\monversus{Miseré\prcc{\prda{re}} \acd{\prcb{me}}\prca{i} \acc{De}us,~\* secúndum magnam mise\prba{ri}\acb{\prac{cór}}\prab{di}\praa{am} \aca{tu}am.}
{Ayez pitié de moi, ô Dieu, selon Votre grande misé­ri­corde}
\monversus{Et secúndum multitúdinem misera\prda{ti}\acd{\prcc{ó}}\prcb{num} \prca{tu}\acc{á}rum,~\* dele ini\prac{\prba{qui}}\acb{\prab{tá}}\praa{tem} \aca{me}am.}
{et selon la mul­ti­tude de Vos bon­tés, effa­cez mon ini­quité.}
\monversus{Amplius lava me ab iniqui\acd{tá}te \acc{me}a:~\* et a peccáto \acb{me}o \aca{mun}da me.}
{Lavez-moi de plus en plus de mon ini­quité, et puri­fiez-moi de mon péché.}
\monversus{Quóniam iniquitátem meam \acd{e}go co\acc{gnó}sco:~\* et peccátum meum contra \acb{me} est \aca{sem}per.}
{Car je connais mon ini­quité,  et mon péché est tou­jours devant moi.}
\monversus{Tibi soli peccávi, et malum \acd{co}ram te \acc{fe}ci:~\* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \acb{ju}di\aca{cá}ris.}
{J’ai péché contre Vous seul, et j’ai fait ce qui est mal à Vos yeux, afin que Vous soyez trouvé juste dans Vos paroles, et vic­to­rieux lors­qu’on Vous jugera.}
\monversus{Ecce enim in iniquitáti\-\acd{bus} con\-\acc{cé}\-ptus sum:~\* et in peccátis concépit me \acb{ma}ter \aca{me}a.}
{Car j’ai été conçu dans l’ini­quité, et ma mère m’a conçu dans le péché.}
\monversus{Ecce enim veritátem \acd{di}le\acc{xí}sti:~\* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\acb{tá}sti \aca{mi}hi.}
{Car Vous avez aimé la vérité ; Vous m’avez révélé les secrets et les mys­tères de Votre sagesse.}
\monversus{Aspérges me hyssópo, \acd{et} mun\-\acc{dá}\-bor:~\* lavábis me, et super nivem \acb{de}al\-\aca{bá}\-bor.}
{Vous m’arro­se­rez avec l’hy­sope, et je serai puri­fié ; Vous me lave­rez, et je devien­drai plus blanc que la neige.}
\monversus{Audítui meo dabis gáudium \acd{et} læ\acc{tí}tiam:~\* et exsultábunt ossa hu\-\acb{mi}\-li\-\aca{á}\-ta.}
{Vous me ferez entendre une parole de joie et de bon­heur, et mes os, qui sont bri­sés et humi­liés, tres­sailli­ront d’al­lé­gresse.}
\monversus{Avérte fáciem tuam a pec\acd{cá}tis \acc{me}is:~\* et omnes iniquitátes \acb{me}as \aca{de}le.}
{Détour­nez Votre face de mes péchés, et effa­cez toutes mes ini­qui­tés.}
\monversus{Cor mundum crea \acd{in} me, \acc{De}us:~\* et spíritum rectum ínnova in vi\-\acb{scé}\-ri\-bus \aca{me}is.}
{Ô Dieu, créez en moi un cœur pur, et renou­ve­lez un esprit droit dans mon sein.}
\monversus{Ne projícias me a \acd{fá}cie \acc{tu}a:~\* et spíritum sanctum tuum ne\acb{ áu}feras \aca{a} me.}
{Ne me reje­tez pas de devant Votre face, et ne reti­rez pas de moi Votre Esprit-Saint.}
\monversus{Redde mihi lætítiam salu\acd{tá}ris \acc{tu}i:~\* et spíritu princi\acb{pá}li con\aca{fír}ma me.}
{Ren­dez-moi la joie de Votre salut, et affer­mis­sez-moi par un esprit géné­reux.}
\monversus{Docébo iníquos \acd{vi}as \acc{tu}as:~\* et ímpii ad te \acb{con}ver\aca{tén}tur.}
{J’en­sei­gne­rai Vos voies aux méchants, et les impies se conver­ti­ront à Vous.}
\monversus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\acd{lú}tis \acc{me}æ:~\* et exsultábit lingua mea ju\acb{stí}tiam \aca{tu}am.}
{Déli­vrez-moi du sang que j’ai versé, ô Dieu, Dieu de mon salut, et ma langue célé­brera avec joie Votre jus­tice.}
\monversus{Dómine, lábia \acd{me}a a\acc{pé}ries:~\* et os meum annuntiábit \acb{lau}dem \aca{tu}am.}
{Sei­gneur, Vous ouvri­rez mes lèvres, et ma bouche publiera Vos louanges.}
\monversus{Quóniam si voluísses sacrifícium de\acd{dí}ssem \acc{ú}tique:~\* holocáustis non \acb{de}lec\aca{tá}beris.}
{Car si Vous aviez désiré un sacri­fice, je Vous l’au­rais offert ; mais Vous ne pre­nez pas plai­sir aux holo­caustes.}
\monversus{Sacrifícium Deo spíritus con\acd{tri}\-bu\-\acc{lá}\-tus:~\* cor contrítum, et humiliátum, Deus \acb{non} des\aca{pí}cies.}
{Le sacri­fice digne de Dieu, c’est un esprit brisé ; Vous ne mépri­se­rez pas, ô Dieu, un cœur contrit et humi­lié.}
\monversus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \acd{tu}a \acc{Si}on:~\* ut ædificéntur \acb{mu}ri Je\aca{rú}salem.}
{Sei­gneur, trai­tez favo­ra­ble­ment Sion dans Votre bonté, afin que les murs de Jéru­sa­lem soient bâtis.}
\monversus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \acd{ho}lo\acc{cáu}sta:~\* tunc impónent super altáre \acb{tu}um \aca{ví}tulos.}
{Alors Vous agrée­rez un sacri­fice de jus­tice, les obla­tions et les holo­caustes ; alors on offrira de jeunes tau­reaux sur Votre autel.}