%ton 3a
\monversus{Lætátus sum in his, quæ \textbf{di}cta sunt \textbf{mi}hi~:~\* In domum Dómi\textit{ ni} \textbf{í}bimus.}{Je me suis réjoui de ce qui m'a été dit:~\* Nous irons dans la maison du Seigneur.}

\monversus{Stantes erant \textbf{pe}des \textbf{no}stri,~\* in átriis tuis, \textit{ Je}\textbf{rú}salem.}{Nos pieds se sont arrêtés~\* à tes portes, ô Jérusalem.}

\monversus{Jerúsalem, quæ ædifi\textbf{cá}\-tur ut \textbf{cí}\-\textbf{vi}\-tas~:~\* cujus participátio ejus in \textit{ i}\textbf{dí}psum.}{Jérusalem, qui est bâtie comme une ville,~\* dont toutes les parties se tiennent ensemble.}

\monversus{Illuc enim ascendérunt tribus, \textbf{tri}\-bus \textbf{Dó}\textbf{mi}ni~:~\* testimónium Israël ad confiténdum nómi\textit{ ni} \textbf{Dó}mini.}{Car c'est là que montaient les tribus, les tribus du Seigneur,~\* selon le précepte donné à Israël, pour célébrer le Nom du Seigneur.}

\monversus{Quia illic sedérunt sedes \textbf{in} ju\textbf{dí}\-\textbf{ci}\-o,~\* sedes super do\textit{ mum} \textbf{Da}vid.}{Là ont été établis les trônes de la justice,~\* les trônes de la maison de David.}

\monversus{Rogáte quæ ad pacem \textbf{sunt} Je\-\textbf{rú}\-\textbf{sa}\-lem~:~\* et abundántia diligén\textit{ ti}\textbf{bus} te~:}{Demandez des grâces de paix pour Jérusalem~\* et que ceux qui t'aiment, ô cité sainte, soient dans l'abondance.}

\monversus{Fiat pax in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a~:~\* et abundántia in túrri\textit{ bus} \textbf{tu}is.}{Que la paix soit dans tes forteresses~\* et l'abondance dans tes tours.}

\monversus{Propter fratres meos, et \textbf{pró}ximos \textbf{me}os,~\* loquébar pa\textit{ cem} \textbf{de} te~:}{À cause de mes frères et de mes proches,~\* j'ai demandé pour toi la paix.}

\monversus{Propter domum Dómini, \textbf{De}\-i \textbf{no}\-stri,~\* quæsívi bo\textit{ na} \textbf{ti}bi.}{À cause de la maison du Seigneur notre Dieu,~\* j'ai cherché pour toi le bonheur.}