%ton 3a
\monversus{Levávi óculos \textbf{me}os in \textbf{mon}tes,~\* unde véniet auxíli\textit{ um} \textbf{mi}hi.}{J'ai élevé mes yeux vers les montagnes,~\* d'où me viendra le secours.}

\monversus{Auxílium \textbf{me}um a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~\* qui fecit cælum \textit{ et} \textbf{ter}ram.}{Mon secours vient du Seigneur,~\* qui a fait le ciel et la terre.}

\monversus{Non det in commotiónem \textbf{pe}dem \textbf{tu}um~:~\* neque dormítet qui \textit{ cu}\textbf{stó}dit te.}{Qu'Il ne permette pas que ton pied chancelle~\* et que Celui qui te garde ne S'endorme point.}

\monversus{Ecce, non dormitábit \textbf{ne}que \textbf{dór}\-\textbf{mi}\-et,~\* qui custó\textit{ dit} \textbf{Is}raël.}{Non, Il ne sommeille ni ne dort,~\* Celui qui garde Israël.}

\monversus{Dóminus custódit te, Dóminus pro\textbf{té}ctio \textbf{tu}a,~\* super manum déxte\textit{ ram} \textbf{tu}am.}{Le Seigneur te garde, le Seigneur te protège,~\* Se tenant à ta droite.}

\monversus{Per diem \textbf{sol} non \textbf{u}\textbf{ret} te~:~\* neque luna \textit{ per} \textbf{no}ctem.}{Pendant le jour le soleil ne te brûlera pas,~\* ni la lune pendant la nuit.}

\monversus{Dóminus custódit te ab \textbf{om}ni \textbf{ma}lo~:~\* custódiat ánimam tu\textit{ am} \textbf{Dó}minus.}{Le Seigneur te garde de tout mal :~\* que le Seigneur garde ton âme.}

\monversus{Dóminus custódiat intróitum tuum, et \textbf{éx}itum \textbf{tu}um~:~\* ex hoc nunc, et usque \textit{ in} \textbf{sǽ}culum.}{Que le Seigneur garde ton entrée et ta sortie,~\* dès maintenant et à jamais.}