\monversus{Cor mundum crea \acd{in} me, \acc{De}us:~\* et spíritum rectum ínnova in vi\-\acb{scé}\-ri\-bus \aca{me}is.}
{O Dieu, créez en moi un coeur pur,~\* et renouvelez un esprit droit dans mon sein.}
\monversus{Ne projícias me a \acd{fá}cie \acc{tu}a:~\* et spíritum sanctum tuum ne\acb{ áu}feras \aca{a} me.}
{Ne me rejetez pas de devant Votre face,~\* et ne retirez pas de moi Votre Esprit-Saint.}
\newpage
\monversus{Redde mihi lætítiam salu\acd{tá}ris \acc{tu}i:~\* et spíritu princi\acb{pá}li con\aca{fír}ma me.}
{Rendez-moi la joie de Votre salut,~\* et affermissez-moi par un esprit généreux.}
\monversus{Docébo iníquos \acd{vi}as \acc{tu}as:~\* et ímpii ad te \acb{con}ver\aca{tén}tur.}
{J'enseignerai Vos voies aux méchants,~\* et les impies se convertiront à Vous.}
\monversus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\acd{lú}tis \acc{me}æ:~\* et exsultábit lingua mea ju\acb{stí}tiam \aca{tu}am.}
{Délivrez-moi du sang que j'ai versé, ô Dieu, Dieu de mon salut,~\* et ma langue célébrera avec joie Votre justice.}
\monversus{Dómine, lábia \acd{me}a a\acc{pé}ries:~\* et os meum annuntiábit \acb{lau}dem \aca{tu}am.}
{Seigneur, Vous ouvrirez mes lèvres,~\* et ma bouche publiera Vos louanges.}
\monversus{Quóniam si voluísses sacrifícium de\acd{dí}ssem \acc{ú}tique:~\* holocáustis non \acb{de}lec\aca{tá}beris.}
{Car si Vous aviez désiré un sacrifice, je Vous l'aurais offert;~\* mais Vous ne prenez pas plaisir aux holocaustes.}
\monversus{Sacrifícium Deo spíritus con\acd{tri}\-bu\-\acc{lá}\-tus:~\* cor contrítum, et humiliátum, Deus \acb{non} des\aca{pí}cies.}
{le sacrifice digne de Dieu, c'est un esprit brisé;~\* Vous ne mépriserez pas, ô Dieu, un coeur contrit et humilié.}
\monversus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \acd{tu}a \acc{Si}on:~\* ut ædificéntur \acb{mu}ri Je\aca{rú}salem.}
{Seigneur, traitez favorablement Sion dans Votre bonté,~\* afin que les murs de Jérusalem soient bâtis.}
\monversus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \acd{ho}lo\acc{cáu}sta:~\* tunc impónent super altáre \acb{tu}um \aca{ví}tulos.}
{Alors Vous agréerez un sacrifice de justice, les oblations et les holocaustes;~\* alors on offrira de jeunes taureaux sur Votre autel.}