\versus{Miseré\prcc{\prda{re}} \acd{\prcb{me}}\prca{i} \acc{De}us,~\* secúndum magnam mise\prba{ri}\acb{\prac{cór}}\prab{di}\praa{am} \aca{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem misera\prda{ti}\acd{\prcc{ó}}\prcb{num} \prca{tu}\acc{á}rum,~\* dele ini\prac{\prba{qui}}\acb{\prab{tá}}\praa{tem} \aca{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniqui\acd{tá}te \acc{me}a:~\* et a peccáto \acb{me}o \aca{mun}da me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam \acd{e}go co\acc{gnó}sco:~\* et peccátum meum contra \acb{me} est \aca{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum \acd{co}ram te \acc{fe}ci:~\* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \acb{ju}di\aca{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitáti\acd{bus} con\acc{cé}ptus sum:~\* et in peccátis concépit me \acb{ma}ter \aca{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem \acd{di}le\acc{xí}sti:~\* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\acb{tá}sti \aca{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, \acd{et} mun\acc{dá}bor:~\* lavábis me, et super nivem \acb{de}al\aca{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium \acd{et} læ\acc{tí}tiam:~\* et exsultábunt ossa hu\acb{mi}li\aca{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a pec\acd{cá}tis \acc{me}is:~\* et omnes iniquitátes \acb{me}as \aca{de}le.}
\versus{Cor mundum crea \acd{in} me, \acc{De}us:~\* et spíritum rectum ínnova in vi\acb{scé}ribus \aca{me}is.}
\versus{Ne projícias me a \acd{fá}cie \acc{tu}a:~\* et spíritum sanctum tuum ne\acb{ áu}feras \aca{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salu\acd{tá}ris \acc{tu}i:~\* et spíritu princi\acb{pá}li con\aca{fír}ma me.}
\versus{Docébo iníquos \acd{vi}as \acc{tu}as:~\* et ímpii ad te \acb{con}ver\aca{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\acd{lú}tis \acc{me}æ:~\* et exsultábit lingua mea ju\acb{stí}tiam \aca{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia \acd{me}a a\acc{pé}ries:~\* et os meum annuntiábit \acb{lau}dem \aca{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium de\acd{dí}ssem \acc{ú}tique:~\* holocáustis non \acb{de}lec\aca{tá}beris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus con\acd{tri}bu\acc{lá}tus:~\* cor contrítum, et humiliátum, Deus \acb{non} des\aca{pí}cies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \acd{tu}a \acc{Si}on:~\* ut ædificéntur \acb{mu}ri Je\aca{rú}salem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \acd{ho}lo\acc{cáu}sta:~\* tunc impónent super altáre \acb{tu}um \aca{ví}tulos.}
