%Le Livre des Psaumes - Fillion

%PSAUME I
Heureux l'homme qui n'a point marché dans le conseil des impies, qui ne s'est pas arrêté dans la voie des pécheurs, * et qui ne s'est point assis dans la chaire de pestilence;
mais qui a ses affections dans la loi du Seigneur, * et qui médite cette loi jour et nuit.
Il sera comme un arbre planté près d'un cours d'eau, * et qui donne son fruit en son temps, et son feuillage ne tombera pas; * et tout ce qu'il fera réussira.
Il n'en est pas ainsi des impies, il n'en est pas ainsi; * mais ils sont comme la poussière que le vent disperse de dessus la surface du sol.
C'est pourquoi les impies ne ressusciteront point dans le jugement, * ni les pécheurs dans l'assemblée des justes.
Car le Seigneur connaît la voie des justes, * et le chemin des impies périra.

%PSAUME II
Pourquoi les nations ont-elles frémi, * et les peuples ont-ils formé de vains desseins?
Les rois de la terre se sont levés, et les princes se sont assemblés * contre le Seigneur et contre Son Christ.
Rompons leurs liens, * et jetons loin de nous leur joug.
Celui qui habite dans les cieux Se rira d'eux, * et le Seigneur Se moquera d'eux.
Alors Il leur parlera dans Sa colère, * et Il les épouvantera dans Sa fureur.
Pour Moi, J'ai été établi Roi par Lui sur Sion, Sa montagne sainte, * afin d'annoncer Son décret.
Le Seigneur M'a dit: * Tu es Mon Fils; Je T'ai engendré aujourd'hui.
Demande-Moi et Je Te donnerai les nations pour Ton héritage, * et pour Ton domaine les extrémités de la terre.
Tu les gouverneras avec une verge de fer, * et Tu les briseras comme le vase du potier.
Et maintenant, ô rois, comprenez; * instruisez-vous, juges de la terre.
Servez le Seigneur avec crainte, * et réjouissez-vous en Lui avec tremblement.
Attachez-vous à la doctrine, de peur que le Seigneur ne S'irrite, * et que vous ne périssiez hors de la voie droite.
Lorsque bientôt s'enflammera Sa colère, * heureux tous ceux qui ont confiance en Lui.

%PSAUME III
Psaume de David lorsqu'il fuyait devant Absalom son fils.
Seigneur, pourquoi ceux qui me persécutent se sont-ils multipliés? * Une multitude s'élève contre moi.
Beaucoup disent à mon âme: * Il n'y a pas de salut pour elle dans son Dieu.
Mais Vous, Seigneur, Vous êtes mon protecteur et ma gloire, * et Vous relevez ma tête.
De ma voix j'ai crié vers le Seigneur, * et Il m'a exaucé du haut de Sa montagne sainte.
Je me suis endormi, et j'ai été assoupi; * et je me suis levé, parce que le Seigneur a été mon soutien.
Je ne craindrai point les milliers d'hommes du peuple qui m'environnent. * Levez-Vous, Seigneur; sauvez-moi, mon Dieu.
Car Vous avez frappé tous ceux qui s'opposaient à moi sans raison; * Vous avez brisé les dents des pécheurs.
Le salut vient du Seigneur; * et c'est Vous qui bénissez Votre peuple.

%PSAUME IV
Pour la fin, parmi les cantiques, psaume de David.
Lorsque je L'ai invoqué, le Dieu de ma justice m'a exaucé; * Vous m'avez mis au large dans la tribulation. Ayez pitié de moi, * et exaucez ma prière.
Enfants des hommes, jusques à quand aurez-vous le coeur appesanti? * Pourquoi aimez-vous la vanité, et cherchez-vous le mensonge?
Sachez donc que le Seigneur a merveilleusement glorifié Son Saint. * Le Seigneur m'exaucera quand j'aurai crié vers Lui.
Irritez-vous, mais ne péchez point. * Ce que vous dites contre moi au fond de vos coeurs, répétez-le avec componction sur vos couches.
Offrez un sacrifice de justice, et espérez au Seigneur. * Beaucoup disent: Qui nous fera voir le bonheur?
La lumière de Votre visage est gravée sur nous, Seigneur; * Vous avez mis la joie dans mon coeur.
Ils se sont multipliés * par l'abondance de leur froment, de leur vin et de leur huile.
Et moi je dormirai et me reposerai en paix;*
parce que Vous, Seigneur, * m'avez affermi dans une espérance singulière.

%PSAUME V
Pour la fin, pour celle qui obtient l'héritage, psaume de David.
Seigneur, prêtez l'oreille à mes paroles, * comprenez mon cri.
Soyez attentif à la voix de ma prière, * mon Roi et mon Dieu.
Car c'est Vous que je prierai, * Seigneur; dès le matin Vous exaucerez ma voix.
Dès le matin je me tiendrai devant Vous, et je verrai * que Vous n'êtes pas un Dieu qui aime l'iniquité.
Le méchant n'habitera pas auprès de Vous, * et les injustes ne subsisteront point devant Vos yeux.
Vous haïssez tous ceux qui commettent l'iniquité; * Vous perdrez tous ceux qui profèrent le mensonge. Le Seigneur aura en abomination l'homme sanguinaire et trompeur;*
mais moi, grâce à l'abondance de Votre miséricorde, J'entrerai dans Votre maison; * j'adorerai dans Votre saint temple, pénétré de Votre crainte.
Seigneur, conduisez-moi dans Votre justice; * à cause de mes ennemis, rendez droite ma voie en Votre présence.
Car la vérité n'est point dans leur bouche; * leur coeur est vain.
Leur gosier est un sépulcre ouvert; ils se sont servis de leurs langues pour tromper: * jugez-les, ô Dieu! Qu'ils échouent dans leurs desseins; repoussez-les selon la multitude de leurs impiétés, * parce qu'ils Vous ont irrité, Seigneur.
Mais que tous ceux qui espèrent en Vous se réjouissent; * ils seront éternellement dans l'allégresse, et Vous habiterez en eux. Et tous ceux qui aiment Votre Nom se glorifieront en Vous,*
parce que Vous bénirez le juste. Seigneur, Vous nous avez entourés de Votre amour * comme d'un bouclier.

%PSAUME VI
Pour la fin, parmi les cantiques, psaume de David, pour l'octave.
Seigneur, ne me reprenez pas dans Votre fureur, * et ne me châtiez pas dans Votre colère.
Ayez pitié de moi, Seigneur, car je suis sans force; * guérissez-moi, Seigneur, car mes os sont ébranlés.
Et mon âme est toute troublée; * mais Vous, Seigneur, jusques à quand...?
Revenez, Seigneur, et délivrez mon âme: * sauvez-moi à cause de Votre miséricorde.
Car il n'y a personne qui se souvienne de Vous dans la mort; * et qui donc Vous louera dans le séjour des morts?
Je suis épuisé à force de gémir; je laverai toutes les nuits mon lit de mes pleurs; * j'arroserai ma couche de mes larmes.
Mon oeil a été troublé par la fureur; * j'ai vieilli au milieu de tous mes ennemis.
Eloignez-vous de moi, vous tous qui commettez l'iniquité, * car le Seigneur a exaucé la voix de mes larmes.
Le Seigneur a exaucé ma supplication; * le Seigneur a agréé ma prière.
Que tous mes ennemis rougissent et soient saisis d'une vive épouvante; * qu'ils reculent promptement, et qu'ils soient bientôt confondus.

%PSAUME VII
Psaume de David, qu'il chanta au Seigneur à cause des paroles de Chus, fils de Jémini.
Seigneur mon Dieu, j'ai espéré en Vous; * sauvez-moi de tous ceux qui me persécutent, et délivrez-moi;
de peur qu'il ne ravisse mon âme comme un lion, * s'il n'y a personne pour me délivrer et me sauver.
Seigneur mon Dieu, si j'ai fait cela, * s'il y a de l'iniquité dans mes mains,
si j'ai rendu le mal à ceux qui m'en avaient fait, * que je succombe, justement et dénué de tout, devant mes ennemis.
Que l'ennemi poursuive mon âme et s'en rende maître; qu'il foule à terre ma vie, * et qu'il traîne ma gloire dans la poussière.
Levez-vous, Seigneur, dans Votre colère, * et soyez exalté au milieu de mes ennemis. Levez-Vous, Seigneur mon Dieu, suivant le précepte que Vous avez établi;*
et l'assemblée des peuples Vous environnera. A cause d'elle remontez en haut.*
Le Seigneur juge les peuples. Jugez-moi, Seigneur, selon ma justice, * et selon l'innocence qui est en moi.
La malice des pécheurs prendra fin, et Vous conduirez le juste, * ô Dieu, qui sondez les coeurs et les reins.
Mon légitime secours me viendra du Seigneur, * qui sauve ceux qui ont le coeur droit.
Dieu est un juge équitable, fort et patient; * est-ce qu'Il S'irrite tous les jours?
Si vous ne vous convertissez, Il brandira Son glaive; * Il a déjà tendu Son arc, et le tient tout prêt.
Et Il y a préparé des instruments de mort; * Il a rendu Ses flèches brûlantes.
Voici que l'ennemi a mis au monde l'injustice; * il a conçu la douleur, et a enfanté l'iniquité.
Il a ouvert une fosse, et l'a creusée; * et il est tombé dans cette fosse qu'il avait faite.
La douleur qu'il a causée reviendra sur sa tête, * et son iniquité retombera sur son front.
Je rendrai gloire au Seigneur selon Sa justice, * et je chanterai le Nom du Seigneur très haut.

%PSAUME VIII
Pour la fin, pour les pressoirs, psaume de David.
Seigneur, notre Maître, * que Votre Nom est admirable dans toute la terre! Car Votre magnificence est élevée * au-dessus des cieux.
De la bouche des enfants et de ceux qui sont à la mamelle Vous avez tiré une louange parfaite contre Vos adversaires, * pour détruire l'ennemi, et celui qui veut se venger.
Quand je considère Vos cieux, qui sont l'ouvrage de Vos doigts, * la lune et les étoiles que Vous avez créées,
je m'écrie: Qu'est-ce que l'homme, pour que Vous Vous souveniez de lui? * ou le fils de l'homme, pour que Vous le visitiez?
Vous ne l'avez mis qu'un peu au-dessous des Anges; Vous l'avez couronné de gloire et d'honneur,*
et Vous l'avez établi sur les ouvrages de Vos mains.
Vous avez mis toutes choses sous ses pieds, * toutes les brebis, et tous les boefs, et même les animaux des champs,
les oiseaux du ciel, et les poissons de la mer, * qui parcourent les sentiers de l'océan.
Seigneur, notre Maître, * que Votre Nom est admirable dans toute la terre!

%PSAUME IX
Pour la fin, pour les secrets du fils, psaume de David.
Je Vous louerai, Seigneur, de tout mon coeur; * je raconterai toutes Vos merveilles.
En Vous je me réjouirai, et me livrerai à l'allégresse; * je chanterai Votre Nom, ô Très-Haut;
parce que Vous avez fait retourner mon ennemi en arrière. * Ils vont être épuisés, et ils périront devant Votre face.
Car Vous m'avez rendu justice, et Vous avez soutenu ma cause; * Vous Vous êtes assis sur Votre trône, Vous qui jugez selon le droit.
Vous avez châtié les nations, et l'impie a péri; * Vous avez effacé leur Nom à jamais, et pour les siècles des siècles.
Les glaives de l'ennemi ont perdu leur force pour toujours, * et Vous avez détruit leurs villes. Leur mémoire a péri avec fracas;*
mais le Seigneur demeure éternellement. Il a préparé Son trône pour le jugement;*
et Il jugera Lui-même l'univers avec équité; Il jugera les peuples avec justice.
Le Seigneur est devenu le refuge du pauvre, * et Son secours au temps du besoin et de l'affliction.
Qu'ils espèrent en Vous, ceux qui connaissent Votre Nom; * car Vous n'avez pas abandonné ceux qui Vous cherchent, Seigneur.
Chantez au Seigneur qui habite dans Sion: * annoncez parmi les nations Ses desseins;
car Celui qui recherche le sang versé S'est souvenu de Ses serviteurs; * Il n'a pas oublié le cri des pauvres.
Ayez pitié de moi, Seigneur; * voyez l'humiliation où mes ennemis m'ont réduit,
Vous qui me retirez des portes de la mort, * pour que j'annonce toutes Vos louanges aux portes de la fille de Sion.
Je serai transporté de joie à cause du salut que Vous m'aurez procuré. * Les nations se sont enfoncées dans la fosse qu'elles avaient faite. Leur pied a été pris * dans le piège qu'elles avaient caché.
On reconnaîtra le Seigneur qui rend justice; * le pécheur a été pris dans les oeuvres de ses mains.
Que les pécheurs soient précipités dans l'enfer, * et toutes les nations qui oublient Dieu.
Car le pauvre ne sera pas en oubli pour toujours; * la patience des pauvres ne périra pas à jamais.
Levez-Vous, Seigneur; que l'homme ne triomphe pas; * que les nations soient jugées devant Votre face.
Seigneur, imposez-leur un maître, * afin que les peuples sachent qu'ils sont hommes.

%PSAUME X
Pour la fin, psaume de David.
Je me confie au Seigneur; comment dites-vous à mon âme: * Emigrez sur la montagne comme un passereau?
Car voici que les pécheurs ont tendu leur arc; ils ont préparé leurs flèches dans leur carquois, * pour tirer dans l'ombre contre ceux qui ont le coeur droit.
Car ce que vous aviez établi, ils l'ont détruit; * mais le juste, qu'a-t-il fait?
Le Seigneur est dans Son saint temple; * le Seigneur a Son trône dans le Ciel. Ses yeux regardent le pauvre; * Ses paupières examinent les enfants des hommes.
Le Seigneur examine le juste et l'impie; * or celui qui aime l'iniquité hait son âme.
Il fera pleuvoir des pièges sur les pécheurs; * le feu, et le soufre, et le vent des tempêtes, sont la part de leur calice.
Car le Seigneur est juste, et Il aime la justice; * Son visage contemple l'équité.

%PSAUME X SUIVANT L'HEBREU
Pourquoi, Seigneur, Vous êtes-Vous retiré au loin, * et dédaignez-Vous de me regarder au temps du besoin et de l'affliction?
Tandis que l'impie s'enorgueillit, le pauvre est consumé. * Ils sont pris dans les desseins qu'ils méditent.
Car le pécheur se glorifie des désirs de son âme, * et le méchant est félicité.
Le pécheur a irrité le Seigneur; * à cause de la grandeur de sa colère, il ne se soucie de rien.
Dieu n'est point devant ses yeux; * ses voies sont souillées en tout temps. Vos jugements sont ôtés de devant sa face; * il dominera sur tous ses ennemis.
Car il a dit en son coeur: * Je ne serai point ébranlé de génération en génération, je suis à l'abri du mal.
Sa bouche est pleine de malédiction, d'amertume et de tromperie; * sous sa langue sont la peine et la douleur.
Il est assis en embuscade avec les riches dans des lieux cachés, * afin de tuer l'innocent.
Ses yeux guettent le pauvre; * il dresse des embûches en secret, comme un lion dans son repaire. Il se tient en embuscade pour enlever le pauvre, * pour enlever le pauvre en l'attirant.
Il le terrassera dans son filet; * il se baissera, et il tombera lorsqu'il se sera rendu maître des pauvres.
Car il a dit en son coeur: Dieu a oublié; * Il a détourné Son visage, pour ne jamais voir.
Levez-Vous, Seigneur Dieu; que Votre main s'élève: * n'oubliez pas les pauvres.
Pourquoi l'impie a-t-il irrité Dieu? * C'est qu'il a dit en son coeur: Il ne S'en souciera pas.
Vous le voyez; car Vous considérez la peine et la douleur, * pour les livrer entre Vos mains. C'est à Vous qu'a été laissé le soin du pauvre; * Vous serez le protecteur de l'orphelin.
Brisez le bras du pécheur et du méchant; * on cherchera son péché, et on ne le trouvera pas.
Le Seigneur régnera éternellement et dans les siècles des siècles; * et vous, nations, vous disparaîtrez de Sa terre.
Le Seigneur a exaucé le désir des pauvres; * Votre oreille a entendu la prière de leur coeur,
pour rendre justice à l'orphelin et à l'opprimé, * afin que l'homme n'entreprenne plus de s'élever sur la terre.

%PSAUME XI
Pour la fin, pour l'octave, psaume de David.
Sauvez-moi, Seigneur, car il n'y a plus de saint, * car les vérités ont été diminuées par les enfants des hommes.
Chacun ne dit à son prochain que des choses vaines; * leurs lèvres sont trompeuses, et ils parlent avec un coeur double.
Que le Seigneur détruise toutes les lèvres trompeuses, * et la langue qui se vante avec jactance.
Ils ont dit: Nous ferons de grandes choses par notre langue; nos lèvres ne dépendent que de nous. * Qui est notre maître?
A cause de la misère des malheureux et du gémissement des pauvres, * Je Me lèverai maintenant, dit le Seigneur. Je procurerai leur salut; * J'agirai en cela avec une entière puissance.
Les paroles du Seigneur sont des paroles pures: * c'est un argent éprouvé au feu, purifié dans la terre, et raffiné sept fois.
C'est Vous, Seigneur, qui nous garderez, * et qui nous préserverez à jamais de cette génération.
Les impies vont et viennent à l'entour. * Selon la profondeur de Votre sagesse, Vous avez multiplié les enfants des hommes.

%PSAUME XII
Pour la fin, psaume de David. Jusques à quand, Seigneur, m'oublierez-Vous sans cesse? * Jusques à quand détournerez-Vous de moi Votre face?
Jusques à quand remplirai-je mon âme de projets, * et mon coeur chaque jour de chagrin?
Jusques à quand mon ennemi sera-t-il élevé au-dessus de moi?*
Regardez, et exaucez-moi, Seigneur mon Dieu. Eclairez mes yeux, afin que je ne m'endorme jamais dans la mort;*
de peur que mon ennemi me dise: J'ai eu l'avantage contre lui. Ceux qui me persécutent seront dans l'allégresse si je suis ébranlé;*
mais j'ai espéré en Votre miséricorde. Mon coeur sera transporté de joie à cause de Votre salut. Je chanterai le Seigneur qui m'a comblé de biens, * et je célébrerai le Nom du Seigneur Très-Haut.

%PSAUME XIII
Pour la fin, psaume de David. L'insensé a dit dans son coeur: * Il n'y a point de Dieu. Ils se sont corrompus, et sont devenus abominables dans leurs tendances. * Il n'y en a point qui fasse le bien, il n'y en a pas un seul.
Le Seigneur a regardé du haut du Ciel sur les enfants des hommes, * pour voir s'il y a quelqu'un qui soit intelligent ou qui cherche Dieu.
Tous se sont détournés, ils sont tous devenus inutiles. * Il n'y en a point qui fasse le bien, il n'y en a pas un seul. Leur gosier est un sépulcre ouvert; ils se servent de leurs langues pour tromper; * le venin des aspics est sous leurs lèvres. Leur bouche est remplie de malédiction et d'amertume; * leurs pieds sont agiles pour répandre le sang. L'affliction et le malheur sont dans leurs voies, et ils n'ont pas connu la voie de la paix; * la crainte de Dieu n'est pas devant leurs yeux.
Ne comprendront-ils pas, tous ces hommes qui commettent l'iniquité, * qui dévorent Mon peuple comme un morceau de pain?
Ils n'ont pas invoqué le Seigneur; * ils ont tremblé de frayeur là où il n'y avait rien à craindre.
Car le Seigneur est avec la race des justes; vous vous êtes moqués du dessein du pauvre, * parce que le Seigneur est son espérance.
Qui procurera de Sion le salut d'Israël? * Quand le Seigneur aura mis fin à la captivité de Son peuple, Jacob sera dans l'allégresse, et Israël dans la joie.

%PSAUME XIV
Psaume de David. Seigneur, qui habitera dans Votre tabernacle? * ou qui reposera sur Votre montagne sainte?
Celui qui vit sans tache, * et qui pratique la justice;
qui dit la vérité dans son coeur; * qui n'a point usé de tromperie dans ses paroles; qui n'a pas fait de mal à son prochain, * et qui n'a point accueilli de calomnie contre ses frères.
Le méchant est compté pour rien à ses yeux; * mais il honore ceux qui craignent le Seigneur. Il fait serment à son prochain et ne le trompe pas;*
il ne donne point son argent à usure, et ne reçoit pas de présents contre l'innocent. Celui qui se conduit ainsi * ne sera jamais ébranlé.

%PSAUME XV
Inscription du titre, de David. Conservez-moi, Seigneur, car j'ai espéré en Vous.*
J'ai dit au Seigneur: Vous êtes mon Dieu, et Vous n'avez nul besoin de mes biens.
Il a fait éclater toutes mes dispositions bienveillantes envers les Saints * qui sont sur Sa terre.
Leurs infirmités se sont multipliées, * et ensuite ils ont couru avec vitesse. Je ne les réunirai point dans des assemblées de sang, * et je ne me souviendrai plus de leurs noms pour les prononcer.
Le Seigneur est la part de mon héritage et de ma coupe; * c'est Vous, Seigneur, qui me rendrez mon héritage.
Le cordeau est tombé pour moi en des lieux magnifiques, * car mon héritage est excellent.
Je bénirai le Seigneur qui m'a donné l'intelligence; * de plus, jusque dans la nuit même mes reins m'y ont excité.
Je prenais soin d'avoir toujours le Seigneur devant mes yeux; * car Il est à ma droite, pour que je ne sois pas ébranlé.
C'est pourquoi mon coeur s'est réjoui, et ma langue a tressailli d'allégresse; * de plus, ma chair même se reposera dans l'espérance.
Car Vous n'abandonnerez pas mon âme dans l'enfer, * et Vous ne souffrirez pas que Votre Saint voie la corruption.
Vous m'avez fait connaître les voies de la vie; Vous me comblerez de joie par Votre visage: * il y a des délices sans fin à Votre droite.

%PSAUME XVI
Prière de David. Exaucez, Seigneur, ma justice; * soyez attentif à ma supplication. Prêtez l'oreille à ma prière, * qui ne part point de lèvres trompeuses.
Que mon jugement procède de Votre visage; * que Vos yeux regardent l'équité.
Vous avez éprouvé mon coeur, et Vous l'avez visité durant la nuit; * Vous m'avez éprouvé par le feu, et l'iniquité ne s'est point trouvée en moi.
Afin que ma bouche ne célèbre point les oeuvres des hommes, * j'ai eu soin, à cause des paroles de Vos lèvres, de marcher par des voies rudes.
Affermissez mes pas dans Vos sentiers, * afin que mes pieds ne soient point ébranlés.
J'ai crié, mon Dieu, parce que Vous m'avez exaucé: * inclinez vers moi Votre oreille, et exaucez mes paroles.
Faites éclater Vos miséricordes, * Vous qui sauvez ceux qui espèrent en Vous.
Contre ceux qui résistent à Votre droite, défendez-moi * comme la prunelle de l'oeil. Protégez-moi à l'ombre de Vos ailes,*
contre les impies qui m'affligent. Mes ennemis ont environné mon âme;
ils ont fermé leurs entrailles; * leur bouche a parlé avec orgueil.
Après m'avoir repoussé, maintenant ils m'assaillent; * ils fixent leurs yeux sur moi pour me renverser à terre.
Ils m'ont saisi comme un lion prêt à ravir sa proie, * et comme un lionceau qui habite dans les fourrés.
Levez-Vous, Seigneur; prévenez-le, et faites-le tomber; * délivrez mon âme de l'impie, et arrachez Votre glaive
aux ennemis de Votre main. Seigneur, séparez-les dès leur vie même du petit nombre de Vos fidèles qui sont sur la terre; * leur ventre est rempli de Vos trésors. Ils sont rassasiés d'enfants, * et ils laissent le reste de leurs biens à leurs petits enfants.
Pour moi, c'est par la justice que je serai admis en Votre présence; * je serai rassasié lorsque apparaîtra Votre gloire.

%PSAUME XVII
Pour la fin, de David, serviteur du Seigneur, qui adressa au Seigneur les paroles de ce cantique, au jour où le Seigneur le délivra de la main de tous ses ennemis et de la main de Saül; et il dit:
Je Vous aimerai, Seigneur, Vous qui êtes ma force.*
Le Seigneur est mon ferme appui, mon refuge et mon libérateur. Mon Dieu est mon secours, * et j'espérerai en Lui. Il est mon protecteur, et la corne de mon salut, * et mon défenseur.
J'invoquerai le Seigneur en Le louant, * et je serai délivré de mes ennemis.
Les douleurs de la mort m'ont environné, * et les torrents de l'iniquité m'ont rempli de trouble.
Les douleurs de l'enfer m'ont entouré, * les filets de la mort m'ont saisi.
Dans mon affliction j'ai invoqué le Seigneur, * et j'ai crié vers mon Dieu. Et de Son saint temple Il a entendu ma voix; * et mon cri a pénétré en Sa présence jusqu'à Ses oreilles.
La terre a été ébranlée et a tremblé; * les fondements des montagnes ont été secoués et agités, parce qu'Il S'est irrité contre elles.
La fumée a monté à cause de Sa colère, et le feu s'est allumé par Ses regards; * des charbons en ont été embrasés.
Il a abaissé les cieux, et est descendu; * un nuage obscur était sous Ses pieds.
Et Il est monté sur les chérubins, et Il S'est envolé; * Il a volé sur les ailes des vents.
Et Il a fait des ténèbres le lieu de Sa retraite; Sa tente était tout autour de Lui, * l'eau ténébreuse des nuées de l'air.
Devant l'éclat de Sa présence, les nuées se sont élancées; * de la grêle et des charbons de feu.
Et le Seigneur a tonné du haut du Ciel, et le Très-Haut a fait ntendre Sa voix; * de la grêle et des charbons de feu.
Et Il a tiré Ses flèches, et Il les a dispersés; * Il a ultiplié les éclairs, et Il les a mis en déroute.
Alors les sources des eaux ont paru, * et les fondements de la erre ont été mis à nu Votre menace, Seigneur, * et par le souffle impétueux de Votre olère.
Il a tendu d'en haut Sa main et Il m'a pris, * et Il m'a tiré e l'inondation des eaux.
Il m'a arraché à mes très puissant ennemis, et à ceux qui me aïssaient, * car ils étaient plus forts que moi.
Ils m'ont attaqué les premiers au jour de mon affliction, * et e Seigneur S'est fait mon protecteur.
Il m'a retiré et mis au large; * Il m'a sauvé parce qu'Il 'aimait.
Et le Seigneur me rendra selon ma justice; * Il me écompensera selon la pureté de mes mains.
Car j'ai gardé les voies du Seigneur, * et n'ai rien fait 'impie qui m'éloignât de mon Dieu.
Car tous Ses jugements sont présents devant moi, * et je n'ai oint rejeté Ses préceptes loin de moi.
Et je serai sans tache envers Lui, * et je me garderai de mon niquité.
Et le Seigneur me rendra selon ma justice, * et selon la ureté de mes mains qui est présente à Ses yeux.
Avec celui qui est saint Vous serez saint, * et avec l'homme ui est innocent Vous serez innocent.
Avec celui qui est pur Vous serez pur, * et avec le pervers ous agirez avec détours.
Car Vous sauverez le peuple qui est humble, * et Vous humilierez les yeux des superbes.
Car c'est Vous, Seigneur, qui allumez ma lampe; * mon Dieu, éclairez mes ténèbres.
Car par Vous je serai arraché à la tentation, * et par mon Dieu je franchirai le mur.
La voie de mon Dieu est pure; les paroles du Seigneur sont éprouvées au feu; * Il est le protecteur de tous ceux qui espèrent en Lui.
Car qui est Dieu, si ce n'est le Seigneur? * et qui est Dieu, si ce n'est notre Dieu?
Le Dieu qui m'a ceint de force, * et qui a rendu ma voie immaculée;
qui a fait mes pieds agiles comme ceux des cerfs, * et m'a établi sur les hauts lieux;
qui enseigne à mes mains le combat, * et c'est Vous qui avez fait de mes bras comme un arc d'airain;
et Vous m'avez donné Votre protection pour me sauver, * et Votre droite m'a soutenu; et Vos leçons m'ont corrigé jusqu'à la fin, * et ces leçons continuent de m'instruire.
Vous avez élargi la voie sous mes pas, * et mes pieds ne se sont point affaiblis.
Je poursuivrai mes ennemis, et je les atteindrai; * et je ne m'en retournerai pas qu'ils ne soient anéantis.
Je les briserai, et ils ne pourront se tenir debout; * ils tomberont sous mes pieds.
Car Vous m'avez ceint de force pour la guerre, * et Vous avez abattu sous moi ceux qui s'élevaient contre moi.
Et Vous avez fait tourner le dos à mes ennemis devant moi, * et Vous avez exterminé ceux qui me haïssaient.
Ils ont crié, et il n'y avait personne pour les sauver; ils ont appelé le Seigneur, * et Il ne les a pas exaucés.
Et je les briserai comme la poussière que le vent emporte; * je les écraserai comme la boue des rues.
Vous me délivrerez des dissensions du peuple; * Vous m'établirez chef des nations.
Un peuple que je ne connaissais pas m'a été assujetti; * il m'a obéi au premier ordre.
Les fils de l'étranger m'ont menti; * les fils de l'étranger sont en défaillance, et ils sont sortis en chancelant de leurs sentiers.
Vive le Seigneur, et béni soit mon Dieu! * et que le Dieu de mon salut soit exalté!
O Dieu, qui prenez soin de me venger, et qui me soumettez les peuples; * Vous qui me délivrez de mes ennemis furieux.
Et Vous m'élèverez au-dessus de ceux qui se dressent contre moi; * Vous m'arracherez des mains de l'homme inique.
C'est pourquoi je Vous louerai, Seigneur, parmi les nations, * et je chanterai un cantique à la gloire de Votre Nom;
à la gloire d'un Dieu qui procure de merveilleuses délivrances à Son Roi, et qui fait miséricorde à David Son oint, * et à sa postérité jusqu'à la fin des siècles.

%PSAUME XVIII
Pour la fin, psaume de David.
Les cieux racontent la gloire de Dieu, * et le firmament publie les oeuvres de Ses mains.
Le jour proclame ce message au jour, * et la nuit en donne connaissance à la nuit.
Ce ne sont point des paroles, ce n'est pas un langage * dont la voix ne soit pas entendue.
Leur bruit s'est répandu dans toute la terre, * et leurs accents jusqu'aux extrémités du monde.
Il a établi Sa tente dans le soleil, * qui est lui-même semblable à un époux sortant de sa chambre nuptiale. Il s'est élancé comme un géant pour fournir sa carrière.*
Il sort de l'extrémité du ciel, et sa course va jusqu'à l'autre extrémité, * et il n'y a personne qui se dérobe à sa chaleur.
La loi du Seigneur est sans tache, elle restaure les âmes; * le témoignage du Seigneur est fidèle, il donne la sagesse aux petits.
Les justices du Seigneur sont droites, elles réjouissent les coeurs; * le précepte du Seigneur est lumineux, il éclaire les yeux.
La crainte du Seigneur est sainte, elle subsiste à jamais; * les jugements du Seigneur sont vrais, ils se justifient par eux-mêmes.
Ils sont plus désirables que l'or et que beaucoup de pierres précieuses;* ils sont plus doux que le miel, et qu'un rayon plein de miel.
Aussi Votre serviteur les observe; * à les garder, on trouve une grande récompense.
Qui connaît ses fautes? Purifiez-moi de celles qui sont cachées en moi,*
et préservez Votre serviteur de la corruption des étrangers. S'ils ne me dominent point, alors je serai sans tache, * et purifié d'un très grand péché.
Et alors les paroles de ma bouche pourront Vous plaire, * et la méditation de mon coeur sera toujours en Votre présence. Seigneur, Vous êtes mon secours * et mon rédempteur.

%PSAUME XIX
Pour la fin, psaume de David.
Que le Seigneur vous exauce au jour de l'affliction; * que le Nom du Dieu de Jacob vous protège.
Qu'Il vous envoie du secours de Son sanctuaire, * et que de Sion Il vous défende.
Qu'Il Se souvienne de tous vos sacrifices, * et que votre holocauste Lui soit agréable.
Qu'Il vous donne ce que votre coeur désire, * et qu'Il accomplisse tous vos desseins.
Nous nous réjouirons de votre salut, * et nous nous glorifierons au Nom de notre Dieu.
Que le Seigneur exauce toutes vos demandes. * J'ai reconnu maintenant que le Seigneur a sauvé Son oint. Il l'exaucera du Ciel, Sa sainte demeure; * Sa droite toute-puissante produira le salut.
Ceux-là se confient dans leurs chars, et ceux-ci dans leurs chevaux; * mais nous, nous invoquerons le Nom du Seigneur notre Dieu.
Eux ils ont été comme liés, et ils sont tombés; * mais nous, nous nous sommes relevés, et nous restons debout.
Seigneur, sauvez le roi, * et exaucez-nous au jour où nous Vous invoquerons.

%PSAUME XX
Pour la fin, psaume de David.
Seigneur, le roi se réjouira dans Votre force, * et il tressaillira d'une vive allégresse, parce que Vous l'aurez sauvé.
Vous lui avez accordé le désir de son coeur, * et Vous ne l'avez point frustré de la demande de ses lèvres.
Car Vous l'avez prévenu des plus douces bénédictions; * Vous avez mis sur sa tête une couronne de pierres précieuses.
Il vous a demandé la vie, * et Vous lui avez accordé des jours qui dureront dans les siècles des siècles.
Sa gloire est grande, grâce à Votre salut; * Vous le couvrirez de gloire et d'un honneur immense.
Car Vous ferez de lui une source de bénédictions perpétuelles; * Vous le comblerez de joie en lui montrant Votre visage.
Car le roi espère au Seigneur, * et la miséricorde du Très-Haut le rendra inébranlable.
Que votre main atteigne tous Vos ennemis; * que votre droite trouve tous ceux qui vous haïssent.
Vous en ferez comme une fournaise ardente, au temps où vous montrerez votre visage irrité; * le Seigneur dans Sa colère les remplira de trouble, et le feu les dévorera.
Vous exterminerez leur fruit de dessus la terre, * et leur race d'entre les enfants des hommes.
Car ils ont fait tomber des maux sur vous; * ils ont formé des desseins qu'ils n'ont pu exécuter.
Car vous leur ferez tourner le dos; * vous préparerez leur visage à recevoir les traits qui vous restent.
Levez-Vous, Seigneur, dans Votre force; * nous chanterons et nous célébrerons Vos actions d'éclat.

%PSAUME XXI
Pour la fin, pour le secours du matin, psaume de David.
O Dieu, mon Dieu, regardez-moi; pourquoi m'avez-Vous abandonné? * La voix de mes péchés éloigne de moi le salut.
Mon Dieu, je crierai pendant le jour, et Vous ne m'exaucerez pas; * et pendant la nuit, et l'on ne me l'imputera point à folie.
Mais Vous, Vous habitez dans le sanctuaire; * Vous qui êtes la louange d'Israël.
Nos pères ont espéré en Vous; * ils ont espéré, et Vous les avez délivrés.
Ils ont crié vers Vous, et ils ont été sauvés; * ils ont espéré en Vous, et ils n'ont point été confondus.
Mais moi, je suis un ver, et non un homme; * l'opprobre des hommes, et le rebut du peuple.
Tous ceux qui m'ont vu se sont moqués de moi; * de leurs lèvres ils ont proféré l'outrage, et ils ont branlé la tête.
Il a espéré au Seigneur, qu'Il le délivre; * qu'Il le sauve, puisqu'Il l'aime.
Oui, c'est Vous qui m'avez tiré du ventre de ma mère; * Vous êtes mon espérance depuis le temps où je suçais ses mamelles.
Au sortir de son sein, j'ai été jeté sur Vos genoux; * depuis que j'ai quitté ses entrailles, c'est Vous qui êtes mon Dieu.
Ne Vous retirez pas de moi, car la tentation est proche, * et il n'y a personne qui me secoure.
Des jeunes taureaux nombreux m'ont environné; * des taureaux gras m'ont assiégé.
Ils ont ouvert leur bouche sur moi, * comme un lion ravisseur et rugissant.
Je me suis répandu comme l'eau, * et tous mes os se sont disloqués. Mon coeur est devenu comme de la cire fondue * au milieu de mes entrailles.
Ma force s'est desséchée comme un tesson, et ma langue s'est attachée à mon palais; * et Vous m'avez conduit à la poussière du tombeau.
Car des chiens nombreux m'ont environné; * une bande de scélérats m'a assiégé. Ils ont percé mes mains et mes pieds,*
ils ont compté tous mes os. Ils m'ont considéré et contemplé.*
Ils se sont partagé mes vêtements, et ils ont jeté le sort sur ma tunique.
Mais Vous, Seigneur, n'éloignez pas de moi Votre secours; * prenez soin de ma défense.
Délivrez, ô Dieu, mon âme du glaive, * et mon unique du pouvoir du chien.
Sauvez-moi de la gueule du lion, * et sauvez ma faiblesse des cornes des licornes.
J'annoncerai Votre Nom à mes frères; * je Vous louerai au milieu de l'assemblée.
Vous qui craignez le Seigneur, louez-Le; * toute la race de Jacob, glorifiez-Le.
Que toute la race d'Israël Le craigne, * parce qu'Il n'a pas méprisé ni dédaigné la supplication du pauvre, et qu'Il n'a point détourné de moi Son visage; * mais qu'Il m'a exaucé lorsque je criais vers Lui.
Je Vous adresserai ma louange dans une grande assemblée; * j'acquitterai mes voeux en présence de ceux qui Le craignent.
Les pauvres mangeront et seront rassassiés, et ceux qui cherchent le Seigneur Le loueront; * leurs coeurs vivront dans les siècles des siècles.
Toutes les extrémités de la terre se souviendront du Seigneur * et se convertiront à Lui; et toutes les familles des nations * L'adoreront en Sa présence;
car le règne appartient au Seigneur, * et Il dominera sur les nations.
Tous les riches de la terre ont mangé et adoré; * tous ceux qui descendent dans la terre se prosterneront devant Lui.
Et mon âme vivra pour Lui, * et ma race Le servira.
La postérité qui doit venir sera annoncée au Seigneur, * et les cieux annonceront Sa justice au peuple qui doit naître, et que le Seigneur a fait.

%PSAUME XXII
Psaume de David. C'est le Seigneur qui me conduit, et rien ne pourra me manquer.*
Il m'a établi dans un lieu de pâturages. Il m'a amené près d'une eau foritifiante,*
Il a fait revenir mon âme. Il m'a conduit par les sentiers de la justice, * à cause de Son Nom.
Aussi, quand même je marcherais au milieu de l'ombre de la mort, je ne craindrais aucun mal, * car Vous êtes avec moi. Votre houlette et Votre bâton * m'ont consolé.
Vous avez préparé devant moi une table * contre ceux qui me persécutent. Vous avez oint ma tête d'huile, * et que mon calice enivrant est admirable!
Et Votre miséricorde me suivra * tous les jours de ma vie, pour que j'habite dans la maison du Seigneur * durant de longs jours.

%PSAUME XXIII
Pour le premier jour de la semaine, psaume de David. Au Seigneur est la terre et tout ce qu'elle renferme, * le monde et tous ceux qui l'habitent.
Car c'est Lui qui l'a fondé sur les mers, * et qui l'a établi sur les fleuves.
Qui montera sur la montagne du Seigneur? * ou qui se tiendra dans Son lieu saint?
Celui qui a les mains innocentes et le coeur pur, * qui n'a pas livré son âme à la vanité, ni fait à son prochain un serment trompeur.
Celui-là recevra la bénédiction du Seigneur, * et la miséricorde de Dieu, son Sauveur.
Telle est la race de ceux qui Le cherchent, * de ceux qui cherchent la face du Dieu de Jacob.
Levez vos portes, ô princes, et élevez-vous, portes éternelles, * et le roi de gloire entrera.
Qui est ce roi de gloire? * C'est le Seigneur fort et puissant, le Seigneur puissant dans les combats.
Levez vos portes, ô princes, et élevez-vous, portes éternelles, * et le roi de gloire entrera.
Quel est ce roi de gloire? * Le Seigneur des armées est Lui-même ce roi de gloire.

%PSAUME XXIV
Pour la fin, psaume de David. Vers Vous, Seigneur, j'ai élevé mon âme;*
mon Dieu, je mets ma confiance en Vous; que je n'aie pas à rougir.
Et que mes ennemis ne se moquent point de moi; * car tous ceux qui espèrent en Vous ne seront pas confondus.
Qu'ils soient confondus, * tous ceux qui commettent l'iniquité sans raison. Seigneur, montrez-moi Vos voies, * et enseignez-moi Vos sentiers.
Conduisez-moi dans Votre vérité, et instruisez-moi, * car Vous êtes le Dieu mon Sauveur, et j'ai espéré en Vous tout le jour.
Souvenez-Vous de Vos bontés, Seigneur, * et de Vos miséricordes qui datent des siècles passés.
Ne Vous souvenez pas des fautes de ma jeunesse, * ni de mes ignorances. Souvenez-Vous de moi selon Votre miséricorde, * à cause de Votre bonté, Seigneur.
Le Seigneur est doux et droit; * c'est pour cela qu'Il montrera aux pécheurs leur voie.
Il conduira dans la justice ceux qui sont dociles; * Il enseignera Ses voies à ceux qui sont doux.
Toutes les voies du Seigneur sont miséricorde et vérité, * pour ceux qui recherchent Son testament et Ses préceptes.
A cause de Votre Nom, Seigneur, Vous me pardonnerez mon péché; * car il est grand.
Quel est l'homme qui craint le Seigneur? * Il lui fixe une loi dans la voie qu'il a choisie.
Son âme se reposera parmi les biens, * et sa race aura la terre en héritage.
Le Seigneur est le ferme appui de ceux qui Le craignent, * et Il leur manifestera Son alliance.
Mes yeux sont constamment tournés vers le Seigneur; * car c'est Lui qui retirera mes pieds du filet.
Regardez-moi, et ayez pitié de moi; * car je suis délaissé et pauvre.
Les tribulations de mon coeur se sont multipliées; * tirez-moi de mes angoisses.
Voyez mon humiliation et ma peine,* et remettez-moi tous mes péchés.
Voyez combien mes ennemis se sont multipliés, * et de quelle haine injuste ils me haïssent.
Gardez mon âme, et délivrez-moi; * que je n'ai pas à rougir pour avoir espéré en Vous.
Les hommes innocents et droits se sont attachés à moi, * parce que j'ai eu confiance en Vous.
O Dieu, délivrez Israël * de toutes ses tribulations.

%PSAUME XXV
Pour la fin, psaume de David. Jugez-moi, Seigneur, parce que j'ai marché dans mon innocence; * et comme j'espère au Seigneur, je ne serai point affaibli.
Eprouvez-moi, Seigneur, et sondez-moi; * passez au feu mes reins et mon coeur.
Car Votre miséricorde est devant mes yeux, * et je me suis complu dans Votre vérité.
Je ne me suis point assis dans l'assemblée de la vanité, * et je n'entrerai pas avec les artisans d'iniquité.
Je hais l'assemblée des méchants, * et je ne m'assoierai point avec les impies.
Je laverai mes mains parmi les innocents; * et je me tiendrai autour de Votre autel, Seigneur,
pour entendre la voix de Vos louanges, * et pour raconter toutes Vos merveilles.
Seigneur, j'ai aimé la beauté de Votre maison, * et le lieu où habite Votre gloire.
Ne perdez pas, ô Dieu, mon âme avec les impies, * ni ma vie avec les hommes de sang;
qui ont l'iniquité dans les mains, * et dont la droite est remplie de présents.
Pour moi j'ai marché dans mon innocence; * délivrez-moi et ayez pitié de moi.
Mon pied s'est tenu dans le droit chemin; * je Vous bénirai, Seigneur, dans les assemblées.

%PSAUME XXVI
Psaume de David, avant qu'il fût oint. Le Seigneur est ma lumière et mon salut; * qui craindrai-je? Le Seigneur est le défenser de ma vie; * devant qui tremblerai-je?
Lorsque les méchants s'approchent de moi * pour dévorer ma chair, ces ennemis qui me persécutent * ont été eux-mêmes affaiblis et sont tombés.
Qu'une armée campe contre moi, * mon coeur ne craindra pas. Que le combat s'engage contre moi, * c'est alors même que j'espérerai.
Il est une chose que j'ai demandée au Seigneur, et je la rechercherai uniquement; * c'est d'habiter dans la maison du Seigneur tous les jours de ma vie, pour contempler les délices du Seigneur * et visiter Son temple.
Car Il m'a caché dans Son tabernacle; * au jour de l'affliction Il m'a protégé dans le secret de Son tabernacle.
Il m'a élevé sur la pierre, * et maintenant Il a élevé ma tête au-dessus de mes ennemis. J'ai entouré l'autel et j'ai immolé dans Son tabernacle une victime avec des cris de joie; * je chanterai et je dirai une hymne au Seigneur.
Exaucez, Seigneur, ma voix, qui a crié vers Vous; * ayez pitié de moi, et exaucez-moi.
Mon coeur Vous a dit: Mes yeux Vous ont cherché; * Votre visage, Seigneur, je le chercherai.
Ne détournez pas de moi Votre face; * ne Vous retirez pas de Votre serviteur, dans Votre colère. Soyez mon aide; * ne m'abandonnez pas, et ne me méprisez pas, ô Dieu mon Sauveur.
Car mon père et ma mère m'ont abandonné; * mais le Seigneur m'a recueilli.
Seigneur, enseignez-moi Votre voie, * et conduisez-moi dans le droit sentier à cause de mes ennemis.
Ne me livrez pas à la merci de ceux qui me persécutent; * des témoins iniques se sont élevés contre moi, et l'iniquité a menti contre elle-même.
Je crois que je verrai les biens du Seigneur * dans la terre des vivants.
Attends le Seigneur, agis avec courage; * que ton coeur soit ferme, et espère au Seigneur.

%PSAUME XXVII
Je crierai vers Vous, Seigneur; mon Dieu, ne gardez pas le silence à mon égard, * de peur que, si Vous ne me répondez pas, je ne sois semblable à ceux qui descendent dans la fosse.
Exaucez, Seigneur, la voix de ma supplication, quand je Vous prie, * quand je lève mes mains vers Votre saint temple.
Ne m'entraînez pas avec les pécheurs; * et ne me perdez pas avec ceux qui commettent l'iniquité; qui parlent de paix avec leur prochain, * et qui ont la méchanceté dans leurs coeurs.
Rendez-leur selon leurs oeuvres, * et selon la malignité de leurs desseins. Traitez-les selon les oeuvres de leurs mains; * donnez-leur le salaire qu'ils méritent.
Car ils n'ont pas compris les oeuvres du Seigneur et les oeuvres de Ses mains; * Vous les détruirez, et ne les rétablirez pas.
Béni soit le Seigneur, * car Il a exaucé la voix de ma supplication.
Le Seigneur est mon aide et mon protecteur; * mon coeur a espéré en Lui, et j'ai été secouru. Et ma chair a refleuri; * aussi Le louerai-je de tout mon coeur.
Le Seigneur est la force de Son peuple, * et le protecteur qui ménage les délivrances à Son oint.
Sauvez Votre peuple, Seigneur, et bénissez Votre héritage; * conduisez-les, et exaltez-les à jamais.

%PSAUME XXVIII
Pour la fin de la fête des tabernacles. Offrez au Seigneur, enfants de Dieu, * offrez au Seigneur les petits des béliers.
Offrez au Seigneur la gloire et l'honneur; offrez au Seigneur la gloire due à Son Nom; * adorez le Seigneur dans Son saint parvis.
La voix du Seigneur est au-dessus des eaux; le Dieu de majesté a tonné; * le Seigneur est au-dessus des grandes eaux.
La voix du Seigneur est puissante; * la voix du Seigneur est majestueuse.
La voix du Seigneur brise les cèdres, * et le Seigneur brisera les cèdres du Liban.
Il les mettrez en pièces comme un jeune taureau du Liban, * et le bien-aimé est comme le petit des licornes.
La voix du Seigneur fait jaillir des flammes de feu.*
La voix du Seigneur ébranle le désert, et le Seigneur fera tressaillir le désert de Cadès.
La voix du Seigneur prépare les cerfs, et découvre les lieux sombres; * et dans Son temple, tous publieront Sa gloire.
Le Seigneur fait persister le déluge, * et le Seigneur siège en Roi à jamais.
Le Seigneur donnera la force à Son peuple; * le Seigneur bénira Son peuple dans la paix.

%PSAUME XXIX
pour la dédicace de la maison de David.
Je Vous exalterai, Seigneur, parce que Vous m'avez relevé, * et que Vous n'avez pas réjoui mes ennemis à mon sujet.
Seigneur mon Dieu, j'ai crié vers Vous, * et Vous m'avez guéri.
Seigneur, Vous avez retiré mon âme du séjour des morts; * Vous m'avez sauvé du milieu de ceux qui descendent dans la fosse.
Chantez au Seigneur, Vous qui êtes Ses saints, * et célébrez Sa sainte mémoire.
Car le châtiment provient de Son indignation, * et la vie de Sa bienveillance. Les pleurs se répandent le soir, * et le matin viendra la joie.
Pour moi j'ai dit dans ma prospérité: * Je ne serai jamais ébranlé.
Seigneur, c'est par Votre volonté * que Vous m'avez affermi dans ma gloire. Vous avez détourné de moi Votre visage, * et j'ai été tout troublé.
Je crierai vers Vous, Seigneur, * et j'implorerai mon Dieu.
Quelle utilité retirerez-Vous de ma mort, * lorsque je descendrai dans la pourriture? Est-ce que la poussière chantera Vos louanges? * ou publiera-t-elle Votre vérité?
Le Seigneur a entendu, et Il a eu pitié de moi; * le Seigneur S'est fait mon protecteur.
Vous avez changé mes lamentations en allégresse; * Vous avez déchiré mon sac, et Vous m'avez environné de joie,
afin que mon âme Vous chante, et que je ne ressente plus la douleur. * Seigneur mon Dieu, je Vous louerai éternellement.

%PSAUME XXX
Pour la fin, psaume de David, pour l'extase.
J'ai espéré en Vous, Seigneur; que je ne sois jamais confondu; * dans Votre justice délivrez-moi.
Inclinez vers moi Votre oreille; * hâtez-Vous de me délivrer. Soyez-moi un Dieu protecteur et une maison de refuge, * afin que Vous me sauviez.
Car Vous êtes ma force et mon refuge, * et à cause de Votre Nom, Vous me conduirez et me nourrirez.
Vous me tirerez de ce piège qu'ils ont caché contre moi, * car Vous êtes mon protecteur.
Je remets mon âme entre Vos mains; * Vous m'avez racheté, Seigneur, Dieu de vérité.
Vous haïssez ceux qui s'attachent sans aucun fruit * à des choses vaines. Pour moi, j'ai mis mon espérance dans le Seigneur.*
Je tressaillirai de joie et d'allégresse dans Votre miséricorde. Car Vous avez regardé mon état humilié; * Vous avez sauvé mon âme des angoisses.
Et Vous ne m'avez pas livré aux mains de l'ennemi; * Vous avez mis mes pieds au large.
Ayez pitié de moi, Seigneur, car je suis très affligé; * mon oeil, mon âme et mes entrailles sont troublés par la colère.
Car ma vie se consume dans la douleur, * et mes années dans les gémissements. Ma force s'est affaiblie par la pauvreté, * et mes os sont ébranlés.
Plus que tous mes ennemis, je suis devenu un objet d'opprobre, surtout à mes voisins, * et l'effroi de ceux qui me connaissent. Ceux qui me voyaient dehors fuyaient loin de moi.*
J'ai été oublié des coeurs, comme un mort. J'ai été comme un vase brisé;*
car j'ai entendu les propos injurieux de ceux qui demeurent alentour. Quand ils se réunissaient ensemble contre moi, * ils ont tenu conseil pour m'ôter la vie.
Mais j'ai espéré en Vous, Seigneur. * J'ai dit: Vous êtes mon Dieu;
mes destinées sont entre Vos mains. Arrachez-moi de la main de mes ennemis * et de mes persécuteurs.
Faites luire Votre visage sur Votre serviteur; sauvez-moi par Votre miséricorde.*
Seigneur, que je ne sois pas confondu, car je Vous ai invoqué. Que les impies rougissent, et qu'ils soient conduits dans l'enfer; *
que les lèvres trompeuses deviennent muettes, elles qui profèrent l'iniquité contre le juste, * avec orgueil et insolence.
Qu'elle est grande, Seigneur, * l'abondance de Votre douceur, que Vous avez mise en réserve pour ceux qui Vous craignent! Vous l'exercez envers ceux qui espèrent en Vous, * à la vue des enfants des hommes.
Vous les cacherez dans le secret de Votre face, * à l'abri du tumulte des hommes. Vous les protégerez dans Votre tabernacle * contre les langues qui les attaquent.
Béni soit le Seigneur, * car Il a signalé envers moi Sa miséricorde dans une ville fortifiée.
Pour moi j'ai dit dans le transport de mon esprit: * J'ai été rejeté de devant Vos yeux. C'est pour cela que Vous avez exaucé la voix de ma prière, * lorsque je criais vers Vous.
Aimez le Seigneur, vous tous Ses saints; * car le Seigneur recherchera la vérité, et Il châtiera largement ceux qui se livrent à l'orgueil.
Agissez avec courage, et que votre coeur s'affermisse, * vous tous qui espérez au Seigneur.

%PSAUME XXXI
De David, instruction: Heureux ceux dont les iniquités ont été remises, * et dont les péchés sont couverts.
Heureux l'homme à qui le Seigneur n'a pas imputé de péché, * et dont l'esprit est exempt de fraude.
Parce que je me suis tu, mes os ont vieilli, * tandis que je criais tout le jour.
Car jour et nuit Votre main s'est appesantie sur moi; * je me suis retourné dans ma douleur, pendant que l'épine s'enfonçait.
Je Vous ai fait connaître mon péché, * et je n'ai pas caché mon injustice. J'ai dit: Je confesserai au Seigneur contre moi-même mon injustice; * et Vous m'avez remis l'impiété de mon péché.
C'est pour cela que tout homme saint * Vous priera au temps favorable. Et quand les grandes eaux fondront comme un déluge, * elles n'approcheront pas de lui.
Vous êtes mon refuge dans la tribulation qui m'a entouré; * Vous qui êtes ma joie, délivrez-moi de ceux qui m'environnent.
Je vous donnerai l'intelligence, et Je vous enseignerai la voie par où vous devez marcher; * J'arrêterai Mes yeux sur vous.
Ne soyez pas comme le cheval et le mulet, * qui n'ont pas d'intelligence. Resserrez leur bouche avec le mors et le frein, * quand ils ne veulent point s'approcher de Vous.
Le pécheur sera exposé à des peines nombreuses; * mais celui qui espère au Seigneur sera environné de miséricorde.
Justes, réjouissez-vous dans le Seigneur, * et soyez dans l'allégresse; et glorifiez-vous en Lui, vous tous qui avez le coeur droit.

%PSAUME XXXII
Psaume de David: Justes, réjouissez-vous dans le Seigneur; * c'est aux hommes droits que sied la louange.
Célébrez le Seigneur avec la harpe; * chantez Sa gloire sur la lyre à dix cordes.
Chantez-Lui un cantique nouveau; * louez-Le avec art par vos instruments et vos acclamations.
Car la parole du Seigneur est droite, * et dans toutes Ses oeuvres éclate Sa fidélité.
Il aime la miséricorde et la justice; * la terre est remplie de la miséricorde du Seigneur.
Les cieux ont été affermis par la parole du Seigneur, * et toute leur armée par le souffle de Sa bouche.
Il rassemble les eaux de la mer comme dans une outre; * Il renferme les océans dans Ses trésors.
Que toute la terre craigne le Seigneur; * et que tous ceux qui habitent l'univers tremblent devant Lui.
Car Il a dit, et tout a été fait; * Il a commandé, et tout a été créé.
Le Seigneur dissipe les desseins des nations; * Il renverse les pensées des peuples, et Il renverse les conseils des princes.
Mais le conseil du Seigneur demeure éternellement, * et les pensées de Son coeur subsistent de race en race.
Heureuse la nation qui a le Seigneur pour son Dieu; * heureux le peuple qu'Il a choisi pour Son héritage.
Le Seigneur a regardé du haut du Ciel; * Il a vu tous les enfants des hommes.
De la demeure qu'Il S'est préparée * Il a jeté les yeux sur tous ceux qui habitent la terre;
Lui qui a formé le coeur de chacun d'eux, * et qui connaît toutes leurs oeuvres.
Ce n'est point dans Sa grande puissance qu'un roi trouve le salut, * et le géant ne se sauvera point par sa force extraordinaire.
Le cheval trompe celui qui attend de lui son salut; * et sa force, quelque grande qu'elle soit, ne le sauvera pas.
Voici! les yeux du Seigneur sont sur ceux qui Le craignent, * et sur ceux qui espèrent en Sa miséricorde:
pour délivrer leurs âmes de la mort, * et les nourrir dans la famine.
Notre âme attend le Seigneur; * car Il est notre secours et notre protecteur.
Car c'est en Lui que notre coeur se réjouira, * et c'est en Son saint Nom que nous avons espéré.
Faites paraître Votre miséricorde sur nous, Seigneur, * selon l'espérance que nous avons eue en Vous.

%PSAUME XXXIII
De David, lorsqu'il changea son visage devant Achimélech, qui le renvoya, et qu'il s'en alla.
Je bénirai le Seigneur en tout temps; * toujours Sa louange sera dans ma bouche.
Mon âme mettra sa gloire dans le Seigneur. * Que ceux qui sont doux entendent et se réjouissent.
Célébrez le Seigneur avec moi, * et exaltons tous ensemble Son Nom.
J'ai cherché le Seigneur, et Il m'a exaucé; * et Il m'a tiré de toutes mes tribulations.
Approchez-vous de Lui, et vous serez éclairés; * et vos visages ne seront pas couverts de confusion.
Ce pauvre a crié, et le Seigneur l'a exaucé; * et Il l'a sauvé de toutes ses tribulations.
L'Ange du Seigneur environnera ceux qui Le craignent, * et Il les délivrera.
Goûtez et voyez combien le Seigneur est doux. * Heureux est l'homme qui espère en Lui.
Craignez le Seigneur, vous tous ses saints, * car Il n'y a pas d'indigence pour ceux qui Le craignent.
Les riches ont été dans le besoin, et ont eu faim; * mais ceux qui cherchent le Seigneur ne seront privés d'aucun bien.
Venez, mes fils, écoutez-moi; * je vous enseignerai la crainte du Seigneur.
Quel est l'homme qui désire la vie, * et qui aime à voir d'heureux jours?
Préservez votre langue du mal, * et que vos lèvres ne profèrent pas la tromperie.
Détournez-vous du mal, et faites le bien; * recherchez la paix et poursuivez-la.
Les yeux du Seigneur sont sur les justes, * et Ses oreilles sont ouvertes à leurs prières.
Mais le visage du Seigneur est sur ceux qui font le mal, * pour exterminer leur mémoire de dessus la terre.
Les justes ont crié, et le Seigneur les a exaucés; * et Il les a délivrés de toutes leurs tribulations.
Le Seigneur est près de ceux qui ont le coeur affligé, * et Il sauvera les humbles d'esprit.
Les tribulations des justes sont nombreuses, * et le Seigneur les délivrera de toutes ces peines.
Le Seigneur préserve tous leurs os; * il n'y en aura pas un seul de brisé.
La mort des pécheurs est affreuse, * et ceux qui haïssent le juste sont coupables.
Le Seigneur rachètera les âmes de Ses serviteurs, * et tous ceux qui mettent leur espérance en Lui ne seront point frustrés.

%PSAUME XXXIV
De David. Jugez, Seigneur, ceux qui me font du mal; * combattez ceux qui me combattent.
Prenez Vos armes et Votre bouclier, * et levez-Vous pour me secourir.
Tirez Votre épée et barrez le passage à ceux qui me persécutent; * dites à mon âme: Je suis ton salut.
Qu'ils soient couverts de honte et de confusion, * ceux qui en veulent à ma vie. Qu'il reculent et soient confondus, * ceux qui méditent le mal contre moi.
Qu'ils deviennent comme la poussière emportée par le vent, * et que l'Ange du Seigneur les serre de près.
Que leur chemin soit ténébreux et glissant, * et que l'ange du Seigneur les poursuive.
Car sans raison ils ont caché un piège pour me perdre; * ils ont sans motif outragé mon âme.
Qu'un piège dont il ne se doute pas tombe sur lui; que le rets qu'il a caché le saisisse, * et qu'il tombe dans son propre filet.
Mais mon âme se réjouira dans le Seigneur, * et mettra ses délices dans son Sauveur.
Tous mes os diront: * Seigneur, qui Vous est semblable, à Vous, qui arrachez le pauvre des mains de ceux qui sont plus forts que lui; * l'indigent et le pauvre à ceux qui le dépouillent?
Des témoins iniques se sont élevés; * ils m'ont interrogé sur ce que j'ignorais.
Ils n'ont rendu le mal pour le bien; * c'était la stérilité pour mon âme.
Mais moi, quand ils me tourmentaient, * je me revêtais d'un cilice. J'humiliais mon âme par le jeûne, * et ma prière retournait dans mon sein.
J'avais pour eux la même compassion que pour un proche ou un frère; * je me courbais comme dans le deuil et la tristesse.
Et ils se sont réjouis, et se sont assemblés contre moi; * les malheurs se sont réunis sur moi, sans que j'en connusse la raison.
Ils ont été dispersés; mais, sans componction, ils m'ont de nouveau mis à l'épreuve; ils m'ont accablé d'insultes; * ils ont grincé des dents contre moi.
Seigneur, quand regarderez-Vous? * Sauvez mon âme de leur malignité; arrachez mon unique à ces lions.
Je Vous célébrerai dans une grande assemblée; * je Vous louerai au milieu d'un peuple nombreux.
Qu'ils ne se réjouissent point à mon sujet, ceux qui m'attaquent injustement, * qui me haïssent sans raison et qui clignent des yeux.
Car ils me disaient des paroles de paix; * mais, parlant dans le pays avec colère, ils méditaient des tromperies.
Et ils ont ouvert au grand large leur bouche contre moi, * et ils ont dit: Courage, couage! nos yeux ont vu.
Vous avez vu, Seigneur; ne restez pas en silence; * Seigneur, ne Vous éloignez pas de moi.
Levez-Vous et prenez soin de mon droit; * mon Dieu et mon Seigneur, défendez ma cause.
Jugez-moi selon Votre justice, Seigneur mon Dieu, * et qu'ils ne se réjouissent pas à mon sujet.
Qu'ils ne disent pas dans leur coeurs: Courage, courage! réjouissons-nous. * Qu'ils ne disent pas: Nous l'avons dévoré.
Qu'ils rougissent et soient confondus, * ceux qui se félicitent de mes maux. Qu'ils soient couverts de confusion et de honte, * ceux qui parlent avec orgueil contre moi.
Qu'il soient dans l'allégresse et la joie, ceux qui veulent ma justification; * et qu'ils disent sans cesse: Gloire au Seigneur, ceux qui désirent la paix de Son serviteur.
Et ma langue célébrera Votre justice, * et Votre louange tout le jour.

%PSAUME XXXV
Pour la fin, de David, serviteur du Seigneur.
L'injuste a dit en lui-même qu'il voulait pécher; * la crainte de Dieu n'est point devant ses yeux.
Car il a agi avec tromperie en Sa présence, * afin que son iniquité se trouvât digne de haine.
Les paroles de sa bouche sont iniquité et tromperie; * il n'a point voulu devenir intelligent pour faire le bien.
Il a médité l'iniquité sur sa couche; * il s'est arrêté sur toute voie mauvaise, et il n'a pas eu de haine pour la malice.
Seigneur, Votre miséricorde est dans le Ciel, * et Votre vérité s'élève jusqu'aux nues.
Votre justice est comme les montagnes de Dieu; * Vos jugements sont un profond abîme. Vous sauverez, Seigneur, les hommes et les bêtes.*
Comme Vous avez multiplié Votre miséricorde, ô Dieu! Mais les enfants des hommes * espéreront, à couvert sous Vos ailes.
Ils seront enivrés de l'abondance de Votre maison, * et Vous les ferez boire au torrent de Vos délices.
Car en Vous est la source de la vie, * et dans Votre lumière nous verrons la lumière.
Etendez Votre miséricorde sur ceux qui Vous connaissent, * et Votre justice sur ceux qui ont le coeur droit.
Que le pied du superbe ne vienne point jusqu'à moi, * et que la main du pécheur ne m'ébranle pas.
C'est là que sont tombés ceux qui commettent l'iniquité; * ils ont été chassés, et ils n'ont pu se tenir debout.

%PSAUME XXXVI
Psaume de David. Ne porte pas envie aux méchants, * et ne sois pas jaloux de ceux qui commettent l'iniquité;
car ils se dessécheront aussi vite que l'herbe, * et, comme les tiges des plantes, ils se faneront promptement.
Espère au Seigneur, et fais le bien; * alors tu habiteras la terre, et tu te nourriras de ses richesses.
Mets tes délices dans le Seigneur, * et il t'accordera ce que ton coeur demande.
Découvre au Seigneur ta voie, et espère en Lui, * et Lui-même Il agira.
Et Il fera éclater ta justice comme la lumière, et ton droit comme le soleil à son midi.*
Sois soumis au Seigneur, et prie-Le. Ne porte pas envie à celui qui réussit dans sa voie, * à l'homme qui commet des injustices.
Laisse la colère, et abandonne la fureur; * n'aie pas d'envie, ce serait mal faire.
Car les méchants seront exterminés; * mais ceux qui attendent patiemment le Seigneur auront la terre en héritage.
Encore un peu de temps, et le pécheur ne sera plus; * et tu chercheras sa place, et tu ne la trouveras pas.
Mais les doux posséderont la terre, * et ils se délecteront dans l'abondance de la paix.
Le pécheur observera le juste, * et il grincera des dents contre lui.
Mais le Seigneur Se rira de lui, * parce qu'il voit que Son jour viendra.
Les pécheurs ont tiré le glaive, * ils ont tendu leur arc, pour renverser le pauvre et l'indigent, * pour égorger ceux qui ont le coeur droit.
Que leur glaive perce leur propre coeur, * et que leur arc soit brisé.
Mieux vaut le peu du juste * que les grandes richesses des pécheurs;
car les bras des pécheurs seront brisés, * mais le Seigneur affermit les justes.
Le Seigneur connaît les jours des hommes sans tache, * et leur héritage sera éternel.
Ils ne seront pas confondus au temps du malheur, et aux jours de famine ils seront rassasiés,*
parce que les pécheurs périront. Mais les ennemis du Seigneur n'auront pas plus tôt été honorés et élevés, * qu'ils tomberont et s'évanouiront comme la fumée.
Le pécheur empruntera et ne payera point; * mais le juste est compatissant et il donne.
Car ceux qui bénissent Dieu posséderont la terre; * mais ceux qui Le maudissent périront.
Les pas de l'homme seront dirigés par le Seigneur, * et il prendra plaisir à sa voie.
Lorsqu'il tombera, il ne se brisera pas, * car le Seigneur le soutient de Sa main.
J'ai été jeune, et j'ai vieilli; * mais je n'ai pas vu le juste abandonné, ni sa race mendiant du pain.
Tout le jour il est compatissant et il prête, * et sa race sera en bénédiction.
Détourne-toi du mal et fais le bien, * et possède une demeure éternelle.
Car le Seigneur aime l'équité, et Il n'abandonnera pas Ses saints; * ils seront gardés éternellement. Les méchants seront punis, * et la race des impies périra.
Mais les justes posséderont la terre, * et ils y habiteront à jamais.
La bouche du juste méditera la sagesse, * et sa langue proférera l'équité.
La loi de son Dieu est dans son coeur, * et on ne le renversera point.
Le pécheur observe le juste, * et il cherche à le mettre à mort.
Mais le Seigneur ne l'abandonnera point entre ses mains, * et ne le condamnera pas lorsqu'il sera jugé.
Attends le Seigneur et garde Sa voie; et Il t'élèvera, pour que tu possèdes la terre en héritage. * Quand les pécheurs périront, tu verras.
J'ai vu l'impie grandement exalté, * et élevé comme les cèdres du Liban.
Et j'ai passé, et déjà il n'était plus; * et je l'ai cherché, mais on n'a pu trouver sa place.
Garde l'innocence, et n'aie en vue que l'équité, * car des biens resteront à l'homme pacifique.
Mais les injustes périront tous ensemble; * ce que les impies auront laissé disparaîtra.
Mais le salut des justes vient du Seigneur, * et Il est leur protecteur au temps de la tribulation.
Le Seigneur les assistera, et les délivrera; * Il les arrachera des mains des pécheurs, et Il les sauvera, parce qu'ils ont espéré en Lui.

%PSAUME XXXVII
Psaume de David, pour faire souvenir, pour le sabbat.
Seigneur, ne me reprenez dans Votre fureur, * et ne me punissez pas dans Votre colère.
Car j'ai été percé de Vos flèches, * et Vous avez appesanti sur moi Votre main.
Il n'est rien resté de sain dans ma chair à la vue de Votre colère; * il n'y a plus de paix dans mes os à la vue de mes péchés.
Car mes iniquités se sont élevés au-dessus de ma tête, * et comme un lourd fardeau elles se sont appesanties sur moi.
Mes plaies ont été remplies de corruption et de pourriture, * par l'effet de ma folie.
Je suis devenu misérable, et continuellement tout courbé; * je marchais triste tout le jour.
Car mes reins ont été remplis d'illusions, * et il n'y a rien de sain dans ma chair.
J'ai été affligé et humilié outre mesure, * et le gémissement de mon coeur m'arrachait des rugissements.
Seigneur, tout mon désir est devant Vous, * et mon gémissement ne Vous est point caché.
Mon coeur est troublé, ma force m'a quitté, * et la lumière même de mes yeux n'est plus avec moi.
Mes amis et mes proches * se sont avancés jusqu'à moi, et se sont arrêtés. Ceux qui étaient près de moi se sont arrêtés à distance.*
Et ceux qui en voulaient à ma vie usaient de violence. Ceux qui cherchaient à me faire du mal ont proféré des mensonges, * et tout le jour ils méditaient la tromperie.
Mais moi, comme si j'eusse été sourd, je n'entendais pas; * et comme si j'eusse été muet, je n'ouvrais pas la bouche.
Je suis devenu comme un homme qui n'entend pas, * et qui n'a pas de répliques dans sa bouche.
Car c'est en Vous, Seigneur, que j'ai espéré; * Vous m'exaucerez, Seigneur mon Dieu.
Car j'ai dit: Que mes ennemis ne se réjouissent pas à mon sujet, * eux qui, ayant vu mes pieds ébranlés, ont parlé insolemment de moi.
Car je suis préparé aux châtiments, * et ma douleur est toujours devant mes yeux.
Car je proclamerai mon iniquité, * et je serai toujours occupé de la pensée de mon péché.
Cependant mes ennemis vivent, et sont devenus plus puissants que moi, * et ceux qui me haïssent injustement se sont multipliés.
Ceux qui rendent le mal pour le bien me décriaient, * parce que je m'attachais au bien.
Ne m'abandonnez pas, Seigneur mon Dieu; * ne Vous éloignez pas de moi.
Hâtez-Vous de me secourir, Seigneur, Dieu de mon salut.

%PSAUME XXXVIII
Pour la fin, à Idithun lui-même, cantique de David.
J'ai dit: je veillerai sur mes voies, * pour ne point pécher par ma langue. J'ai mis une garde à ma bouche, * pendant que le pécheur s'élevait devant moi.
Je me suis tu, et je me suis humilié, et je me suis abstenu de dire même de bonnes choses; * et ma douleur a été renouvelée.
Mon coeur s'est échauffé au dedans de moi, * et tandis que je méditais, un feu s'est embrasé.
La parole est venue sur ma langue: * Faites-moi connaître ma fin, Seigneur, et quel est le nombre de mes jours, * afin que je sache combien peu il m'en reste.
Voici que Vous avez soumis mes jours à une mesure bornée, * et mon être est comme un néant devant Vous. Oui, tout homme vivant * n'est qu'entière vanité.
Oui, l'homme passe comme un fantôme, * et c'est en vain qu'il se tourmente. Il amasse des trésors, * et il ignore pour qui il les aura entassés.
Et maintenant quelle est mon attente? N'est-ce pas le Seigneur? * Tous mes biens sont en Vous.
Délivrez-moi de toutes mes iniquités. * Vous m'avez rendu l'opprobre de l'insensé.
Je me suis tu, et je n'ai pas ouvert la bouche, parce que c'est Vous qui l'avez fait.*
Détournez de moi Vos coups.
Sous la puissance de Votre main, j'ai défailli, quand Vous m'avez repris. * Vous avez puni l'homme à cause de son iniquité. Et Vous avez fait dessécher son âme comme l'araignée. * Oui, c'est en vain que tout homme s'inquiète.
Exaucez, Seigneur, ma prière et ma supplication; * soyez attentif à mes larmes. Ne gardez pas le silence, car je suis auprès de Vous un étranger et un voyageur, * comme tous mes pères.
Accordez-moi quelque relâche, afin que je sois rafraîchi * avant de partir et de disparaître.

%PSAUME XXXIX
Pour la fin, Psaume de David lui-même.
J'ai attendu, et encore attendu le Seigneur, * et Il a fait attention à moi.
Il a exaucé mes prières, * et Il m'a tiré de l'abîme de misère et de la boue profonde. Et Il a placé mes pieds sur la pierre, * et Il a conduit mes pas.
Et Il a mis dans ma bouche un cantique nouveau, * un hymne à notre Dieu. Beaucoup Le verront, et craindront, * et espéreront dans le Seigneur.
Heureux l'homme qui a mis son espérance dans le Nom du Seigneur, * et qui n'a point arrêté son regard sur des vanités et des folies mensongères.
Vous avez fait, Seigneur mon Dieu, un grand nombre d'oeuvres admirables, * et il n'y a personne qui Vous soit semblable dans Vos pensées. J'ai voulu les annoncer et en parler, * mais leur multitude est sans nombre.
Vous n'avez voulu ni sacrifice ni oblation, * mais Vous m'avez façonné des oreilles. Vous n'avez pas demandé d'holocauste ni de sacrifice pour le péché;*
alors j'ai dit: Voici que je viens. En tête de Son livre il est écrit de Moi
que je dois faire Votre volonté. * Mon Dieu, je l'ai voulu, et Votre loi est au fond de mon coeur.
J'ai publié Votre justice dans une grande assemblée: * je ne fermerai pas mes lèvres, Seigneur, Vous le savez.
Je n'ai pas caché Votre justice dans mon coeur; * j'ai proclamé Votre vérité et Votre salut. Je n'ai point caché Votre miséricorde et Votre vérité * devant l'assemblée nombreuse.
Pour Vous, Seigneur, n'éloignez pas de moi Vos miséricordes; * Votre bonté et Votre vérité m'ont toujours soutenu.
Car des maux sans nombre m'environnent; * mes iniquités m'ont saisi, et je n'ai pu les voir toutes. Elles sont plus nombreuses que les cheveux de ma tête, * et mon coeur m'a manqué.
Qu'il Vous plaise, Seigneur, de me délivrer; * Seigneur, regardez vers moi pour me secourir.
Qu'ils soient confondus et couverts de honte, * ceux qui cherchent ma vie pour me l'ôter. Qu'ils reculent en arrière et soient dans la confusion, * ceux qui me veulent du mal.
Qu'ils soient à l'instant couverts de honte, * ceux qui me disent: Va! va!
Mais que tous ceux qui Vous cherchent tressaillent en Vous d'allégresse et de joie, * et que ceux qui aiment Votre salut disent sans cesse: Que le Seigneur soit glorifié!
Pour moi, je suis pauvre et indigent; * mais le Seigneur prend soin de moi. Vous êtes mon aide et mon protecteur. * Mon Dieu, ne tardez pas.

%PSAUME XL
Pour la fin, psaume de David lui-même.
Heureux celui qui a l'intelligence de l'indigent et du pauvre: * le Seigneur le délivrera au jour mauvais.
Que le Seigneur le conserve, et le fasse vivre, et qu'Il le rende heureux sur la terre, * et qu'Il ne le livre pas au désir de ses ennemis.
Que le Seigneur lui porte secours sur son lit de douleur. * Vous avez retourné toute sa couche dans sa maladie.
J'ai dit: Seigneur, ayez pitié de moi; * guérissez mon âme, car j'ai péché contre Vous.
Mes ennemis ont dit du mal contre moi: * Quand mourra-t-il, et quand périra son Nom?
Si l'un d'eux entrait pour me voir, il me tenait de vains discours; * son coeur amassait l'iniquité en lui-même. Il sortait dehors, * et parlait.
Tous mes ennemis ensemble chuchotaient contre moi; * ils tramaient des maux contre moi.
Ils se sont arrêtés contre moi à une parole inique: * Est-ce que celui qui dort ne pourra jamais se lever?
Même l'homme de mon intimité, en qui je me suis confié, * et qui mangeait mon pain, a fait éclater sa trahison contre moi.
Mais Vous, Seigneur, ayez compassion de moi, et ressuscitez-moi; * et je leur rendrai ce qu'ils méritent.
J'ai connu quel a été Votre amour pour moi, * en ce que mon ennemi ne se réjouira point à mon sujet.
Vous m'avez accueilli à cause de mon innocence, * et Vous m'avez affermi pour toujours en Votre présence.
Béni soit le Seigneur, le Dieu d'Israël, dans les siècles des siècles. * Ainsi soit-il. Ainsi soit-il.

%PSAUME XLI
Pour la fin, instruction des fils de Coré.
Comme le cerf soupire après les sources des eaux, * ainsi mon âme soupire vers Vous, mon Dieu.
Mon âme a soif du Dieu fort et vivant. * Quand viendrai-je, et paraîtrai-je devant la face de Dieu?
Mes larmes ont été ma nourriture le jour et la nuit, * pendant qu'on me dit tous les jours: Où est ton Dieu?
Je me suis souvenu de ces choses, et j'ai répandu mon âme au dedans de moi-même; * car je passerai dans le lieu du tabernacle admirable jusqu'à la maison de Dieu, parmi les chants d'allégresse et de louange, * pareils au bruit d'un festin.
Pourquoi es-tu triste, mon âme? * et pourquoi me troubles-tu? Espère en Dieu, car je Le louerai encore, * Lui le salut de mon visage
et mon Dieu. Mon âme a été toute troublée en moi-même; * c'est pourquoi je me souviendrai de Vous, du pays du Jourdain, de l'Hermon, et de la petite montagne.
L'abîme appelle l'abîme, * au bruit de Vos cataractes. Toutes Vos vagues amoncelées et Vos flots * ont passé sur moi.
Pendant le jour le Seigneur a envoyé Sa miséricorde, * et la nuit Son cantique. Au dedans de moi est une prière pour le Dieu de ma vie.*
Je dirai à Dieu: Vous êtes mon défenseur; pourquoi m'avez-Vous oublié? * et pourquoi faut-il que je marche attristé, tandis que l'ennemi m'afflige?
Pendant que mes os sont brisés, * mes ennemis qui me persécutent m'accablent par leurs reproches, me disant tous les jours: Où est son Dieu? *
Pourquoi es-tu triste, mon âme? et pourquoi me troubles-tu? Espère en Dieu, car je Le louerai encore, * Lui le salut de mon visage et mon Dieu.

%PSAUME XLII
Psaume de David. Jugez-moi, ô Dieu, et séparez ma cause de celle d'une nation qui n'est pas sainte; * délivrez-moi de l'homme méchant et trompeur.
Car Vous êtes ma force, ô Dieu; * pourquoi m'avez-vous repoussé, et pourquoi dois-je marcher attristé, pendant que l'ennemi m'afflige?
Envoyez Votre lumière et Votre vérité: * elles me conduiront et m'amèneront à Votre montagne sainte et à Vos tabernacles.
Et j'entrerai à l'autel de Dieu, * au Dieu qui réjouit ma jeunesse. Je Vous louerai sur la harpe, ô Dieu, mon Dieu. *
Pourquoi es-tu triste, mon âme? et pourquoi me troubles-tu? Espère en Dieu, car je Le louerai encore, * Lui, le salut de mon visage et mon Dieu.

%PSAUME XLIII
Pour la fin, des fils de Coré, pour l'instruction.
O Dieu, nous avons entendu de nos oreilles; * nos pères nous ont annoncé l'oeuvre que Vous avez faite en leurs jours, * et aux jours anciens.
Votre main a exterminé les nations, et Vous les avez établis à leur place;* Vous avez affligé les peuples, et Vous les avez chassés.
Car ce n'est point par leur glaive qu'ils ont conquis ce pays, * et ce n'est pas leur bras qui les a sauvés, mais c'est Votre droite et Votre bras, et la lumière de Votre visage, * parce que Vous les aimiez.
Vous êtes mon roi et mon Dieu, * Vous qui ordonnez le salut de Jacob.
Par Vous nous renverserons nos ennemis, * et en Votre Nom nous mépriserons ceux qui se lèvent contre nous.
Car ce n'est pas dans mon arc que je me confierai, * et ce n'est pas mon glaive qui me sauvera.
Mais c'est Vous qui nous avez sauvés de ceux qui nous affligeaient, * et qui avez confondu ceux qui nous haïssaient.
En Dieu nous nous glorifierons tout le jour, * et nous célébrerons à jamais Votre Nom.
Mais maintenant Vous nous avez repoussés et couverts de honte, * et Vous ne sortez plus, ô Dieu, avec nos armées.
Vous nous avez fait tourner le dos à nos ennemis, * et ceux qui nous haïssaient nous mettaient au pillage.
Vous nous avez livrés comme des brebis de boucherie, * et Vous nous avez dispersés parmi les nations.
Vous avez vendu Votre peuple à vil prix, * et il n'y a pas eu foule dans l'achat qui s'en est fait.
Vous nous avez rendus l'opprobre de nos voisins, * et un objet d'insulte et de moquerie pour ceux qui nous entourent.
Vous nous avez rendus la fable des nations; * les peuples branlent la tête à notre sujet.
Tout le jour ma honte est devant mes yeux, * et la confusion de mon visage me couvre tout entier,
à la voix de celui qui m'outrage et m'injurie, * à la vue de l'ennemi et du persécuteur.
Tous ces maux sont venus sur nous; et pourtant nous ne Vous avons pas oublié, * et nous n'avons pas agi avec iniquité contre Votre alliance.
Et notre coeur ne s'est point retiré en arrière; * et Vous avez détourné nos pas de Votre voie.
Car Vous nous avez humiliés dans un lieu d'affliction, * et l'ombre de la mort nous a recouverts.
Si nous avons oublié le Nom de notre Dieu, * et si nous avons étendu nos mains vers un dieu étranger,
Dieu n'en redemandera-t-Il pas compte? * Car Il connaît les secrets du coeur. Car c'est à cause de Vous que nous sommes tous les jours livrés à la mort, * et qu'on nous regarde comme des brebis de boucherie.
Levez-Vous; pourquoi dormez-Vous, Seigneur? * Levez-Vous, et ne nous repoussez pas à jamais.
Pourquoi détournez-Vous Votre visage? * Pourquoi oubliez-Vous notre misère et notre tribulation?
Car notre âme est humiliée dans la poussière, * et notre sein est comme collé à la terre.
Levez-Vous, Seigneur; secourez-nous, * et rachetez-nous à cause de Votre Nom.

%PSAUME XLIV
Pour la fin, pour ceux qui seront changés, instruction des fils de Coré, cantique pour le Bien-aimé.
De mon coeur a jailli une excellent parole; * c'est que j'adresse mes oeuvres à un Roi. Ma langue est comme le roseau du scribe * qui écrit rapidement.
Vous surpassez en beauté les enfants des hommes; la grâce est répandue sur Vos lèvres; * c'est pourquoi Dieu Vous a béni à jamais.
Ceignez-Vous de Votre glaive sur Votre hanche, * ô très puissant.
Avec Votre gloire et Votre majesté, * avancez, marchez victorieusement, et régnez, pour la vérité, la douceur et la justice; * et Votre droite Vous conduira merveilleusement.
Vos flèches sont aiguës; les peuples tomberont sous Vous; * elles perceront le coeur des ennemis du Roi.
Votre trône, ô Dieu, est éternel; * le sceptre de Votre règne est un sceptre d'équité.
Vous avez aimé la justice, et haï l'iniquité; * c'est pourquoi, ô Dieu, Votre Dieu Vous a oint d'une huile d'allégresse d'une manière plus excellente que tous Vos compagnons.
La myrrhe, l'aloès et la casse s'exhalent de Vos vêtements, des palais d'ivoire; * de là Vous réjouissent
les filles des rois dans Votre gloire. La reine se tient à Votre droite, en vêtements tissus d'or, * couverte de broderies.
Ecoutez, ma fille, voyez, et prêtez l'oreille, * et oubliez votre peuple et la maison de votre père.
Et le Roi sera épris de votre beauté; * car Il est le Seigneur votre Dieu, et on L'adorera.
Et les filles de Tyr, avec des présents, * vous offriront leurs humbles prières, ainsi que tous les riches d'entre le peuple.
Toute la gloire de la fille du Roi est au dedans, * quand elle est ornée de franges d'or,
couverte de broderies. Des vierges seront amenées au Roi après elle; * ses compagnes Vous seront présentées.
Elles seront présentées au milieu de la joie et de l'allégresse; * on les conduira au temple du Roi.
A la place de Vos pères, des fils Vous sont nés; * Vous les établirez princes sur toute la terre.
Ils se souviendront de Votre Nom * de génération en génération. C'est pourquoi les peuples Vous loueront éternellement, * et dans les siècles des siècles.

%PSAUME XLV
Pour la fin, des fils de Coré, sur les mystères, Psaume.
Dieu est notre refuge et notre force; * notre secours dans les tribulations qui nous ont enveloppés de toutes parts.
C'est pourquoi nous ne craindrons point quand la terre sera ébranlée, * et que les montagnes seront transportées au coeur de la mer.
Ses eaux ont fait un grand bruit, et ont été agitées; * les montagnes ont été ébranlées par Sa puissance.
Un fleuve réjouit la cité de Dieu par ses flots abondants; * le Très-Haut a sanctifié Son tabernacle.
Dieu est au milieu d'elle, elle ne sera pas ébranlée; * Dieu la protégera le matin dès l'aurore.
Les nations ont été troublées, et les royaumes se sont affaissés; * Il a fait entendre Sa voix, la terre a été ébranleé.
Le Seigneur des armées est avec nous; * le Dieu de Jacob est notre défenseur.
Venez, et voyez les oeuvres du Seigneur, les prodiges qu'Il a opérés sur la terre, *
en faisant cesser la guerre jusqu'à l'extrémité du monde. Il brisera l'arc, et mettra les armes en pièces, * et Il brûlera les boucliers par le feu.
Arrêtez, et considérez que c'est Moi qui suis Dieu. * Je serai exalté parmi les nations, et Je serai exalté sur la terre.
Le Seigneur des armées est avec nous; * le Dieu de Jacob est notre défenseur.

%PSAUME XLVI
Pour la fin, des fils de Coré, Psaume.
Nations, frappez toutes des mains; * célébrez Dieu par des cris d'allégresse.
Car le Seigneur est très haut et terrible, * Roi suprême sur toute la terre.
Il nous a assujetti les peuples, * et a mis les nations sous nos pieds.
Il nous a choisis pour Son héritage; * la beauté de Jacob qu'Il a aimée.
Dieu est monté au milieu des cris de joie, * et le Seigneur au son de la trompette.
Chantez à notre Dieu, chantez; * chantez à notre Roi, chantez.
Car Dieu est le Roi de toute la terre; * chantez avec sagesse.
Dieu régnera sur les nations; * Dieu est assis sur Son saint trône.
Les princes des peuples se sont unis au Dieu d'Abraham; * car les dieux puissants de la terre ont été extraordinairement élevés.

%PSAUME XLVII
Psaume, cantique des fils de Coré, pour le second jour de la semaine.
Le Seigneur est grand et digne de toute louange, * dans la cité de notre Dieu, sur Sa sainte montagne.
C'est pour l'allégresse de toute la terre qu'a été fondé le mont Sion, * le côté de l'aquilon, la cité du grand Roi.
Dieu Se fera connaître dans ses maisons, * lorsqu'Il la défendra.
Car voici que les rois de la terre se sont ligués * et se sont avancés ensemble.
Eux-mêmes, en la voyant, ont été dans la stupeur, troublés et vivement émus; *
un tremblement les a saisis. Il y a eu là des douleurs comme celles de la femme qui enfante. *
Par un vent impétueux Vous briserez les vaisseaux de Tharsis.
Ce que nous avions entendu dire, nous l'avons vu dans la cité du Seigneur des armées, dans la cité de notre Dieu. * Dieu l'a établie à jamais.
Nous avons reçu, ô Dieu, Votre miséricorde * au milieu de Votre temple.
Comme Votre Nom, ô Dieu, ainsi Votre louange s'étend jusqu'aux extrémités de la terre. * Votre droite est pleine de justice.
Que le mont Sion se réjouisse, et que les filles de Juda soient dans l'allégresse, * à cause de Vos jugements, Seigneur.
Faites le tour de Sion, et environnez-la; * racontez ces merveilles du haut de ses tours.
Appliquez-vous à considérer sa force, * et faites le dénombrement de ses maisons, pour en faire le récit à la génération future.
Car c'est là notre Dieu, notre Dieu pour l'éternité et les siècles des siècles; * Il régnera sur nous à jamais.

%PSAUME XLVIII
Pour la fin, des fils de Coré, Psaume.
Ecoutez tous ceci, ô peuples; * prêtez l'oreille, vous tous qui habitez l'univers;
et vous, enfants de la terre et fils des hommes, * le riche aussi bien que le pauvre.
Ma bouche proférera la sagesse, * et de la méditation de mon coeur sortira la prudence.
J'inclinerai mon oreille à la parabole; * je révélerai au son de la harpe ce que j'ai à proposer.
Pourquoi craindrais-je au jour mauvais? * L'iniquité de ceux qui me talonnent m'environnera.
Ils se confient dans leur force, * et ils se glorifient dans l'abondance de leurs richesses.
Le frère ne rachète point, un homme rachètera-t-il? * Il ne pourra pas donner à Dieu de quoi L'apaiser,
ni un prix capable de racheter son âme. * Il sera éternellement dans la peine;
et il vivra encore jusqu'à la fin.
Il ne verra pas la mort, lorsqu'il verra les sages mourir. * Ensemble l'insensé et le fou périront; et ils abandonneront leurs richesses à des étrangers; *
et leurs sépulcres seront à jamais leurs demeures. Leurs demeures subsisteront de génération en génération; * ils ont donné leurs noms à leurs domaines.
Et l'homme, quoique élevé en honneur, n'a pas compris. * Il a été comparé aux bêtes sans raison, et il leur est devenu semblable.
Telle est leur voie, qui leur est une occasion de chute; * et néanmoins ils se complaisent dans leurs discours.
Ils ont été mis dans l'enfer comme un troupeau de brebis; * la mort les dévorera. Et, au matin, les justes auront l'empire sur eux; * et leur appui sera détruit dans l'enfer, après qu'ils auront été dépouillés de leur gloire.
Mais Dieu rachètera mon âme de la puissance de l'enfer, * lorsqu'Il m'aura pris auprès de Lui.
Ne crains pas, quand un homme sera devenu riche, * et quand la gloire de sa maison se sera agrandie;
car, lorsqu'il sera mort, il n'emportera pas tout, * et sa gloire ne descendra point avec lui.
Car, pendant sa vie, son âme sera bénie; * il te louera quand tu lui auras fait du bien.
Il entrera jusqu'auprès des générations de ses pères; * et durant toute l'éternité il ne verra pas la lumière.
L'homme, quoique élevé en honneur, n'a point compris; * il a été comparé aux bêtes sans raison, et il leur est devenu semblable.

%PSAUME XLIX
Psaume d'Asaph. Le Dieu des dieux, le Seigneur a parlé, * et Il a appelé la terre du lever du soleil au couchant. *
De Sion apparaît l'éclat de Sa beauté.
Dieu viendra visiblement; * Lui, notre Dieu, et Il ne Se taira point. Le feu s'enflammera en Sa présence, * et une tempête violente L'environnera.
Il appellera d'en haut le Ciel * et la terre, pour faire le discernement de Son peuple.
Rassemblez devant Lui Ses saints, * qui scellent Son alliance par des sacrifices.
Et les cieux annonceront Sa justice, * car c'est Dieu qui est juge.
Ecoute, Mon peuple, et Je parlerai; Israël, et Je te rendrai témoignage. * C'est Moi qui suis Dieu, ton Dieu.
Ce n'est pas pour tes sacrifices que Je te reprendrai, * car tes holocaustes sont toujours devant Moi.
Je ne prendrai pas les veaux de ta maison, * ni les boucs de tes troupeaux;
car toutes les bêtes des forêts sont à Moi, * ainsi que les animaux des montagnes, et les boeufs.
Je connais tous les oiseaux du ciel, * et la beauté des champs est en Ma présence.
Si J'ai faim, Je ne te le dirai pas; * car l'univers est à Moi, avec tout ce qu'il renferme.
Est-ce que Je mangerai la chair des taureaux? * ou boirai-Je le sang des boucs?
Immole à Dieu un sacrifice de louange, * et rends tes voeux au Très-Haut.
Puis invoque-Moi au jour de la tribulation; * Je te délivrerai, et tu Me glorifieras.
Mais Dieu a dit au pécheur: * Pourquoi énumères-tu Mes lois, et pourquoi as-tu constamment Mon alliance à la bouche?
Toi qui hais la discipline, * et qui as rejeté derrière toi Mes paroles.
Si tu voyais un voleur, tu courais avec lui, * et tu mettais ta part avec les adultères.
Ta bouche a été remplie de malice, * et ta langue ourdissait la fraude.
Tu t'asseyais pour parler contre ton frère, et tu tendais des pièges contre le fils de ta mère. *
Voilà ce que tu as fait, et Je me suis tu. Tu as cru d'une manière impie que Je te serais semblable. * Je te reprendrai, et Je mettrai tout sous tes yeux.
Comprenez ces choses, vous qui oubliez Dieu; * de peur qu'Il ne déchire, sans que personne puisse délivrer.
Le sacrifice de louange est celui qui M'honorera, * et là est la voie par laquelle Je montrerai à l'homme le salut de Dieu.

%PSAUME L
Pour la fin, psaume de David,
lorsque le prophète Nathan vint le trouver après qu'il eut été avec Bethsabée.
Ayez pitié de moi, ô Dieu, * selon Votre grande miséricorde; et selon la multitude de Vos bontés, * effacez mon iniquité.
Lavez-moi de plus en plus de mon iniquité, * et purifiez-moi de mon péché.
Car je connais mon iniquité, * et mon péché est toujours devant moi.
J'ai péché contre Vous seul, et j'ai fait ce qui est mal à Vos yeux, * afin que Vous soyez trouvé juste dans Vos paroles, et victorieux lorsqu'on Vous jugera.
Car j'ai été conçu dans l'iniquité, * et ma mère m'a conçu dans le péché.
Car Vous avez aimé la vérité; * Vous m'avez révélé les secrets et les mystères de Votre sagesse.
Vous m'arroserez avec l'hysope, et je serai purifié; * Vous me laverez, et je deviendrai plus blanc que la neige.
Vous me ferez entendre une parole de joie et de bonheur, * et mes os, qui sont brisés et humiliés, tressailliront d'allégresse.
Détournez Votre face de mes péchés, * et effacez toutes mes iniquités.
O Dieu, créez en moi un coeur pur, * et renouvelez un esprit droit dans mon sein.
Ne me rejetez pas de devant Votre face, * et ne retirez pas de moi Votre Esprit-Saint.
Rendez-moi la joie de Votre salut, * et affermissez-moi par un esprit généreux.
J'enseignerai Vos voies aux méchants, * et les impies se convertiront à Vous.
Délivrez-moi du sang que j'ai versé, ô Dieu, Dieu de mon salut, * et ma langue célébrera avec joie Votre justice.
Seigneur, Vous ouvrirez mes lèvres, * et ma bouche publiera Vos louanges.
Car si Vous aviez désiré un sacrifice, je Vous l'aurais offert; * mais Vous ne prenez pas plaisir aux holocaustes.
le sacrifice digne de Dieu, c'est un esprit brisé; * Vous ne mépriserez pas, ô Dieu, un coeur contrit et humilié.
Seigneur, traitez favorablement Sion dans Votre bonté, * afin que les murs de Jérusalem soient bâtis.
Alors Vous agréerez un sacrifice de justice, les oblations et les holocaustes; * alors on offrira de jeunes taureaux sur Votre autel.
PSAME LI
Pour la fin, instruction de David,
lorsque Doëg l'Iduméen vint annoncer cette nouvelle à Saül: David est venu dans la maison d'Achimélech.
Pourquoi te glorifies-tu dans le mal, * toi qui est vaillant pour commettre l'iniquité?
Tout le jour ta langue a médité l'injustice; * comme un rasoir affilé tu pratiques la tromperie.
Tu as plus aimé la malice que la bonté, * l'iniquité plus que les paroles de justice.
Tu as aimé toutes les paroles de ruine, * ô langue trompeuse.
C'est pourquoi Dieu te détruira pour toujours; * Il t'arrachera et te fera sortir de ta tente, et Il enlèvera ta racine de la terre des vivants.
Les justes le verront, et craindront; * et ils se riront de lui, en disant: *
Voilà l'homme qui n'a point pris Dieu pour son protecteur, mais qui s'est confié dans la multitude de ses richesses, * et qui s'est prévalu de sa vanité.
Mais moi, je suis comme un olivier fertile dans la maison de Dieu. * J'espère en la miséricorde de Dieu éternellement et à jamais.
Je Vous louerai sans fin, parce que Vous avez fait cela; * et j'attendrai Votre Nom, parce qu'il est bon, en présence de Vos saints.

%PSAUME LII
Pour la fin, sur Maéleth, instruction de David. L'insensé a dit dans son coeur: * Il n'y a point de Dieu.
Ils se sont corrompus et sont devenus abominables dans leurs iniquités: * il n'y en a point qui fasse le bien.
Dieu a regardé du haut du Ciel sur les enfants des hommes, * pour voir s'il y a quelqu'un qui soit intelligent et qui cherche Dieu.
Tous se sont détournés, ils sont tous devenus inutiles; * il n'y en a point qui fasse le bien, il n'y en a pas un seul.
Ne comprendront-ils pas, tous ces hommes qui commettent l'iniquité, * qui dévorent Mon peuple comme un morceau de pain?
Ils n'ont pas invoqué Dieu; * ils ont tremblé de frayeur là où il n'y avait rien à craindre. Car Dieu a brisé les os de ceux qui cherchent à plaire aux hommes; * ils ont été confondus, parce que Dieu les a méprisés.
Qui procurera de Sion le salut d'Israël? * Quand Dieu aura mis fin à la captivité de Son peuple, Jacob sera dans l'allégresse et Israël dans la joie.

%PSAUME LIII
Pour la fin, parmi les cantiques, instruction de David,
lorsque les habitants de Ziph vinrent dire à Saül: David n'est-il pas caché parmi nous?
O Dieu, sauvez-moi par Votre Nom, * et rendez-moi justice par Votre puissance.
O Dieu, exaucez ma prière; * prêtez l'oreille aux paroles de ma bouche.
Car des étrangers se sont élevés contre moi, et des hommes puissants ont cherché à m'ôter la vie; * et ils n'ont point placé Dieu devant leurs yeux.
Mais voici que Dieu vient à mon aide, * et que le Seigneur est le protecteur de ma vie.
Faites retomber les maux sur mes ennemis, * et exterminez-les dans Votre vérité.
Je Vous offrirai volontairement des sacrifices; * et je célébrerai Votre Nom, Seigneur, parce qu'il est bon.
Car Vous m'avez délivré de toute affliction, * et mon oeil a regardé mes ennemis avec assurance.

%PSAUME LIV
Pour la fin, parmi les cantiques, instruction de David.
Exaucez, ô Dieu, ma prière, et ne méprisez pas ma supplication. *
Ecoutez-moi, et exaucez-moi. J'ai été rempli de tristesse dans mon épreuve, * et le trouble m'a saisi
à la voix de l'ennemi, et devant l'oppression du pécheur. Car ils m'ont accusé de crimes, * et dans leur colère ils m'ont affligé.
Mon coeur s'est troublé au dedans de moi, * et les terreurs de la mort sont tombées sur moi.
La crainte et le tremblement m'ont saisi, * et les ténèbres m'ont enveloppé.
Et j'ai dit: Qui me donnera des ailes comme à la colombe, * pour que je puisse m'envoler et me reposer?
Voici que je me suis éloigné en fuyant, * et j'ai demeuré au désert.
J'attendais là Celui qui m'a sauvé * de l'abattement de l'esprit et de la tempête.
Perdez-les, Seigneur, divisez leurs langues; * car j'ai vu l'iniquité et la contradiction dans la ville.
Jour et nuit l'iniquité fait le tour de ses murs; * au milieu d'elle sont le travail
et l'injustice. L'usure et la tromperie * ne quittent point ses places publiques.
Car, si mon ennemi m'avait maudit, * je l'aurais supporté. Et si celui qui me haïssait avait parlé de moi avec insolence, * peut-être me serais-je caché de lui.
Mais toi, qui ne faisais qu'un avec moi, * mon conseiller et mon ami;
toi qui avec moi partageais les doux mets de ma table: * nous marchions avec tant d'union dans la maison de Dieu!
Que la mort fonde sur eux, et qu'ils descendent tout vivants dans l'enfer. Car l'iniquité est dans leurs demeures, * en eux-mêmes.
Mais moi j'ai crié vers Dieu, * et le Seigneur me sauvera.
Le soir, le matin et à midi, je raconterai et j'annoncerai mes misères, * et Il exaucera ma voix.
Il délivrera en paix mon âme de ceux qui s'approchent pour me perdre; * car ils étaient en grand nombre contre moi.
Dieu m'exaucera, et Il les humiliera, * Lui qui est avant tous les siècles. Car il n'y a point de changement en eux, et ils ne craignent pas Dieu. *
Il a étendu Sa main pour leur rendre ce qu'ils méritaient. Ils ont souillé Son alliance;
ils ont été dissipés par la colère de Son visage, * et Son coeur s'est approché. Ses discours sont plus doux que l'huile; * mais ils sont en même temps comme des flèches.
Jette ton souci sur le Seigneur, et Lui-même Il te nourrira; * Il ne laissera pas le juste dans une éternelle agitation.
Mais Vous, ô Dieu, Vous les conduirez * jusque dans l'abîme de la mort. Les hommes sanguinaires et trompeurs n'arriveront point à la moitié de leurs jours; * mais moi, j'espérerai en Vous, Seigneur.

%PSAUME LV
Pour la fin, pour le peuple qui a été éloigné des Saints, de David, inscription du titre, lorsque les Philistins l'eurent arrêté à Geth.
Ayez pitié de moi, ô Dieu, car l'homme m'a foulé aux pieds; * m'attaquant tout le jour, il m'a tourmenté.
Mes ennemis m'ont foulè aux pieds tout le jour; * car il y en a beaucoup qui me font la guerre.
La hauteur du jour me donnera de la crainte; * mais j'espérerai en Vous.
Je louerai en Dieu les paroles qu'Il m'a fait entendre; j'espère en Dieu; * je ne craindrai point ce que la chair peut me faire.
Tout le jour ils avaient mes paroles en exécration; * toutes leurs pensées tendaient à me faire du mal.
Ils s'assembleront et se cacheront; * ils observeront mes démarches. De même qu'ils en ont voulu à ma vie,
Vous ne les sauverez nullement; * dans Votre colère Vous briserez les peuples. O Dieu,
je Vous ai exposé toute ma vie; * Vous avez mis mes larmes devant Vous, selon Votre promesse. *
Alors mes ennemis devront retourner en arrière. En quelque jour que je Vous invoque, * je connais que Vous êtes mon Dieu.
Je louerai en Dieu la parole qu'Il m'a donnée; je louerai dans le Seigneur Sa promesse. * J'espère en Dieu; je ne craindrai point ce que l'homme peut me faire.
Je connais, ô Dieu, les voeux que je Vous ai faits, * et les louanges, dont j'ai à m'acquitter envers Vous.
Car Vous avez délivré mon âme de la mort, et mes pieds de la chute, * afin que je me rende agréable devant Dieu à la lumière des vivants.

%PSAUME LVI
n'exterminez pas; de David, inscription du titre, lorsqu'il s'enfuit de devant Saül dans une caverne.
Ayez pitié de moi, ô Dieu, ayez pitié de moi, * car mon âme a confiance en Vous. Et j'espérerai à l'ombre de Vos ailes, * jusqu'à ce que l'iniquité ait passé.
Je crierai vers le Dieu très haut, * le Dieu qui m'a fait du bien.
Il a envoyé du Ciel Son secours, et Il m'a délivré; * Il a couvert d'opprobre ceux qui me foulaient aux pieds. Dieu a envoyé Sa miséricorde et Sa vérité, *
et Il a arraché mon âme du milieu des petits des lions; j'ai dormi plein de trouble. Les enfants des hommes ont pour dents des armes et des flèches, * et leur langue est un glaive acéré.
Soyez exalté au-dessus des cieux, ô Dieu, * et que votre gloire brille par toute la terre.
Ils ont préparé un filet pour mes pieds, * et ils ont courbé mon âme. Ils ont creusé une fosse devant moi, * et ils y sont eux-mêmes tombés.
Mon coeur est préparé, ô Dieu, mon coeur est préparé; * je chanterai, et je psalmodierai.
Levez-vous, ma gloire; levez-vous, mon luth et ma harpe; * je me lèverai dès l'aurore.
Je Vous célébrerai, Seigneur, au milieu des peuples, * et je Vous chanterai parmi les nations;
car Votre miséricorde s'est élevé jusqu'aux cieux, * et Votre vérité jusqu'aux nues.
Soyez exalté, ô Dieu, au-dessus des cieux, * et que Votre gloire brille par toute la terre.

%PSAUME LVII
n'exterminez pas; de David, inscription du titre.
Parlez-vous vraiment selon la justice? * Jugez avec droiture, fils des hommes.
Mais dans votre coeur vous formez des desseins d'iniquité; * dans le pays vos mains ourdissent des injustices.
Les pécheurs sont pervertis dès le sein maternel, * ils se sont égarés dès leur naissance; ils ont dit des choses fausses.
Leur fureur est semblable à celle du serpent, * et de l'aspic sourd, qui ferme ses oreilles,
et qui n'entend pas la voix des enchanteurs, * et du magicien qui use d'adresse pour le charmer.
Dieu brisera leurs dents dans leur bouche; * le Seigneur mettra en pièces les mâchoires des lions.
Ils seront réduits à rien, comme une eau qui s'écoule; * Il a tendu Son arc jusqu'à ce qu'ils devinssent impuissants.
Comme la cire qui coule, ils seront enlevés; * le feu est tombé d'en haut sur eux, et ils n'ont plus vu le soleil.
Avant qu'ils connaissent que leurs épines sont devenues un buisson, * Il les engloutit comme tout vivants dans Sa colère.
Le juste se réjouira en voyant la vengeance; * il lavera ses mains dans le sang du pécheur.
Et les hommes diront: Oui, il y a une récompense pour le juste; * oui, il y a un Dieu qui les juge sur la terre.

%PSAUME LVIII
n'exterminez pas; de David, pour l'inscription du titre, quand Saül envoya garder sa maison pour le tuer.
Sauvez-moi des mains de mes ennemis, ô mon Dieu, * et délivrez-moi de ceux qui se lèvent contre moi.
Délivrez-moi de ceux qui commettent l'iniquité, * et sauvez-moi des hommes de sang.
Car voici qu'ils se sont rendus maîtres de ma vie; * des hommes puissants se sont précipités sur moi.
Il n'y a eu ni faute ni péché de ma part, Seigneur; * j'ai couru et j'ai conduit mes pas sans injustice.
Levez-Vous au-devant de moi, et voyez. * Et Vous, Seigneur, Dieu des armées, Seigneur d'Israël, appliquez-Vous à visiter toutes les nations; * n'ayez pas pitié de tous ceux qui commettent l'iniquité.
Ils reviendront le soir, et ils seront affamés comme des chiens, * et ils feront le tour de la ville.
Voici qu'ils parleront de leur bouche, et un glaive sera sur leurs lèvres; * car qui est-ce qui a entendu?
Et Vous, Seigneur, Vous Vous rirez d'eux; * Vous réduirez à néant toutes les nations.
C'est en Vous que je conserverai ma force; car, ô Dieu, Vous êtes mon défenseur. *
La miséricorde de mon Dieu me préviendra.
Dieu me fera regarder par-dessus mes ennemis. Ne les tuez pas, * de peur qu'on n'oublie, mon peuple. Dispersez-les par Votre puissance, * et renversez-les, Seigneur, Vous qui êtes mon protecteur,
à cause du crime de leur bouche, des paroles de leurs lèvres; * et qu'ils soient pris dans leur orgueil. Et l'on publiera leurs malédictions et leurs mensonges,
au jour de la consommation, * dans la colère de la consommation; et ils ne seront plus. Et ils sauront que Dieu règnera sur Jacob * et jusqu'aux extrémités de la terre.
Ils reviendront le soir, et ils seront affamés comme des chiens, * et ils feront le tour de la ville.
Ils se disperseront pour manger; * mais, s'ils ne sont point rassasiés, ils murmureront.
Mais moi, je chanterai Votre puissance, * et le matin je célébrerai avec joie Votre miséricorde. Car Vous Vous êtes fait mon protecteur * et mon refuge au jour de ma tribulation.
O mon défenseur, je Vous célébrerai, parce que Vous êtes le Dieu qui me protégez, * mon Dieu, ma miséricorde.

%PSAUME LIX
pour ceux qui seront changés, inscription du titre, instruction de David,
lorsqu'il brûla la Mésopotamie de Syrie et Sobal, et que Joab revint et frappa l'Idumée dans la vallée des Salines, tuant douze mille hommes.
O Dieu, Vous nous avez repoussés et Vous nous avez détruits; * Vous Vous êtes irrité, et Vous avez eu pitié de nous.
Vous avez ébranlé la terre, et Vous l'avez troublée. * Guérissez ses brisures, car elle est ébranlée.
Vous avez fait voir à Votre peuple des choses dures; * Vous nous avez abreuvés d'un vin de douleur.
Vous avez donné à ceux qui Vous craignent un signal, * afin qu'ils fuient de devant l'arc. Pour que Vos bien-aimés soient délivrés, *
sauvez-nous par Votre droite, et exaucez-moi.
Dieu a parlé dans Son sanctuaire: * Je me réjouirai, et je partagerai Sichem, et je mesurerai la vallée des Tentes.
Galaad est à moi, et à moi Manassé; * et Ephraïm est la force de ma tête. Juda est mon roi.
Moab est comme le vase de mon espérance. J'étendrai ma chaussure sur l'Idumée; * les étrangers me sont assujettis.
Qui me conduira à la ville fortifiée? * Qui me conduira jusqu'en Idumée?
N'est-ce pas Vous, ô Dieu, qui nous avez repoussés? * et ne sortirez-Vous pas, ô Dieu, à la tête de nos armées?
Donnez-nous du secours contre la tribulation, * car la protection de l'homme est vaine.
Avec Dieu nous ferons des actes de courage, * et Lui-même réduira à néant ceux qui nous persécutent.

%PSAUME LX
Pour la fin, sur les cantiques, de David.
Exaucez, ô Dieu, ma supplication; * soyez attentif à ma prière.
Des extrémités de la terre j'ai crié vers Vous, * lorsque mon coeur était dans l'angoisse; Vous m'avez élevé sur la pierre. Vous m'avez conduit,
parce que Vous êtes devenu mon espérance, * une tour solide contre l'ennemi.
J'habiterai à jamais dans Vos tabernacles; * je trouverai un abri à l'ombre de Vos ailes.
Car Vous, mon Dieu, Vous avez exaucé ma prière; * Vous avez donné un héritage à ceux qui craignent Votre nom.
Vous ajouterez des jours aux jours du roi; * Vous étendrez Ses années de génération en génération.
Il demeure éternellement en présence de Dieu. * Qui scrutera Sa miséricorde et Sa vérité?
Ainsi je chanterai un cantique à Votre nom dans les siècles des siècles, * pour m'acquitter chaque jour de mes voeux.

%PSAUME LXI
Pour la fin, pour Idithun, psaume de David.
Mon âme ne sera-t-elle pas soumise à Dieu? * car c'est de Lui que vient mon salut.
Car c'est Lui qui est mon Dieu et mon sauveur; * Il est mon protecteur, je ne serai plus ébranlé.
Jusques à quand vous jetterez-vous sur un homme? * Vous le tuez tous ensemble, comme une muraille qui penche, et une masure tout ébranlée.
Cependant ils ont entrepris de me dépouiller de ma dignité; j'ai couru altéré; * de leur bouche ils bénissaient, et dans leur coeur ils maudissaient.
Cependant sois soumise à Dieu, mon âme, * car c'est de Lui que vient ma patience.
Car c'est Lui qui est mon Dieu et mon sauveur; * Il est mon protecteur, et je ne fuirai point.
En Dieu est mon salut et ma gloire; * il est le Dieu qui me secourt, et mon espérance est en Dieu.
Espérez en Lui, Vous tous qui composez le peuple; répandez devant Lui vos coeurs; * Dieu est notre défenseur à jamais.
Mais les fils des hommes sont vains; * les fils des hommes sont des menteurs dans leurs balances, afin de tromper ensemble pour des choses vaines.
Ne mettez pas votre espérance dans l'iniquité, et ne désirez point les rapines. * Si les richesses affluent, n'y attachez pas votre coeur.
Dieu a parlé une fois; j'ai entendu ces deux choses: la puissance est à Dieu,
et à Vous, Seigneur, la miséricorde; * car Vous rendrez à chacun selon ses oeuvres.

%PSAUME LXII
Psaume de David, lorsqu'il était dans le désert d'Idumée.
O Dieu, mon Dieu, * je veille aspirant à Vous dès l'aurore. Mon âme a soif de Vous. * Et combien ma chair aussi est altérée de Vous!
Dans cette terre déserte, et sans chemin, et sans eau, * c'est ainsi que je me suis présenté devant Vous dans le sanctuaire, pour contempler Votre puissance et Votre gloire.
Car Votre miséricorde est meilleure que toutes les vies; * mes lèvres Vous loueront.
Ainsi je Vous bénirai toute ma vie, et je lèverai mes mains en Votre nom.
Que mon âme soit comme rassasiée et engraissée, * et ma bouche Vous louera avec des lèvres d'allégresse.
Si je me souviens de Vous sur ma couche, dès le matin je méditerai sur Vous. *
Car Vous avez été mon défenseur, et je me réjouirai à l'ombre de Vos ailes.
Mon âme s'est attachée à Votre suite, * et Votre droite m'a soutenu.
Quant à eux, c'est en vain qu'ils ont cherché à m'ôter la vie. Ils entreront dans les profondeurs de la terre; *
ils seront livrés au pouvoir du glaive; ils deviendront la proie des renards.
Mais le roi se réjouira en Dieu; tous ceux qui jurent par lui se féliciteront, * car la bouche de ceux qui profèrent l'iniquité a été fermée.

%PSAUME LXIII
Pour la fin, psaume de David.
Exaucez, ô Dieu, ma prière lorsque je Vous implore; * délivrez mon âme de la crainte de l'ennemi.
Vous m'avez protégé contre l'assemblée des méchants, * contre la multitude de ceux qui commettent l'iniquité.
Car ils ont aiguisé leurs langues comme un glaive, * et ils ont tendu leur arc, chose amère,
pour percer de flèches l'innocent dans l'obscurité.
Ils le perceront soudain, et ils n'éprouveront aucune crainte; * ils se sont affermis dans leur résolution perverse. Ils se sont concertés pour cacher des pièges; * ils ont dit: Qui les verra?
Ils ont inventé des crimes; * ils se sont épuisés dans une profonde recherche. L'homme pénétrera au fond de son coeur, *
et Dieu sera exalté. Les blessures qu'ils font sont comme celles des flèches des petits enfants, *
et leurs langues ont perdu leur force en se tournant contre eux-mêmes. Tous ceux qui les voyaient ont été remplis de trouble, *
et tout homme a été saisi de frayeur. Et ils ont annoncé les oeuvres de Dieu, * et ils ont compris Ses actes.
Le juste se réjouira dans le Seigneur, et espérera en Lui; * et tous ceux qui ont le coeur droit se féliciteront.

%PSAUME LXIV
Pour la fin, psaume de David, cantique de Jérémie et d'Ezéchiel, pour le peuple de la captivité, lorsqu'il commençait à partir.
L'hymne de louange Vous est due, ô Dieu, dans Sion, * et on Vous rendra des voeux dans Jérusalem.
Exaucez ma prière; * à Vous viendra toute chair.
Les paroles des méchants ont prévalu sur nous, * mais Vous nous pardonnerez nos impiétés.
Heureux celui que Vous avez choisi et pris avec Vous; * il habitera dans Vos parvis. Nous serons remplis de biens de Votre maison; * Votre temple est saint,
il est admirable en équité. Exaucez-nous, ô Dieu, notre sauveur, * espérance de tous les confins de la terre et des lointains rivages de la mer.
Vous affermissez les montagnes par Votre force, Vous qui êtes ceint de puissance, *
qui troublez les profondeurs de la mer, et qui faites retentir le bruit de ses flots. Les nations seront troublées,
et ceux qui habitent les extrémités de la terre seront effrayés par Vos prodiges; * Vous réjouirez les contrées de l'orient et de l'occident.
Vous avez visité la terre, et Vous l'avez enivrée de Vos pluies; * Vous l'avez comblée de richesses. Le fleuve de Dieu a été rempli d'eaux; Vous avez préparé la nourriture de Votre peuple; * car c'est ainsi que Vous préparez la terre.
Enivrez d'eau ses ruisseaux, multipliez ses germes; * sous ses ondées elle se réjouira, donnant ses fruits.
Vous bénirez la couronne de l'année de Votre bonté, * et Vos champs seront remplis d'abondantes récoltes.
Les gracieux pâturages du désert seront engraissés, * et les collines seront ceintes d'allégresse.
Les béliers des brebis se revêtiront, et les vallées seront pleines de blé; * tout chantera et fera entendre des hymnes.

%PSAUME LXV
Pour la fin, cantique, psaume de la résurrection. Poussez vers Dieu des cris de joie, ô terre entière;
chantez un hymne à Son Nom; * rendez glorieuse Sa louange.
Dites à Dieu: Que Vos oeuvres sont terribles, Seigneur! * A cause de la grandeur de Votre puissance, Vos ennemis Vous adressent des hommages menteurs.
Que la terre Vous adore et chante en Votre honneur, * qu'elle dise un hymne à Votre nom.
Venez et voyez les oeuvres de Dieu; * Il est terrible dans Ses desseins sur les enfants des hommes.
Il a changé la mer en une terre sèche; ils ont passé le fleuve à pied, * c'est là que nous nous réjouirons en Lui.
Il règne à jamais par Sa puissance, Ses yeux contemplent les nations; * que ceux-là qui l'irritent ne s'élèvent point en eux-mêmes.
Nations, bénissez notre Dieu, * et faites entendre les accents de Sa louange.
C'est Lui qui a conservé la vie à mon âme, * et qui n'a point permis que mes pieds soient ébranlés.
Car Vous nous avez éprouvés, ô Dieu; * Vous nous avez fait passer par le feu, comme on y fait passer l'argent.
Vous nous avez fait tomber dans le piège; Vous avez chargé nos épaules de tribulations; *
Vous avez mis des hommes sur nos têtes. Nous avons passé par le feu et par l'eau; * et Vous nous en avez tirés pour nous mettre en un lieu de rafraîchissement.
J'entrerai dans Votre maison avec des holocaustes; * je m'acquitterai envers Vous de mes voeux
que mes lèvres ont proférés, et que ma bouche a prononcés * pendant ma tribulation.
Je Vous offrirai de gras holocaustes, avec la fumée des béliers; * je Vous offrirai des boeufs avec des boucs.
Venez, entendez, vous tous qui craignez Dieu, * et je vous raconterai tout ce qu'Il a fait à mon âme.
Ma bouche a crié vers Lui, * et ma langue L'a exalté.
Si j'avais vu l'iniquité dans mon coeur, * le Seigneur ne m'aurait pas exaucé.
C'est pourquoi Dieu m'a exaucé, * et a été attentif à la voix de ma supplication.
Béni soit Dieu, * qui n'a pas rejeté ma prière, ni éloigné de moi Sa miséricorde.

%PSAUME LXVI
Pour la fin, parmi les hymnes, Psaume, cantique de David.
Que Dieu ait pitié de nous, et nous bénisse; * qu'Il fasse briller Son visage sur nous, et qu'Il ait pitié de nous.
Afin que nous connaissions Votre voie sur la terre, * et Votre salut parmi toutes les nations.
Que les peuples Vous glorifient, ô Dieu; * que tous les peuples Vous glorifient!
Que les nations soient dans la joie et l'allégresse, * parce que Vous jugez les peuples dans l'équité, et que Vous dirigez les nations sur la terre.
Que les peuples Vous glorifient, ô Dieu; que tous les peuples Vous glorifient! *
La terre a donné son fruit. Que Dieu, notre Dieu, nous bénisse!
Que Dieu nous bénisse, * et que tous les confins de la terre Le craignent!

%PSAUME LXVII
Pour la fin, Psaume, cantique de David lui-même.
Que Dieu Se lève, et que Ses ennemis soient dissipés: * et que ceux qui Le haïssent fuient devant Sa face.
Comme la fumée disparaît, qu'ils disparaissent; * comme la cire se fond devant le feu, qu'ainsi périssent les pécheurs devant la face de Dieu.
Mais que les justes soient comme dans un festin, et qu'ils tressaillent en la présence de Dieu, * et qu'ils soient dans des transports de joie.
Chantez à Dieu, célébrez Son Nom par un cantique; * frayez le chemin à Celui qui monte vers le couchant. Le Seigneur est Son Nom. Tressaillez de joie en Sa présence. * On tremblera devant Lui.
Il est le père des orphelins et le juge des veuves. Dieu est dans Son lieu saint. *
C'est le Dieu qui fait habiter dans une même maison ceux qui ont un même esprit; qui délivre les captifs par Sa puissance, * aussi bien que ceux qui L'irritent, qui habitent dans les sépulcres.
O Dieu, quand Vous marchiez à la tête de Votre peuple, * quand Vous traversiez le désert,
la terre fut ébranlée, les cieux eux-mêmes se fondirent devant le Dieu du Sinaï, * devant le Dieu d'Israël.
Vous avez mis en réserve une pluie toute volontaire, ô Dieu, pour Votre héritage; * et lorsqu'il a été affaibli, Vous l'avez réconforté.
Vos animaux y habiteront: * Vous avez dans Votre bonté, ô Dieu, préparé de la nourriture pour le pauvre.
Le Seigneur donne Ses ordres à Ses messagers * avec une grande puissance.
Le roi des armées est au pouvoir du bien-aimé, du bien-aimé; * et celle qui est l'ornement de la maison partage les dépouilles.
Quand Vous dormez au milieu de Vos héritages, les ailes de la colombe sont argentées, * et l'extrémité de son dos a le pâle éclat de l'or.
Lorsque le Très-Haut disperse les rois dans le pays, tout est blanchi par les neiges sur le Selmon. *
La montagne de Dieu est une grasse montagne. * C'est une montagne massive, une grasse montagne.
Pourquoi regardez-vous avec admiration les montagnes massives? Il est une montagne où il a plu à Dieu d'habiter; * et le Seigneur y habitera à jamais.
Le char de Dieu est environné de plus de dix mille; ce sont des milliers d'Anges qui se réjouissent; * le Seigneur est au milieu d'eux dans Son sanctuaire, comme au Sinaï.
Vous êtes monté en haut; Vous avez emmené des captifs; * Vous avez reçu des présents parmi les hommes, et même de ceux qui ne croient pas * que le Seigneur Dieu habite avec nous.
Que le Seigneur soit béni chaque jour! * Le Dieu qui nous a si souvent sauvés rendra notre voie prospère.
Notre Dieu est le Dieu qui a la vertu de sauver; * au Seigneur, au Seigneur appartiennent les issues de la mort.
Mais Dieu brisera la tête de Ses ennemis, * le front superbe de ceux qui marchent dans leurs iniquités.
Le Seigneur a dit: Je les ramènerai de Basan, * et Je les ramènerai du fond de la mer;
afin que ton pied trempe dans le sang, * et que la langue de tes chiens ait aussi sa part des ennemis.
Ils ont vu Votre entrée, ô Dieu, * l'entrée de mon Dieu, de mon Roi, qui réside dans le sanctuaire.
En avant marchaient les princes, associés aux chanteurs, * au milieu des jeunes filles qui jouaient du tambourin.
Bénissez le Seigneur Dieu dans les assemblées, * vous qui sortez des sources d'Israël.
Là est Benjamin, le plus jeune, * en de saints transports; là sont les princes de Juda, leurs chefs; * les princes de Zabulon, les princes de Nephthali.
O Dieu, commandez à Votre puissance; * affermissez, ô Dieu, ce que Vous avez fait parmi nous.
Dans Votre temple de Jérusalem, * les rois Vous offriront des présents.
Réprimez les bêtes sauvages des roseaux, la troupe des tauraux et les troupeaux des peuples, * pour chasser ceux qui ont été éprouvés comme l'argent. Dissipez les nations qui veulent la guerre.
Des ambassadeurs viendront de l'Egypte; * l'Ethiopie s'empressera de tendre ses mains vers Dieu.
Royaumes de la terre, chantez à Dieu; * célébrez le Seigneur, célébrez Dieu,
qui S'élève au plus haut des cieux, * vers l'orient. Voici qu'Il va donner à Sa voix un puissant éclat.
Rendez gloire à Dieu au sujet d'Israël. * Sa magnificence et Sa force paraissent dans les nuées.
Dieu est admirable dans Ses saints; le Dieu d'Israël donnera Lui-même à Son peuple la puissance et la force. * Dieu soit béni!

%PSAUME LXVIII
Pour la fin, pour ceux qui seront changés, Psaume de David.
Sauvez-moi, ô Dieu, * car les eaux sont entrées jusqu'à mon âme.
Je suis enfoncé dans une boue profonde, * où il n'y a pas de consistance. Je suis descendu au fond de la mer, * et la tempête m'a submergé.
Je me suis fatigué à crier, ma gorge en a été enrouée; * mes yeux se sont épuisés, tandis que j'attends mon Dieu.
Ils sont devenus plus nombreux que les cheveux de ma tête, * ceux qui me haïssent sans cause. Ils sont devenus forts, mes ennemis qui me persécutent injustement; * j'ai dû payer ce que je n'avais pas pris.
O Dieu, Vous connaissez ma folie, * et mes péchés ne Vous sont point cachés.
Que ceux qui espèrent en Vous ne rougissent pas à cause de moi, Seigneur, * Seigneur des armées. Qu'ils ne soient pas confondus à mon sujet, * ceux qui Vous cherchent, Dieu d'Israël.
Car c'est à cause de Vous que j'ai souffert l'opprobre, * et que la confusion a couvert mon visage.
Je suis devenu un étranger pour mes frères, * et un inconnu pour les fils de ma mère.
Car le zèle de Votre maison m'a dévoré, * et les outrages de ceux qui Vous insultaient sont tombés sur moi.
J'ai affligé mon âme par le jeûne, * et l'on m'en a fait un sujet d'opprobre.
J'ai pris pour vêtement un cilice, * et je suis devenu leur fable.
Ceux qui étaient assis à la porte parlaient contre moi, * et ceux qui buvaient du vin me raillaient par leurs chansons.
Mais moi je Vous adresse, Seigneur, ma prière. * Voici le temps favorable, ô Dieu. Selon la grandeur de Votre miséricorde exaucez-moi, * selon la vérité de Vos promesses de salut.
Retirez-moi de la boue, afin que je n'y enfonce pas; * délivrez-moi de ceux qui me haïssent et des eaux profondes.
Que les flots en fureur ne me submergent point; que l'abîme ne m'engloutisse pas, * et que le puits ne ferme pas sa bouche sur moi.
Exaucez-moi, Seigneur, car Votre miséricorde est toute suave; * regardez- moi selon l'abondance de Vos bontés.
Et ne détournez pas Votre visage de Votre serviteur; * parce que je suis dans l'angoisse, exaucez-moi promptement.
Soyez attentif sur mon âme, et délivrez-la * à cause de mes ennemis.
Vous connaissez mon opprobre, et ma confusion, * et ma honte.
Tous ceux qui me persécutent sont devant Vous; * mon coeur s'attend à l'insulte et à la misère. Et j'ai attendu que quelqu'un s'attristât avec moi, mais nul ne l'a fait; * et que quelqu'un me consolât, mais je n'ai trouvé personne.
Et ils m'ont donné du fiel pour nourriture, * et dans ma soif ils m'ont abreuvé de vinaigre.
Que leur table soit devant eux comme un filet, * un juste châtiment et une pierre de scandale.
Que leurs yeux soient obscurcis, pour qu'ils cessent de voir, * et courbez à jamais leur dos.
Déversez sur eux Votre colère, * et que la fureur de Votre courroux les saisisse.
Que leur demeure devienne déserte, * et qu'il n'y ait personne qui habite dans leurs tentes.
Parce qu'ils ont persécuté celui que Vous avez frappé, * et qu'ils ont ajouté à la douleur de mes blessures.
Ajoutez l'iniquité à leur iniquité, * et qu'ils n'entrent pas dans Votre justice.
Qu'ils soient effacés du livre des vivants, * et qu'ils ne soient point inscrits avec les justes.
Pour moi, je suis pauvre et dans la douleur; * Votre salut, ô Dieu, m'a relevé.
Je louerai le Nom de Dieu par des cantiques, * et je le glorifierai par des louanges;
et ce sera plus agréable à Dieu que le jeune veau, * à qui poussent les cornes et les ongles.
Que les pauvres le voient et se réjouissent. * Cherchez Dieu, et votre âme vivra;
car le Seigneur a exaucé les pauvres, * et Il n'a pas méprisé Ses captifs.
Que les cieux et la terre Le louent; * la mer, et tout ce qui s'y meut.
Car Dieu sauvera Sion, * et les villes de Juda seront bâties. Ils y habiteront, * et ils l'acquerront en héritage.
Et la race de Ses serviteurs la possédera, * et ceux qui aiment Son Nom y habiteront.

%PSAUME LXIX
Pour la fin, psaume de David, en souvenir de ce que Dieu l'avait sauvé.
O Dieu, venez à mon aide; * Seigneur, hâtez-Vous de me secourir.
Qu'ils soient confondus et couverts de honte, * ceux qui cherchent à m'ôter la vie.
Qu'ils reculent en arrière et soient dans la confusion, * ceux qui me veulent du mal. Qu'ils reculent aussitôt, rougissant de honte, * ceux qui me disent: Va! va!
Mais que tous ceux qui Vous cherchent tressaillent d'allégresse et de joie; * et que ceux qui aiment Votre salut disent sans cesse: Que le Seigneur soit glorifié!
Pour moi, je suis pauvre et indigent; * ô Dieu, aidez-moi. Vous êtes mon aide et mon libérateur. * Seigneur, ne tardez pas.

%PSAUME LXX
Psaume de David, des fils de Jonadab, et des premiers captifs. C'est en Vous, Seigneur, que j'ai espéré; que je sois pas à jamais confondu.*
Dans Votre justice, délivrez-moi et secourez-moi Inclinez vers moi Votre oreille, * et sauvez-moi.
Soyez-moi un Dieu protecteur et un asile fortifié, * afin de me sauver; car Vous êtes ma force et mon refuge.
Mon Dieu, tirez-moi de la main du pécheur, * et de la main de celui qui agit contre la loi, et du pervers;
car Vous êtes mon attente, Seigneur; * Seigneur, Vous êtes mon espérance depuis ma jeunesse.
Sur Vous je me suis appuyé dès ma naissance; * dès le sein de ma mère Vous êtes mon protecteur. Vous serez toujours le sujet de mes chants. *
Je suis devenu pour beaucoup comme un prodige; et Vous, Vous êtes un puissant secours.
Que ma bouche soit remplie de louanges, pour que je chante Votre gloire, * et chaque jour Votre grandeur.
Ne me rejetez pas au temps de la vieillesse; * lorsque ma force se sera épuisée, ne m'abandonnez pas.
Car mes ennemis ont parlé contre moi, * et ceux qui épiaient ma vie ont tenu conseil ensemble,
disant: Dieu l'a abandonné; poursuivez-le et saisissez-le; * il n'y a personne pour le délivrer.
O Dieu, ne Vous éloignez pas de moi; * mon Dieu, voyez à me secourir.
Qu'ils soient confondus et réduits à néant, ceux qui en veulent à ma vie;* qu'ils soient couverts de confusion et de honte, ceux qui cherchent mon mal.
Mais moi, j'espérerai toujours, * et j'ajouterai à toutes Vos louanges.
Ma bouche publiera Votre justice, * et tout le jour Votre assistance salutaire. Ne connaissant pas la science humaine,
je contemplerai les oeuvres puissantes du Seigneur; * Seigneur, je me rappellerai Votre justice, la Vôtre seule.
O Dieu, Vous m'avez instruit dès ma jeunesse, * et je publierai Vos merveilles que j'ai éprouvées jusqu'à présent.
Et jusqu'à la vieillesse et aux cheveux blancs, * ô Dieu, ne m'abandonnez pas, jusqu'à ce que j'aie annoncé la force de Votre bras * à toutes les générations à venir; Votre puissance
et Votre justice qui atteint, ô Dieu, jusqu'aux cieux. * Dans les grandes choses que Vous avez faites, ô Dieu, qui est semblable à Vous?
Que de tribulations nombreuses et cruelles Vous m'avez fait éprouver! Et Vous retournant, Vous m'avez rendu la vie, * et Vous m'avez retiré des abîmes de la terre.
Vous avez fait éclater Votre magnificence, * et, Vous retournant, Vous m'avez consolé.
Car je célébrerai encore, ô Dieu, Votre vérité au son des instruments; * je Vous chanterai sur la harpe, ô Saint d'Israël.
L'allégresse sera sur mes lèvres lorsque je Vous chanterai, * et dans mon âme, que Vous avez rachetée.
Et ma langue annoncera tout le jour Votre justice, * lorsque ceux qui cherchent mon mal seront couverts de confusion et de honte.

%PSAUME LXXI
Psaume sur Solomon.
O Dieu, donnez au Roi Votre jugement, * et au Fils du roi Votre justice; pour qu'Il juge Votre peuple avec justice, * et Vos pauvres selon l'équité.
Que les montagnes reçoivent la paix pour le peuple, * et les collines la justice!
Il jugera les pauvres du peuple, et sauvera les enfants des pauvres, * et humiliera le calomniateur.
Et Il durera autant que le soleil et que la lune, * de génération en génération.
Il descendra comme la pluie sur une toison, * et comme les eaux qui tombent goutte à goutte sur la terre.
En Ses jours apparaîtra la justice et l'abondance de la paix, * jusqu'à ce que la lune soit détruite.
Et Il dominera de la mer à la mer, * et depuis le fleuve jusqu'aux extrémités de la terre.
Devant Lui se prosterneront les Ethiopiens, * et Ses ennemis lécheront la terre.
Les rois de Tharsis et les îles Lui offriront des présents; * les rois d'Arabie et de Saba apporteront des dons;
et tous les rois de la terre L'adoreront, * toutes les nations Lui seront assujetties.
Car Il délivrera le pauvre des mains du puissant, * et l'indigent qui n'avait personne pour l'assister.
Il aura compassion du pauvre et de l'indigent, * et Il sauvera les âmes des pauvres.
Il affranchira leurs âmes de l'usure et de l'iniquité, * et leur nom sera en honneur devant Lui.
Et Il vivra, et on Lui donnera de l'or d'Arabie; on L'adorera sans cesse, * tout le jour on Le bénira.
Et le blé sera sur la terre au sommet des montagnes; son fruit s'élèvera plus haut que le Liban, * et on fleurira dans la cité comme l'herbe des champs.
Que Son Nom soit béni dans tous les siècles: * Son Nom durera autant que le soleil. Et toutes les tribus de la terre seront bénies en Lui; * toutes les nations Le glorifieront.
Béni soit le Seigneur, Dieu d'Israël, * qui opère seul des merveilles.
Et béni soit éternellement le Nom de Sa majesté, * et que toute la terre soit remplie de Sa majesté. Ainsi soit-il, ainsi soit-il.
Ici finissent les louanges de David, fils de Jessé.

%PSAUME LXXII
Psaume d'Asaph. Que Dieu est bon pour Israël, * pour ceux qui ont le coeur droit!
Mes pieds ont été presque ébranlés, * mes pas presque renversés,
parce que j'ai porté envie aux méchants, * en voyant la paix des pécheurs.
Car la mort paraît les oublier, * et leurs blessures ne durent pas.
Ils n'ont point de part au labeur des mortels, * et ils ne sont pas frappés comme les autres hommes.
Aussi l'orgueil les a-t-il saisis; * ils sont couverts de leur iniquité et de leur impiété.
L'iniquité sort comme de leur graisse; * ils se sont abandonnés aux passions de leur coeur.
Leurs pensées et leurs paroles n'ont été que malice; * ils ont proféré hautement l'iniquité.
Ils ont ouvert leur bouche contre le Ciel, * et leur langue a parcouru la terre.
C'est pourquoi mon peuple se tourne de ce côté, * et on trouve en eux des jours pleins.
Et ils ont dit: Comment Dieu le sait-Il? * et le Très-Haut en a-t-Il connaissance?
Voyez ces pécheurs qui abondent en tout en ce monde: * ils ont acquis de nouvelles richesses.
Et j'ai dit: C'est en vain que j'ai purifié mon coeur, * et que j'ai lavé mes mains parmi les innocents,
puisque j'ai été affligé tout le jour, * et châtié dès le matin.
Si j'avais dit: Je parlerai en ce sens, * j'aurais condamné la race de Vos enfants.
Je songeais à pénétrer ce secret; * la difficulté fut grande devant moi,
jusqu'à ce que je fusse entré dans le sanctuaire de Dieu, * et que j'eusse compris ce que sera leur fin.
En vérité, ce sont des pièges que Vous avez placés devant eux; * Vous les avez renversés au moment même où ils s'élevaient.
Comment sont-ils tombés dans la désolation? * Ils ont disparu soudain; ils ont péri à cause de leur iniquité.
Comme le songe de ceux qui s'éveillent, Seigneur, * Vous réduirez au néant dans Votre cité leur image.
Parce que mon coeur s'est enflammé, et que mes reins ont été altérés, *
j'ai été réduit au néant, et plongé dans l'ignorance.
Je suis devenu devant Vous comme une bête de somme, * et cependant je suis toujours avec Vous.
Vous avez tenu ma main droite, et Vous m'avez conduit selon Votre volonté, * et Vous m'avez reçu avec gloire.
Car qu'y a-t-il pour moi dans le Ciel? * et qu'ai-je désiré de Vous sur la terre?
Ma chair et mon coeur ont défailli, * ô Dieu, qui êtes le Dieu de mon coeur, et mon partage pour l'éternité.
Car voici que ceux qui s'éloignent de Vous périront; * Vous avez résolu de perdre tous ceux qui se prostituent en s'éloignant de Vous.
Pour moi, c'est mon bonheur de m'attacher à Dieu, * de mettre mon espérance dans le Seigneur Dieu; afin de publier toutes Vos louanges * aux portes de la fille de Sion.

%PSAUME LXXIII
Instruction d'Asaph. Pourquoi, ô Dieu, nous avez-Vous rejetés pour toujours? * pourquoi Votre fureur s'est-elle allumée contre les brebis de Votre pâturage?
Souvenez-Vous de Votre famille, * que Vous avez possédé dès le commencement. Vous avez racheté le sceptre de Votre héritage: * c'est le mont Sion, où Vous avez habité.
Levez Vos mains contre leur insolence sans bornes. * Que de forfaits l'ennemi a commis dans le sanctuaire!
Ceux qui Vous haïssent ont fait leur gloire * de Vous insulter au milieu de Votre solennité. Ils ont placé leurs étendards comme étendards, *
et ils n'ont pas plus respecté le sommet que les issues. Comme dans une forêt d'arbres, à coups de hache,
ils ont brisé les portes à l'envi. * Avec la hache et la cognée ils ont tout renversé.
Ils ont mis le feu à Votre sanctuaire; * ils ont renversé et profané le tabernacle de Votre Nom.
Ils ont dit dans leur coeur, eux et toute leur bande: * Faisons cesser dans le pays tous les jours de fête consacrés à Dieu.
Nous ne voyons plus nos étendards; * il n'y a plus de prophète, et on ne nous connaîtra plus.
Jusques à quand, ô Dieu, l'ennemi insultera-t-il? * L'adversaire outragera-t-il sans fin Votre Nom?
Pourquoi retirez-Vous sans cesse Votre main et Votre droite * de Votre sein?
Cependant Dieu est notre Roi depuis des siècles; * Il a opéré notre salut au milieu de la terre.
C'est Vous qui avez affermi la mer par Votre puissance, * qui avez brisé les têtes des dragons dans les eaux.
C'est Vous qui avez écrasé les têtes du dragon, * qui l'avez donné en nourriture aux peuples d'Ethiopie.
C'est Vous qui avez fait jaillir des fontaines et des torrents, * qui avez desséché les fleuves intarissables.
A Vous est le jour, et à Vous est la nuit; * c'est Vous qui avez créé l'aurore et le soleil.
C'est Vous qui avez établi toutes les limites de la terre, * Vous qui avez formé l'été et le printemps.
Souvenez-Vous-en: l'ennemi a outragé le Seigneur, * et un peuple insensé a irrité Votre Nom.
Ne livrez pas aux bêtes les âmes qui Vous louent, * et n'oubliez pas pour toujours les âmes de Vos pauvres.
Ayez égard à Votre alliance, * car les lieux sombres du pays sont remplis de repaires d'iniquité.
Que l'humble ne s'en retourne pas couvert de confusion; * le pauvre et l'indigent loueront Votre Nom.
Levez-Vous, ô Dieu, jugez Votre cause; * souvenez-Vous des outrages qui Vous viennent tout le jour de l'insensé.
N'oubliez pas les clameurs de Vos ennemis. * L'orgueil de ceux qui Vous haïssent monte toujours.

%PSAUME LXXIV
Pour la fin, Ne détruis pas, Psaume cantique d'Asaph.
Nous Vous louerons, ô Dieu, * nous Vous louerons, et nous invoquerons Votre Nom; nous raconterons Vos merveilles. *
Au temps que J'aurai fixé, Je ferai parfaite justice.
La terre s'est dissoute, avec tous ceux qui l'habitent. * Moi J'ai affermi ses colonnes.
J'ai dit aux méchants: Ne commettez plus l'iniquité; * et aux pécheurs: N'élevez plus un front superbe.
Ne levez plus si haut la tête; * cessez de proférer des blasphèmes contre Dieu.
Car ce n'est ni de l'orient, ni de l'occident, ni des montagnes désertes, que vous viendra le secours, *
parce que c'est Dieu qui est juge. Il humilie celui-ci, et Il élève celui-là; *
car il y a dans la main du Seigneur une coupe de vin pur, pleine d'aromates. Il en verse de côté et d'autre, et pourtant la lie n'en est pas encore épuisée; * tous les pécheurs de la terre en boiront.
Pour moi, j'annoncerai ces choses à jamais; * je chanterai à la gloire du Dieu de Jacob.
Et Je briserai toutes les cornes des pécheurs, * et les cornes du juste se redresseront.

%PSAUME LXXV
Pour la fin, parmi les louanges, Psaume d'Asaph, cantique sur les Assyriens.
Dieu S'est fait connaître en Judée; * Son Nom est grand dans Israël.
Il a fixé Son séjour dans la ville de paix, * et Sa demeure dans Sion.
C'est là qu'Il a brisé toute la force des arcs, * le bouclier, le glaive et la guerre.
Vous projetez un merveilleux éclat du haut des montagnes éternelles; *
tous ceux dont le coeur était rempli de folie ont été consternés. Ils ont dormi leur sommeil, * et tous ces hommes de richesses n'ont rien trouvé dans leurs mains.
A Votre menace, ô Dieu de Jacob, * se sont endormis ceux qui étaient montés sur des chevaux.
Vous êtes terrible, et qui pourra Vous résister au moment de Votre colère? *
Du Ciel, Vous avez fait entendre la sentence; * la terre a tremblé et s'est tue,
lorsque Dieu S'est levé pour rendre justice, * afin de sauver tous ceux qui sont doux sur la terre.
Aussi la pensée de l'homme Vous louera, * et le souvenir qui lui restera Vous fera fête.
Faites des voeux, et acquittez-les au Seigneur votre Dieu, * vous tous qui des alentours apportez des présents à ce Dieu terrible,
qui ôte la vie aux princes, * qui est terrible aux rois de la terre.

%PSAUME LXXVI
Pour la fin, à Idithun, Psaume d'Asaph.
J'ai élevé ma voix, et j'ai crié vers le Seigneur; * j'ai élevé ma voix vers Dieu, et Il m'a entendu.
Au jour de ma tribulation, j'ai cherché Dieu; * la nuit, j'ai tendu mes mains vers Lui, et je n'ai pas été déçu. Mon âme a refusé toute consolation; *
je me suis souvenu de Dieu, et j'en ai été ravi; * je me suis troublé, et mon esprit a défailli.
Mes yeux ont devancé les veilles de la nuit; * j'ai été dans le trouble, et je ne pouvais parler.
Je pensais aux jours anciens, * et j'avais dans l'esprit les années éternelles.
Et je méditais la nuit dans mon coeur, * et je réfléchissais, et je tourmentais mon esprit.
Dieu nous rejettera-t-Il pour toujours? * ou ne pourra-t-Il plus nous être favorable?
Nous privera-t-Il à jamais de Sa miséricorde, * de génération en génération?
Dieu oubliera-t-Il d'avoir pitié? * et, dans Sa colère, arrêtera-t-Il Ses miséricordes?
Et j'ai dit: Maintenant je commence. * Ce changement vient de la droite du Très-Haut.
Je me suis souvenu des oeuvres du Seigneur; * car je me souviendrai de Vos merveilles d'autrefois.
Et je méditerai sur toutes Vos oeuvres, * et je réfléchirai sur Vos desseins.
O Dieu, Votre voie est sainte. Quel Dieu est grand comme notre Dieu? *
Vous êtes le Dieu qui opérez des merveilles. Vous avez fait connaître parmi les peuples Votre puissance. *
Vous avez racheté par Votre bras Votre peuple, les fils de Jacob et de Joseph.
Les eaux Vous ont vu, ô Dieu; les eaux Vous ont vu, * et elles ont eu peur, et les abîmes ont été troublés.
Redoublement du fracas des eaux; * les nuées ont fait retentir leur voix. Vos flèches aussi ont été lancées; *
voix de Votre tonnerre tout autour. Vos éclairs ont illuminé le monde; * la terre a été émue et a tremblé.
La mer fut Votre chemin, les grandes eaux furent Vos sentiers, * et Vos traces ne seront point connues.
Vous avez conduit Votre peuple comme des brebis, * par la main de Moïse et d'Aaron.

%PSAUME LXXVII
Instruction d'Asaph. Mon peuple, écoutez Ma loi; * prêtez l'oreille aux paroles de Ma bouche.
Je vais ouvrir la bouche pour parler en paraboles; * je dirai ce qui s'est fait dès le commencement;
ce que nous avons entendu et appris, * et ce que nos pères nous ont raconté.
Ils ne l'ont point caché à leurs enfants, * ni à leur postérité. Ils ont publié les louanges du Seigneur, les actes de Sa puissance, * et les merveilles qu'Il a accomplies.
Il a fait une ordonnance dans Jacob, * et établi une loi dans Israël; c'est ce qu'Il a commandé à nos pères de faire connaître à leurs enfants, *
afin que la génération suivante l'apprît; les enfants qui naîtront, et s'élèveront après eux, * le raconteront aussi à leurs enfants,
pour qu'ils mettent en Dieu leur espérance, qu'ils n'oublient pas les oeuvres de Dieu, * et qu'ils recherchent Ses commandements;
de peur qu'ils ne deviennent, comme leurs pères, * une race mauvaise et exaspérante; une race qui n'a pas gardé son coeur droit, * et dont l'esprit n'est pas resté fidèle à Dieu.
Les fils d'Ephraïm, habiles à tendre l'arc et à en tirer, * ont tourné le dos au jour du combat.
Ils n'ont point gardé l'alliance faite avec Dieu, * et n'ont pas voulu marcher dans Sa loi.
Ils ont oublié Ses bienfaits, * et les merveilles qu'Il leur avait manifestées.
Devant leurs pères Il a fait des merveilles dans la terre d'Egypte, * dans la plaine de Tanis.
Il divisa la mer et les fit passer, * et Il tint les eaux immobiles comme dans une outre.
Il les conduisit le jour avec la nuée, * et toute la nuit avec un feu brillant.
Il fendit le rocher dans le désert, * et Il les abreuva, comme s'il y avait eu là des abîmes d'eaux.
Il fit sortir l'eau du rocher, * et la fit couler comme des fleuves.
Et ils continuèrent de pécher encore contre Lui, * et ils excitèrent la colère du Très-Haut dans ce lieu aride.
Et ils tentèrent Dieu dans leurs coeurs, * en Lui demandant des viandes selon leur convoitise.
Et ils parlèrent mal de Dieu, * et ils dirent: Dieu pourra-t-Il bien préparer une table dans le désert?
Sans doute Il a frappé la pierre, et les eaux ont coulé, * et des torrents ont inondé la terre. Pourra-t-Il aussi donner du pain, * ou préparer une table à Son peuple?
Lorsque le Seigneur eut entendu, Il attendit; * et un feu s'alluma contre Jacob, et la colère monta contre Israël;
parce qu'ils n'avaient pas eu foi en Dieu, * et qu'ils n'avaient pas espéré en Son secours.
Et Il commanda aux nuées d'en haut, * et Il ouvrit les portes du ciel.
Et Il fit pleuvoir sur eux la manne pour les nourrir, * et Il leur donna un pain du ciel.
L'homme mangea le pain des anges; * Il leur envoya des vivres en abondance.
Il fit tourner dans le ciel le vent du midi, * et Il envoya par Sa puissance le vent d'Afrique.
Et Il fit pleuvoir sur eux des viandes comme la poussière, * et les oiseaux ailés comme le sable de la mer.
Ils tombèrent au milieu de leur camp, * autour de leurs tentes.
Et ils mangèrent, et furent rassasiés à l'excès, et Il leur accorda ce qu'ils désiraient: *
ils ne furent point frustrés de leur désir. Les viandes étaient encore dans leur bouche, *
lorsque la colère de Dieu s'éleva contre eux. Et Il tua les plus robustes d'entre eux, * et Il fit tomber l'élite d'Israël.
Après tout cela ils péchèrent encore, * et ils n'eurent pas foi en Ses merveilles.
Alors leurs jours passèrent comme un souffle, * et leurs années précipitèrent leur cours.
Lorsqu'Il les faisait mourir, ils Le cherchaient, * et ils se retournaient, et ils se hâtaient de revenir à Lui.
Ils se souvenaient que Dieu était leur défenseur, * et que le Dieu très haut était leur sauveur.
Mais ils ne L'aimaient que de bouche, * et de leur langue ils Lui mentaient.
Car leur coeur n'était pas droit avec Lui, * et ils ne furent pas fidèles à Son alliance.
Mais Il est miséricordieux; Il pardonnait leurs péchés, * et ne les anéantissait pas. Et très souvent Il détourna Son courroux, et n'alluma point toute Sa colère.*
Il Se souvint qu'ils n'étaient que chair, * un souffle qui passe et ne revient plus.
Combien de fois ils L'irritèrent dans le désert, * et excitèrent Son courroux dans la plaine aride!
Et ils recommençaient à tenter Dieu, * et à irriter le Saint d'Israël.
Ils ne se souvinrent point * de ce que Sa main avait fait au jour où Il les délivra des mains de l'oppresseur,
lorsqu'Il fit éclater Ses signes en Egypte, * et Ses prodiges dans la plaine de Tanis.
Il changea en sang leurs fleuves et leurs eaux, * afin qu'ils n'en pussent boire.
Il envoya contre eux des mouches qui les dévorèrent, * et des grenouilles qui les détruisirent.
Il livra leurs récoltes à la rouille, * et leurs travaux aux sauterelles.
Il fit périr leurs vignes par la grêle, * et leurs mûriers par le givre.
Il livra leurs bétail à la grêle, * et leurs possessions au feu.
Il lança contre eux la fureur de Sa colère, * l'indignation, et le courroux, et les tribulations, les fléaux envoyés par des anges de malheur.
Il ouvrit un large chemin à Sa colère; Il n'épargna pas leur vie, * et Il enveloppa leurs troupeaux dans une mort commune.
Il frappa tous les premiers-nés dans la terre d'Egypte, * et les prémices de toute leur peine dans les tentes de Cham.
Et Il enleva Son peuple comme des brebis, * et Il les conduisit comme un troupeau dans le désert,
et Il les mena pleins d'espérance et leur ôta toute crainte, * et la mer engloutit leurs ennemis.
Et Il les amena sur la montagne de Sa sainteté, * sur la montagne que Sa droite avait acquise. Et Il chassa les nations devant eux, * et Il leur distribua au sort la terre promise, après l'avoir partagée avec le cordeau;
et Il fit habiter dans leurs tentes * les tribus d'Israël.
Mais ils tentèrent et irritèrent le Dieu très haut, * et ils ne gardèrent point Ses préceptes.
Ils se détournèrent, et n'observèrent point l'alliance; * comme leurs pères, ils devinrent un arc mauvais.
Ils irritèrent Sa colère sur leurs collines, * et ils provoquèrent Sa jalousie par leurs idoles.
Dieu entendit, et Il méprisa Israël, * et Il le réduisit à la dernière humiliation.
Et Il rejeta le tabernacle de Silo, * Son tabernacle où Il avait habité parmi les hommes.
Et Il livra leur force à la captivité, * et leur gloire aux mains de l'ennemi.
Et Il livra Son peuple au glaive, * et Il méprisa Son héritage.
Le feu dévora leurs jeunes hommes, * et leurs vierges ne furent point pleurées.
Leurs prêtres tombèrent par le glaive, * et on ne versa pas de larmes sur leurs veuves.
Et le Seigneur Se réveilla comme un homme endormi, * et comme un héros surexcité par le vin.
Il frappa Ses ennemis par derrière, * et les couvrit d'une honte éternelle.
Et il rejeta le tabernacle de Joseph, * et ne choisit point la tribu d'Ephraïm.
Mais Il choisit la tribu de Juda, * la montagne de Sion qu'Il a aimée.
Et Il bâtit Son sanctuaire pareil à la licorne, dans la terre * qu'Il a affermie pour toujours.
Il a choisi David Son serviteur, et l'a tiré du milieu des troupeaux de brebis; * Il l'a pris de derrière les brebis mères,
pour qu'il fût le pasteur de Son serviteur Jacob, * et d'Israël Son héritage.
Et Il les fit paître dans l'innocence de son coeur, et les conduisit avec des mains intelligentes.

%PSAUME LXXVIII
Psaume d'Asaph. O Dieu, les nations sont venues dans Votre héritage; elles ont souillé Votre saint temple; * elles ont fait de Jérusalem une cabane à garder les fruits.
Elles ont exposé les cadavres de Vos serviteurs en pâture aux oiseaux du ciel, * les chairs de Vos saints aux bêtes de la terre.
Elles ont répandu leur sang comme l'eau autour de Jérusalem, * et il n'y avait personne pour les ensevelir.
Nous sommes devenus un sujet d'opprobre pour nos voisins, * la risée et la moquerie de ceux qui nous environnent.
Jusques à quand, Seigneur, serez-Vous irrité pour toujours? * jusques à quand Votre fureur s'allumera-t-elle comme un feu?
Répandez Votre colère sur les nations qui ne Vous connaissent pas, * et sur les royaumes qui n'invoquent point Votre Nom;
car ils ont dévoré Jacob, * et désolé sa demeure.
Ne Vous souvenez plus de nos anciennes iniquités; que Vos miséricordes viennent en hâte au-devant de nous, * car nous sommes réduits à la dernière misère.
Aidez-nous, ô Dieu, notre sauveur, et pour la gloire de Votre nom, Seigneur, délivrez-nous, * et pardonnez-nous nos péchés, à cause de Votre Nom.
De peur qu'on ne dise parmi les nations: Où est leur Dieu? * Faites éclater parmi les nations, sous nos yeux, la vengeance pour le sang de Vos serviteurs qui a été répandu. *
Que le gémissement des captifs pénétre jusqu'à Vous. Selon la puissance de Votre bras, * gardez les enfants de ceux qu'on a fait mourir.
Et faites retomber dans le sein de nos voisins sept fois l'opprobre * qu'ils Vous ont fait, Seigneur.
Mais nous, Votre peuple et les brebis de Votre pâturage, * nous Vous louerons à jamais; nous publierons Vos louanges de génération en génération.*

%PSAUME LXXIX
Pour la fin, pour ceux qui seront changés, témoignage d'Asaph, Psaume.
Vous qui conduisez Israël, prêtez l'oreille; * Vous qui menez Joseph comme une brebis. Vous qui êtes assis sur les chérubins, * manifestez-Vous
devant Ephraïm, Benjamin et Manassé. Excitez Votre puissance, * et venez pour nous sauver.
O Dieu, rétablissez-nous; * montrez Votre visage, et nous serons sauvés.
Seigneur, Dieu des armées, * jusques à quand serez-Vous irrité contre la prière de Votre serviteur?
Jusques à quand nous nourrirez-Vous d'un pain de larmes, * et nous abreuverez-Vous de pleurs à pleine mesure?
Vous avez fait de nous un sujet de dispute pour nos voisins, * et nos ennemis se sont moqués de nous.
Dieu des armées, rétablissez-nous; * montrez-nous Votre visage, et nous serons sauvés.
Vous avez transporté Votre vigne de l'Egypte; * Vous avez chassé les nations, et Vous l'avez plantée.
Vous avez été un guide devant elle dans le chemin; * Vous avez planté ses racines, et elle a rempli la terre.
Son ombre a couvert les montagnes, * et ses rameaux les cèdres de Dieu.
Elle a étendu ses branches jusqu'à la mer, * et ses rejetons jusqu'au fleuve.
Pourquoi avez-Vous détruit sa clôture, * de sorte que tous ceux qui passent dans le chemin la pillent?
Le sanglier de la forêt l'a ravagée, * et la bête sauvage l'a dévorée.
Dieu des armées, retournez-Vous; * regardez du haut du Ciel, et voyez, et visitez cette vigne,
et protégez celle que Votre droite a plantée, * et le fils de l'homme que Vous avez établi pour Vous.
Elle a été brûlée par le feu, et arrachée; * devant Votre visage menaçant l'on va périr.
Etendez Votre main sur l'homme de Votre droite, * et sur le fils de l'homme que Vous avez établi pour Vous.
Et nous ne nous éloignerons plus de Vous; Vous nous rendrez la vie, * et nous invoquerons Votre Nom.
Seigneur, Dieu des armées, rétablissez-nous, * et montrez-nous Votre visage, et nous serons sauvés.

%PSAUME LXXX
Pour la fin, pour les pressoirs, psaume de Asaph.
Tressaillez d'allégresse en Dieu notre protecteur; * chantez avec transport en l'honneur du Dieu de Jacob.
Entonnez le cantique, et faites résonner le tambourin, * le psaltérion harmonieux, avec la harpe.
Sonnez de la trompette à la néoménie, * au jour insigne de Votre solennité.
Car c'est un précepte pour Israël, * et une ordonnance du Dieu de Jacob.
Il en fit un statut pour Joseph, lorsqu'il sortait de la terre d'Egypte;* il entendit une langue qu'il ne connaissait pas.
Il a déchargé ses épaules des fardeaux; ses mains portèrent la corbeille.
Dans la tribulation tu M'as invoqué, et Je t'ai délivré. * Je t'ai exaucé du sein de la tempête; Je t'ai éprouvé auprès des eaux de contradiction.
Ecoute, Mon peuple, et Je t'avertirai. * Israël, si tu M'écoutes,
il n'y aura pas chez toi de dieu nouveau, et tu n'adoreras pas de dieu étranger.
Car Je suis le Seigneur ton Dieu, qui t'ai fait sortir de la terre d'Egypte. * Elargis ta bouche, et Je la remplirai.
Mais Mon peuple n'a pas écouté Ma voix, * et Israël ne M'a point obéi.
Et Je les ai abandonnés aux désirs de leur coeur; * ils marcheront au gré de leurs conseils.
Si Mon peuple M'avait écouté, * si Israël avait marché dans Mes voies,
J'aurais pu facilement humilier leurs ennemis, * et J'aurais appesanti Ma main sur leurs oppresseurs.
Les ennemis du Seigneur lui ont menti, * et le temps de leur misère durera sans fin.
Et cependant Il les a nourris de la fleur du froment, * et Il les a rassasiés du miel sorti du rocher.

%PSAUME LXXXI
Psaume de Asaph. Dieu S'est tenu dans l'assemblée des dieux, * et au milieu d'eux Il juge les dieux.
Jusques à quand jugerez-vous injustement, * et aurez-vous égard à la personne des pécheurs?
Faites droit à l'indigent et à l'orphelin; * rendez justice au petit et au pauvre.
Arrachez le pauvre, * et délivrez l'indigent des mains du pécheur.
Ils n'ont ni savoir ni intelligence; ils marchent dans les ténèbres; * tous les fondements de la terre seront ébranlés.
J'ai dit: Vous êtes des dieux; * vous êtes tous fils du Très-Haut.
Cependant vous mourrez comme des hommes, * et vous tomberez comme un prince quelconque.
Levez-Vous, ô Dieu, jugez la terre; * car Vous devez avoir toutes les nations pour héritage.

%PSAUME LXXXII
Cantique psaume d'Asaph.
O Dieu, qui sera semblable à Vous? * Ne Vous taisez pas, ô Dieu, et ne Vous reposez pas.
Car voici que Vos ennemis font un grand bruit, * et ceux qui Vous haïssent ont levé la tête.
Ils ont formé un dessein plein de malice contre Votre peuple, * et ils ont conspiré contre Vos saints.
Ils ont dit: Venez et exterminons-les du milieu des nations, * et qu'on ne se souvienne plus jamais du nom d'Israël.
Ils ont comploté d'un même coeur, * et ensemble ils ont fait alliance contre Vous:
les tentes des Iduméens et les Ismaélites; Moab et les Agaréniens;
Gébal, et Ammon, et Amalec; * les étrangers avec les habitants de Tyr.
Assur aussi est venu avec eux, * et s'est fait l'auxiliaire des fils de Lot.
Traitez-les comme Madian et Sisara, * comme Jabin au torrent de Cisson.
Ils ont été détruits à Endor, * ils sont devenus comme le fumier de la terre.
Traitez leurs princes comme Oreb, et Zeb, et Zébée, et Salama; tous leurs princes *
qui avaient dit: Emparons-nous du sanctuaire de Dieu comme de notre héritage.
Mon Dieu, rendez-les semblables à une roue, * et à la paille emportée par le vent.
Comme le feu qui brûle la forêt, * et comme la flamme qui consume les montagnes,
ainsi Vous les poursuivrez par Votre tempête, * et Vous les épouvanterez dans Votre colère.
Couvrez leurs visages de confusion, * et ils chercheront Votre Nom, Seigneur.
Qu'ils rougissent et soient dans le trouble à jamais; * qu'ils soient confondus et qu'ils périssent.
Et qu'ils connaissent que Votre Nom est le Seigneur, * et que Vous êtes seul le Très-Haut dans toute la terre.

%PSAUME LXXXIII
Pour la fin, pour les pressoirs, Psaume des fils de Coré.
Que Vos tabernacles sont aimables, Seigneur des armées! *
Mon âme soupire et languit après les parvis du Seigneur. Mon coeur et ma chair * tressaillent d'amour pour le Dieu vivant.
Car le passereau se trouve une maison, * et la tourterelle un nid pour y placer ses petits. Vos autels, Seigneur des armées, * mon Roi et mon Dieu!
Heureux ceux qui habitent dans Votre maison, Seigneur; * ils Vous loueront dans les siècles des siècles.
Heureux l'homme qui attend de Vous son secours; * en son coeur il a disposé des ascensions,
dans la vallée des larmes, jusqu'au lieu qu'il a déterminé.
Car le divin législateur donnera Sa bénédiction; ils iront de vertu en vertu, * et ils verront le Dieu des dieux dans Sion.
Seigneur, Dieu des armées, exaucez ma prière; * prêtez l'oreille, ô Dieu de Jacob.
Vous qui êtes notre protecteur, regardez, ô Dieu, * et jetez les yeux sur le visage de Votre christ.
Car un seul jour passé dans Vos tabernacles * vaut mieux que mille. J'ai choisi d'être des derniers dans la maison de mon Dieu, * plutôt que d'habiter dans les tentes des pécheurs.
Car Dieu aime la miséricorde et la vérité; * le Seigneur donnera la grâce et la gloire.
Il ne privera pas de Ses biens ceux qui marchent dans l'innocence. * Seigneur des armées, heureux l'homme qui espère en Vous.

%PSAUME LXXXIV
Pour la fin, Psaume des fils de Coré.
Vous avez béni, Seigneur, Votre terre; * Vous avez délivré Jacob de la captivité.
Vous avez remis l'iniquité de Votre peuple; * Vous avez couvert tous leurs péchés.
Vous avez adouci toute Votre colère, * Vous êtes revenu de l'ardeur de Votre indignation.
Rétablissez-nous, ô Dieu, notre sauveur, * et détournez de nous Votre colère.
Serez-Vous éternellement irrité contre nous? * ou étendrez-Vous Votre colère de génération en génération?
O Dieu, Vous nous donnerez de nouveau la vie, * et Votre peuple se réjouira en Vous.
Montrez-nous, Seigneur, Votre miséricorde, * et accordez-nous Votre salut.
J'écouterai ce que dira au dedans de moi le Seigneur Dieu; * car Il annoncera la paix pour Son peuple. et pour Ses saints, * et pour ceux qui rentrent au fond de leur coeur.
Oui, Son salut est près de ceux qui Le craignent, * et la gloire habitera dans notre terre.
La miséricorde et la vérité se sont rencontrées; * la justice et la paix se sont donné le baiser.
La vérité a germé de la terre, * et la justice a regardé du haut du Ciel.
Car le Seigneur donnera Sa faveur, * et notre terre donnera son fruit.
La justice marchera devant Lui, * et Il imprimera Ses pas sur le chemin.

%PSAUME LXXXV
Prière de David: Penchez, Seigneur, Votre oreille, et exaucez-moi, * car je suis indigent et pauvre.
Gardez mon âme, car je suis saint; * sauvez, mon Dieu, Votre serviteur qui espère en Vous.
Ayez pitié de moi, Seigneur, car j'ai crié vers Vous tout le jour; *
réjouissez l'âme de Votre serviteur, car j'ai élevé mon âme vers Vous, Seigneur.
Car Vous êtes, Seigneur, suave et doux, * et plein de miséricorde pour tous ceux qui Vous invoquent.
Prêtez l'oreille, Seigneur, à ma prière, * et soyez attentif à la voix de ma supplication.
Au jour de ma tribulation j'ai crié vers Vous, * parce que Vous m'avez exaucé.
Seigneur, parmi les dieux nul ne Vous est semblable, * et rien n'est comparable à Vos oeuvres.
Toutes les nations que Vous avez créées viendront, et se prosterneront devant Vous, Seigneur, * et elles rendront gloire à Votre Nom.
Car Vous êtes grand, et Vous faites des prodiges; * Vous seul êtes Dieu.
Conduisez-moi, Seigneur, dans Votre voie, et faites que j'entre dans Votre vérité; * que mon coeur mette sa joie à craindre Votre Nom.
Je Vous louerai, Seigneur mon Dieu, de tout mon coeur, * et je glorifierai éternellement Votre Nom;
car Votre miséricorde est grande envers moi, * et Vous avez retiré mon âme de l'enfer le plus profond.
O Dieu, les méchants se sont élevés contre moi, et une troupe d'hommes puissants en a voulu à ma vie, * sans qu'ils Vous aient eu présent devant leurs yeux.
Mais Vous, Seigneur Dieu, Vous êtes compatissant et clément, * patient, plein de miséricorde, et fidèle.
Regardez-moi, et ayez pitié de moi; * donnez Votre force à Votre serviteur, et sauvez le fils de Votre servante.
Opérez un signe en ma faveur, afin que ceux qui me haïssent le voient et soient confondus; * car c'est Vous, Seigneur, qui m'avez aidé et consolé.

%PSAUME LXXXVI
Des fils de Coré, Psaume cantique. Ses fondements sont sur les saintes montagnes. *
Le Seigneur aime les portes de Sion plus que toutes les tentes de Jacob.
On a dit de toi des choses glorieuses, * ô cité de Dieu.
Je me souviendrai de Rahab et de Babylone, * qui Me connaissent. Voici que les étrangers, et Tyr, et le peuple d'Ethiopie * sont là, eux aussi.
Ne dira-t-on pas à Sion: Un grand nombre d'hommes sont nés en elle, * et le Très-Haut Lui-même l'a fondée?
Le Seigneur notera dans la description des peuples et des princes * ceux qui auront été en elle.
Ils sont tous dans la joie, * ceux qui habitent en toi.

%PSAUME LXXXVII
Cantique psaume des fils de Coré, Pour la fin, sur Mahéleth, pour répondre, instruction d'Eman l'Ezrahite.
Seigneur, Dieu de mon salut, * devant Vous, la nuit, j'ai crié.
Que ma prière pénètre jusqu'à Vous; * prêtez l'oreille à ma supplication.
Car mon âme est remplie de maux, * et ma vie s'approche du séjour des morts.
On me compte parmi ceux qui descendent dans la fosse; * je suis devenu comme un homme dénué de tout secours,
abandonné parmi les morts; comme les blessés qui dorment dans les sépulcres, dont Vous ne Vous souvenez plus, * et qui ont été repoussés de Votre main.
Ils m'ont mis dans une fosse profonde, * dans des lieux ténébreux et à l'ombre de la mort.
Votre fureur s'est appesantie sur moi, * et Vous avez fait passer sur moi tous Vos flots.
Vous avez éloigné de moi ceux qui me connaissaient; * ils ont fait de moi l'objet de leur abomination. J'ai été livré, et sans pouvoir sortir; *
mes yeux se sont affaiblis par l'affliction. J'ai crié vers Vous, Seigneur, tout le jour; * j'ai étendu vers Vous mes mains.
Ferez-Vous des miracles pour les morts? * ou les médecins les ressusciteront-ils, afin qu'ils Vous louent?
Quelqu'un racontera-t-il dans le sépulcre Votre miséricorde, * et Votre vérité dans le tombeau?
Vos merveilles seront-elles connues dans les ténèbres, * et Votre justice dans la terre de l'oubli?
Et moi, Seigneur, je crie vers Vous, * et le matin ma prière va au-devant de Vous.
Pourquoi, Seigneur, rejetez-Vous ma prière, * et détournez-Vous de moi Votre visage?
Je suis pauvre et dans les travaux depuis ma jeunesse; * et, après avoir été exalté, j'ai été humilié et troublé.
Votre colère a passé sur moi, * et Vos terreurs m'ont épouvanté.
Elles m'ont environné comme l'eau tout le jour; * elles m'ont environné toutes ensemble.
Vous avez éloigné de moi mes amis et mes proches, * et ceux qui me connaissaient, à cause de ma misère.

%PSAUME LXXXVIII
Instruction d'Ethan l'Ezrahite.
Je chanterai éternellement * les miséricordes du Seigneur; de génération en génération * ma bouche annoncera Votre vérité.
Car Vous avez dit: La miséricorde s'élèvera comme un édifice éternel dans les Cieux; * Votre vérité y sera solidement établie.
J'ai contracté une alliance avec Mes élus; J'ai fait ce serment à David, Mon serviteur: *
Je conserverai éternellement ta race, et J'affermirai ton trône * pour toute les générations.
Les Cieux publieront Vos merveilles, Seigneur, * et Votre vérité dans l'assemblée des saints.
Car qui, dans les Cieux, sera égal au Seigneur? * et qui sera semblable à Dieu parmi les fils de Dieu?
Dieu, qui est glorifié dans l'assemblée des saints, * est plus grand et plus redoutable que tous ceux qui L'environnent.
Seigneur, Dieu des armées, qui est semblable à Vous? * Vous êtes puissant, Seigneur, et Votre vérité Vous environne.
Vous dominez sur la puisssance de la mer, * et Vous apaisez le mouvement de ses flots.
Vous avez humilié l'orgueilleux, comme un blessé; * Vous avez, par la force de Votre bras, dispersé Vos ennemis.
A Vous sont les cieux, et à Vous la terre; c'est Vous qui avez fondé l'univers et tout ce qu'il contient; *
Vous avez créé l'aquilon et la mer. Le Thabor et l'Hermon tressaillent d'allégresse à Votre Nom; *
Votre bras est armé de puissance. Que Votre main s'affermisse, et que Votre droite s'élève. *
La justice et l'équité sont l'appui de Votre trône. La miséricorde et la vérité marcheront devant Votre face. *
Heureux le peuple qui connaît les acclamations joyeuses. Seigneur, ils marcheront à la lumière de Votre visage;
ils se réjouiront tout le jour en Votre Nom, * et ils seront élevés par Votre justice.
Car Vous êtes la gloire de leur force, * et c'est sur Votre bonté que s'élèvera notre puissance.
Car c'est le Seigneur qui nous soutient; * c'est le Saint d'Israël, notre Roi.
Alors Vous avez parlé dans une vision à Vos saints, et Vous avez dit: * J'ai prêté Mon secours à un homme puissant, et J'ai élevé celui que J'ai choisi du milieu de Mon peuple.
J'ai trouvé David, Mon serviteur; * Je l'ai oint de Mon huile sainte.
Car Ma main l'assistera, * et Mon bras le fortifiera.
L'ennemi n'aura jamais l'avantage sur lui, * et le fils d'iniquité ne pourra lui nuire.
Et Je taillerai ses ennemis en pièces devant lui, * et Je mettrai en fuite ceux qui le haïssent.
Ma vérité et Ma miséricorde seront avec lui, * et par Mon Nom s'élèvera sa puissance.
Et j'étendrai sa main sur la mer, * et sa droite sur les fleuves.
Il m'invoquera: Vous êtes mon Père, * mon Dieu, et l'auteur de mon salut.
Et Moi, Je ferai de lui le premier-né, * le plus élevé des rois de la terre.
Je lui conserverai éternellement Ma miséricorde, * et Mon alliance avec lui sera inviolable.
Et Je ferai subsister sa race durant tous les siècles, * et son trône autant que les cieux.
Que si ses enfants abandonnent Ma loi, * et s'ils ne marchent point dans Mes préceptes;
s'ils violent Mes ordonnances, * et ne gardent point Mes commandements:
Je visiterai avec la verge leurs iniquités, * et leurs péchés par des coups;
mais Je ne lui retirerai pas Ma miséricorde, * et Je ne trahirai pas Ma vérité.
Et Je ne violerai pas Mon alliance, * et Je ne rendrai pas vaines les paroles sorties de Mes lèvres.
Je l'ai une fois juré par Ma sainteté, et Je ne mentirai point à David: *
Sa race demeurera éternellement.
Et son trône sera comme le soleil en Ma présence, * et comme la lune qui subsistera à jamais, et le Témoin qui est au Ciel est fidèle.
Et pourtant Vous avez rejeté et méprisé; * Vous avez repoussé Votre oint.
Vous avez détruit l'alliance faite avec Votre serviteur; * Vous avez profané en le jetant à terre son diadème sacré.
Vous avez abattu toutes ses clôtures; * Vous avez rempli de frayeur ses forteresses.
Tous ceux qui passaient par le chemin l'ont pillé, * et il est devenu l'opprobre de ses voisins.
Vous avez élevé la droite de ses oppresseurs; * Vous avez réjoui tous ses ennemis.
Vous avez enlevé toute force à son glaive, * et Vous ne l'avez pas secouru dans la guerre.
Vous l'avez dépouillé de son éclat, * et Vous avez brisé son trône contre la terre.
Vous avez abrégé les jours de son règne; * Vous l'avez couvert d'ignominie.
Jusques à quand, Seigneur, Vous détournerez-Vous à jamais? * Jusques à quand Votre colère s'embrasera-t-elle comme le feu?
Rappelez-Vous ce qu'est ma vie; * car est-ce pour le néant que Vous avez créé tous les enfants des hommes?
Quel est l'homme qui pourra vivre sans voir la mort, * et qui arrachera son âme à la puissance de l'enfer?
Où sont, Seigneur, Vos anciennes miséricordes, * que Vous avez jurées à David au nom de Votre vérité?
Souvenez-Vous, Seigneur, de l'opprobre de Vos serviteurs; * je l'ai tenu caché dans mon sein; il venait de nations nombreuses.
Souvenez-Vous au reproche de Vos ennemis, Seigneur, * du reproche qu'ils ont fait au sujet de Votre changement à l'égard de Votre oint.
Béni soit le Seigneur à jamais. * Ainsi soit-il, ainsi soit-il.

%PSAUME LXXXIX
Prière de Moïse, homme de Dieu. Seigneur, Vous avez été pour nous un refuge, * de génération en génération.
Avant que les montagnes eussent été faites, ou que la terre et le monde eussent été formés, * Vous êtes Dieu de toute éternité, et dans tous les siècles.
Ne réduisez pas l'homme à l'abaissement, * Vous qui avez dit: Revenez, enfants des hommes.
Car mille ans sont à Vos yeux * comme le jour d'hier qui n'est plus, et comme une veille de la nuit;
on les compte pour rien; tel est le cas que l'on fait de leurs années.
Comme l'herbe, il passe en un matin; * le matin elle fleurit, et elle passe; le soir elle tombe, se durcit et se dessèche.
Car nous sommes consumés par Votre colère, * et nous avons été troublés par Votre fureur.
Vous avez mis nos iniquités en Votre présence, * et notre vie à la lumière de Votre visage.
C'est pourquoi tous nos jours se sont évanouis, * et nous avons été consumés par Votre colère. Nos années se passent en de vains soucis, comme pour l'araignée. *
Les jours de nos années sont en tout de soixante-dix ans; * pour les plus forts, de quatre-vingts ans. Le surplus n'est que peine et que douleur; car alors survient la faiblesse, * et nous sommes affligés.
Qui connaît la puissance de Votre colère, * et qui comprend combien Votre colère est redoutable?
Apprenez-nous à reconnaître Votre droite, * et instruisez notre coeur dans la sagesse.
Revenz, Seigneur; jusques à quand nous rejetterez-Vous? * Laissez-Vous fléchir en faveur de Vos serviteurs.
Nous avons été comblés, dès le matin, de Votre miséricorde; * nous avons tressailli d'allégresse et de bonheur tous les jours de notre vie.
Nous nous sommes réjouis à proportion des jours où Vous nous avez humiliés, * et des années où nous avons vu le malheur.
Jetez un regard sur Vos serviteurs et sur Vos oeuvres, * et guidez leurs enfants.
Que la lumière du Seigneur notre Dieu brille sur nous; dirigez d'en haut les ouvrages de nos mains; * oui, dirigez l'oeuvre de nos mains.

%PSAUME XC
Cantique de louange de David. Celui qui habite sous l'assistance du Très-Haut * demeurera sous la protection du Dieu du Ciel.
Il dira au Seigneur: Vous êtes mon défenseur et mon refuge. * Il est mon Dieu; j'espérerai en Lui.
Car c'est Lui qui m'a délivré du piège du chasseur, * et de la parole âpre et piquante.
Il te mettra à l'ombre sous Ses épaules, * et sous Ses ailes tu seras plein d'espoir.
Sa vérité t'environnera comme un bouclier; * tu ne craindras pas les frayeurs de la nuit,
ni la flèche qui vole pendant le jour, ni les maux qui s'avancent dans les ténèbres, * ni les attaques du démon de midi.
Mille tomberont à ton côté, et dix mille à ta droite; * mais la mort n'approchera pas de toi.
Et même tu contempleras de tes yeux, * et tu verras le châtiment des pécheurs.
Car tu as dit: Vous êtes, Seigneur, mon espérance. * Tu as fait du Très-Haut ton refuge.
Le mal ne viendra pas jusqu'à toi, * et les fléaux ne s'approcheront pas de ta tente.
Car Il a commandé pour toi à Ses * Anges de te garder dans toutes tes voies.
Ils te porteront dans leurs mains, * de peur que tu heurtes le pied contre la pierre.
Tu marcheras sur l'aspic et sur le basilic, * et tu fouleras aux pieds le lion et le dragon.
Parce qu'il a espéré en Moi, Je le délivrerai; * Je le protégerai, parce qu'il a connu Mon Nom. *
Il criera vers Moi, et Je l'exaucerai; * Je suis avec lui dans la tribulation; Je le sauverai et Je le glorifierai.
Je le comblerai de jours, * et Je lui ferai voir Mon salut.

%PSAUME XCI
Psaume cantique, pour le jour du sabbat.
Il est bon de louer le Seigneur * et de chanter Votre Nom, ô Très-Haut;
pour annoncer le matin Votre miséricorde, * et Votre vérité durant la nuit,
sur l'instrument à dix cordes, * joint au chant, et sur la harpe.
Car Vous m'avez réjoui, Seigneur, par Vos oeuvres, * et je tressaille d'allégresse au sujet des ouvrages de Vos mains.
Que Vos oeuvres sont magnifiques, Seigneur! * que Vos pensées sont profondes et impénétrables!
L'homme stupide ne les connaîtra pas, * et l'insensé ne les comprendra pas.
Lorsque les pécheurs auront germé comme l'herbe, * et que tous ceux qui commettent l'iniquité se seront manifestés, ce sera pour périr à jamais. *
Mais Vous, Seigneur, Vous êtes éternellement le Très-Haut. *
Car voici, Seigneur, que Vos ennemis, voici que Vos ennemis vont périr, * et tous ceux qui commettent l'iniquité seront dispersés.
Et ma corne s'élèvera comme celle de la licorne, * et ma vieillesse se renouvellera par Votre abondante miséricorde.
Et mon oeil a regardé mes ennemis avec mépris, * et mon oreille entendra les cris d'angoisse des méchants qui s'élèvent contre moi.
Le juste fleurira comme le palmier, * et il se multipliera comme le cèdre du Liban.
Plantés dans la maison du Seigneur, * ils fleuriront dans les parvis de la maison de notre Dieu.
Ils se multiplieront de nouveau dans une vieillesse comblée de biens, * et ils seront remplis de vigueur,
pour publier que le Seigneur notre Dieu est juste, * et qu'il n'y a point d'iniquité en Lui.

%PSAUME XCII
Cantique de louange, de David, pour le jour qui précède le sabbat, lorsque la terre fut entièrement créée. Le Seigneur a régné, et a été revêtu de gloire; * le Seigneur a été revêtu et S'est ceint de force.
Car Il a affermi le globe de la terre, * qui ne sera point ébranlé.
Votre trône, ô Dieu, est établi depuis longtemps; * Vous êtes de toute éternité. Les fleuves, Seigneur, ont élevé, * les fleuves ont élevé leur voix. Les fleuves ont élevé leurs flots, *
plus retentisssants que la voix des grandes eaux. Les soulèvements de la mer sont admirables; * plus admirable est le Seigneur dans les hauteurs des cieux.
Vos témoignages sont tout à fait dignes de créance. * La sainteté convient à Votre maison, Seigneur, dans toute la durée des jours.

%PSAUME XCIII
Psaume de David, pour le quatrième jour après le sabbat: Le Seigneur est le Dieu des vengeances; * le Dieu des vengeances a agi avec une entière liberté.
Levez-Vous, ô Dieu, qui jugez la terre; * rendez aux superbes ce qui leur est dû.
Jusques à quand, Seigneur, les pécheurs, * jusques à quand les pécheurs se glorifieront-ils?
Jusques à quand tous ceux qui commettent des injustices * se répandront-ils en des discours insolents, et proféreront-ils l'iniquité?
Ils ont humilié Votre peuple, Seigneur; * ils ont opprimé Votre héritage.
Ils ont mis à mort la veuve et l'étranger, * et ils ont tué les orphelins.
Et ils ont dit: Le Seigneur ne le verra pas, * et le Dieu de Jacob n'en saura rien.
Comprenez, vous qui êtes stupides parmi le peuple; * insensés, apprenez enfin la sagesse.
Celui qui a planté l'oreille n'entendrait-Il pas? * ou celui qui a formé l'oeil ne verrait-Il pas?
Celui qui reprend les nations ne vous convaincra-t-Il pas de péché, * Lui qui enseigne la science à l'homme?
Le Seigneur connaît les pensées des hommes; * Il sait qu'elles sont vaines.
Heureux l'homme que Vous avez Vous-même instruit, Seigneur, * et à qui Vous avez enseigné Votre loi,
pour lui adoucir les jours mauvais, * jusqu'à ce qu'on ait creusé une fosse pour le pécheur.
Car le Seigneur ne rejettera pas Son peuple, * et Il n'abandonnera pas Son héritage;
jusqu'à ce que la justice fasse éclater son jugement, * et que tous ceux qui ont le coeur droit se tiennent auprès d'elle.
Qui se lèvera pour moi contre les méchants? * ou qui se tiendra auprès de moi contre ceux qui commettent l'iniquité?
Si Dieu ne m'eût assisté, * il s'en serait peu fallu que mon âme n'habitât le séjour des morts.
Si je disais: Mon pied a été ébranlé, * Votre miséricorde, Seigneur, me soutenait.
Selon la multitude des douleurs de mon coeur, * Vos consolations ont rempli de joie mon âme.
Le trône de l'iniquité Vous est-il attaché, * à Vous qui rendez Vos conmmandements pénibles?
Le méchants tendront des pièges à l'âme du juste, * et condamneront le sang innocent.
Mais le Seigneur S'est fait mon refuge, * et mon Dieu l'appui de mon espérance.
Et Il fera retomber sur eux leur iniquité, et Il les perdra par leur propre malice; * le Seigneur notre Dieu les perdra.

%PSAUME XCIV
Cantique de louange, de David: Venez, réjouissons-nous devant le Seigneur; * poussons des cris de joie vers Dieu, notre Sauveur.
Allons au-devant de Lui avec des louanges, * et chantons des cantiques à Sa gloire.
Car le Seigneur est le grand Dieu, * et le grand Roi au-dessus de tous les dieux.
Dans Sa main sont tous les confins de la terre, * et les sommets des montagnes Lui appartiennent.
A Lui est la mer, et c'est Lui qui l'a faite, * et Ses mains ont formé le continent.
Venez, adorons et prosternons-nous, * et pleurons devant le Seigneur qui nous a faits;
car Il est le Seigneur notre Dieu, * et nous, nous sommes le peuple de Son pâturage, et les brebis de Sa main.
Aujourd'hui, si vous entendez Sa voix, * gardez-vous d'endurcir vos coeurs,
comme lorsqu'ils excitèrent Ma colère, au jour de la tentation dans le désert, * où vos pères M'ont tenté, M'ont mis à l'épreuve, et ont vu Mes oeuvres.
Pendant quarante ans Je fus irrité contre cette génération; * et Je dis: Leur coeur ne cesse de s'égarer.
Et ils n'ont point connu Mes voies; * de sorte que J'ai juré dans Ma colère: Ils n'entreront point dans Mon repos.

%PSAUME XCV
Cantique de David: Lorsqu'on bâtissait la maison après la captivité. Chantez au Seigneur un cantique nouveau; * chantez au Seigneur, toute la terre.
Chantez au Seigneur, et bénissez Son Nom, * annoncez de jour en jour Son salut.
Annoncez Sa gloire parmi les nations, * Ses merveilles parmi tous les peuples.
Car le Seigneur est grand et infiniment louable; * Il est plus redoutable que tous les dieux.
Car tous les dieux des nations sont des démons; * mais le Seigneur a fait les cieux.
La louange et la splendeur sont devant Lui; * la sainteté et la magnificence dans Son sanctuaire.
Offrez au Seigneur, familles des nations, offrez au Seigneur la gloire et l'honneur; *
offrez au Seigneur la gloire due à Son Nom. Prenez des victimes et entrez dans Ses parvis; *
adorez le Seigneur dans Son saint tabernacle. Que toute la terre tremble devant Sa face. *
Dites parmi les nations que le Seigneur a établi Son règne. Car Il a affermi toute la terre, qui ne sera point ébranlée; * Il jugera les peuples selon l'équité.
Que les Cieux se réjouissent, et que la terre tressaille d'allégresse; * que la mer s'agite avec ce qu'elle renferme.
Les champs seront dans la joie avec tout ce qu'ils contiennent. Alors tous les arbres des forêts tressailliront
en présence du Seigneur, car Il vient; * Il vient pour juger la terre. Il jugera toute la terre avec équité * et les peuples selon Sa vérité.

%PSAUME XCVI
De David, quand sa terre lui fut rendue. Le Seigneur est Roi: que la terre tressaille de joie, * que toutes les îles se réjouissent.
La nuée et l'obscurité sont autour de Lui; * la justice et l'équité sont le soutien de Son trône.
Le feu marche devant Lui, * et embrase autour de Lui Ses ennemis.
Ses éclairs ont brillé sur le monde; * la terre a vu, et a tremblé.
Les montagnes se sont fondues comme la cire à la face du Seigneur; * à la face du Seigneur, toute la terre.
Les cieux ont proclamé Sa justice, * et tous les peuples ont vu Sa gloire.
Qu'ils soient confondus tous ceux qui adorent les images sculptées, * et qui se glorifient dans leurs idoles. Adorez-Le, vous tous Ses Anges. *
Sion a entendu et s'est réjouie, et les filles de Juda ont tressailli de joie, * à cause de Vos jugements, Seigneur.
Car Vous êtes le Seigneur Très-Haut sur toute la terre; * Vous êtes infiniment élevé au-dessus de tous les dieux.
Vous qui aimez le Seigneur, haïssez le mal; * le Seigneur garde les âmes de Ses saints; Il les délivrera de la main du pécheur.
La lumière s'est levée pour le juste, * et la joie pour ceux qui ont le coeur droit.
Rêjouissez-vous, justes, dans le Seigneur, * et célébrez la mémoire de Sa sainteté.

%PSAUME XCVII
Psaume de David. Chantez au Seigneur un cantique nouveau, * car Il a opéré des merveilles. Sa droite et Son saint bras * L'ont fait triompher.
Le Seigneur a fait connaître Son salut; * Il a révélé Sa justice aux yeux des nations.
Il S'est souvenu de Sa miséricorde * et de Sa fidélité envers la maison d'Israël. Tous les confins de la terre * ont vu le salut de notre Dieu.
Acclamez Dieu, terre entière; * chantez, et tressaillez de joie, et jouez des instruments.
Jouez sur la harpe au Seigneur; * sur la harpe, et en chantant des hymnes;*
avec les trompettes de métal, et avec la trompette de corne. Poussez des cris de joie en présence du Seigneur votre Roi. *
Que la mer se soulève avec ce qu'elle renferme; le globe de la terre, et ceux qui l'habitent.
Les fleuves battront des mains; en même temps les montagnes tressailliront de joie
à la présence du Seigneur, * parce qu'Il vient juger la terre. Il jugera toute la terre avec justice, * et les peuples avec équité.

%PSAUME XCVIII
Psaume de David. Le Seigneur règne: que les peuples s'irritent. * Il est assis sur les chérubins: que la terre soit ébranlée.
Le Seigneur est grand dans Sion, * et Il est élevé au-dessus de tous les peuples.
Qu'on rende gloire à Votre grand Nom, car il est terrible et saint, *
et l'honneur du roi est d'aimer la justice. Vous avez marqué les directions à suivre; * Vous avez exercé la justice et le jugement dans Jacob.
Exaltez le Seigneur notre Dieu, et adorez l'escabeau de Ses pieds, * car il est saint.
Moïse et Aaron étaient parmi Ses prêtres, * et Samuel parmi ceux qui invoquent Son Nom. Ils invoquaient le Seigneur, et Il les exauçait; *
Il leur parlait dans la colonne de nuée. Ils gardaient Ses ordonnances, * et le précepte qu'Il leur avait donné.
Seigneur notre Dieu, Vous les exauciez; * ô Dieu, Vous leur avez été propice, et Vous punissiez toutes leurs fautes.
Exaltez le Seigneur notre Dieu, et adorez-Le sur Sa montagne sainte, * car le Seigneur notre Dieu est saint.

%PSAUME XCIX
Psaume pour la louange.
Acclamez Dieu, toute la terre; * servez le Seigneur avec joie. Entrez en Sa présence * avec allégresse.
Sachez que c'est le Seigneur qui est Dieu; * c'est Lui qui nous a faits, et non pas nous-mêmes. Nous sommes Son peuple, et les brebis de Son pâturage. *
Franchissez Ses portes avec des louanges, Ses parvis en chantant des hymnes; célébrez-Le. Louez Son Nom,
car le Seigneur est suave; Sa miséricorde est éternelle, * et Sa vérité demeure de génération en génération.

%PSAUME C
Psaume de David lui-même. Je chanterai, Seigneur, * devant Vous Votre miséricorde et Votre justice. Je les chanterai au son des instruments,
et je m'appliquerai à connaître la voie sans tache. * Quand viendrez-Vous à moi? Je marchais dans l'innocence de mon coeur, * au milieu de ma maison.
Je ne plaçais devant mes yeux rien d'injuste; * je haïssais ceux qui commettaient la prévarication. J'éloignais de moi
le coeur corrompu; * le méchant s'écartait de moi, et je ne le connaissais pas.
Celui qui médisait en secret de son prochain, * je le poursuivais. Celui dont l'oeil est superbe et le coeur insatiable, * je ne mangeais pas avec lui.
Mes yeux se tournaient vers les hommes fidèles de la terre, pour les faire asseoir près de moi; * celui qui marchait dans une voie innocente était mon serviteur.
Celui qui agit avec orgueil n'habitera point dans ma maison. * Celui qui profère des choses injustes n'a pu se rendre agréable à mes yeux.
Je mettais à mort dès le matin tous les pécheurs de la terre, * afin d'extirper de la ville du Seigneur tous ceux qui commettent l'iniquité.

%PSAUME CI
Prière du pauvre, lorsqu'il sera dans l'affliction, et qu'il répandra sa supplication en présence du Seigneur.
Seigneur, exaucez ma prière, * et que mon cri aille jusqu'à Vous.
Ne détournez pas de moi Votre visage; * en quelque jour que je sois affligé, inclinez vers moi Votre oreille. En quelque jour que je Vous invoque, * exaucez-moi promptement.
Car mes jours se sont évanouis comme la fumée, * et mes os se sont desséchés comme le bois du foyer.
J'ai été frappé comme l'herbe, et mon coeur s'est desséché, * parce que j'ai oublié de manger mon pain.
A force de pousser des gémissements, * mes os se sont attachés à ma peau.
Je suis devenu semblable au pélican du désert; * je suis devenu comme le hibou des maisons.
J'ai veillé, * et je suis devenu comme le passereau qui se tient seul sur le toit.
Tout le jour mes ennemis me faisaient des reproches, * et ceux qui me louaient conspiraient avec serment contre moi.
Parce que je mangeais la cendre comme du pain, * et que je mêlais mon breuvage avec mes larmes;
à cause de Votre colère et de Votre indignation, * car après m'avoir élevé Vous m'avez écrasé.
Mes jours se sont évanouis comme l'ombre, * et je me suis desséché comme l'herbe.
Mais Vous, Seigneur, Vous subsistez éternellement, * et la mémoire de Votre Nom s'étend de race en race.
Vous Vous lèverez, et Vous aurez pitié de Sion, * car il est temps d'avoir pitié d'elle, et le temps est venu.
Car ses pierres sont aimées de Vos serviteurs, * et sa terre les attendrit.
Et les nations craindront Votre Nom, Seigneur, * et tous les rois de la terre Votre gloire,
parce que le Seigneur a bâti Sion, * et qu'Il sera vu dans Sa gloire.
Il a regardé la prière des humbles, * et Il n'a point méprisé leur prière.
Que ces choses soient écrites pour la génération future, * et le peuple qui sera créé louera le Seigneur.
parce qu'Il a regardé du haut de Son lieu saint. * Le Seigneur a regardé du Ciel sur la terre,
pour entendre les gémissements des captifs, * pour délivrer les fils de ceux qui avaient été tués,
afin qu'ils annoncent dans Sion le Nom du Seigneur, * et Sa louange dans Jérusalem,
lorsque les peuples et les rois s'assembleront * pour servir conjointement le Seigneur.
Il Lui dit dans sa force: * Faites-moi connaître le petit nombre de mes jours.
Ne me rappelez pas au milieu de mes jours; * Vos années durent d'âge en âge.
Dès le commencement, Seigneur, Vous avez fondé la terre, * et les cieux sont l'oeuvre de Vos mains.
Ils périront, mais Vous, Vous demeurez, * et ils vieilliront tous comme un vêtement. Vous les changerez comme un manteau, et ils seront changés; *
mais Vous, Vous êtes toujours le même, et Vos années ne passeront point.
Les fils de Vos serviteurs auront une demeure permanente, * et leur postérité sera stable à jamais.

%PSAUME CII
De David lui-même. Mon âme, bénis le Seigneur, * et que tout ce qui est au dedans de moi bénisse Son saint Nom.
Mon âme, bénis le Seigneur, * et n'oublie jamais tous Ses bienfaits.
C'est Lui qui pardonne toutes tes iniquités, * et qui guérit toutes tes maladies.
C'est Lui qui rachète ta vie de la mort, * qui te couronne de miséricorde et de grâces.
C'est Lui qui remplit tes désirs en te comblant de biens; * ta jeunesse sera renouvelée comme celle de l'aigle.
Le Seigneur fait miséricorde, * et Il rend justice à tous ceux qui souffrent la violence.
Il a fait connaître Ses voies à Moïse, * et Ses volontés aux enfants d'Israël.
Le Seigneur est compatissant et miséricordieux, * patient et très miséricordieux.
Il ne S'irritera pas perpétuellement, * et ne menacera pas sans fin.
Il ne nous a pas traités selon nos péchés, * et Il ne nous a pas punis selon nos iniquités.
Car autant le Ciel est élevé au-dessus de la terre, * autant Il a affermi Sa miséricorde sur ceux qui Le craignent.
Autant l'orient est éloigné du couchant, * autant Il a éloigné de nous nos iniquités.
Comme un père a compassion de ses enfants, ainsi le Seigneur a compassion de ceux qui Le craignent. *
Car Il sait de quoi nous sommes formés; Il S'est souvenu que nous ne sommes que poussière. *
Les jours de l'homme passent comme l'herbe; il fleurit comme la fleur des champs.
Qu'un souffle passe sur lui, et il n'est plus, * et le lieu qu'il occupait ne le reconnaît plus.
Mais la miséricorde du Seigneur s'étend de l'éternité à l'éternité * sur ceux qui Le craignent. Et Sa justice se répand sur les enfants des enfants *
de ceux qui gardent Son alliance, et qui se souviennent de Ses préceptes, * pour les accomplir.
Le Seigneur a préparé Son trône dans le Ciel, * et tout sera assujetti à Son empire.
Bénissez le Seigneur, vous tous, Ses Anges, * qui êtes puissants et forts; qui exécutez Sa parole, pour obéir à la voix de Ses ordres.
Bénissez le Seigneur, vous toutes, Ses armées; * vous, Ses ministres, qui faites Sa volonté.
Bénissez le Seigneur, vous toutes, Ses oeuvres, * dans tous les lieux de Sa domination. Mon âme, bénis le Seigneur.

%PSAUME CIII
De David. Mon âme, bénis le Seigneur. * Seigneur mon Dieu, Vous avez fait paraître magnifiquement Votre grandeur. Vous Vous êtes revêtu de majesté et de splendeur, *
enveloppé de lumière comme d'un vêtement. Vous étendez le ciel comme une tente; *
Vous couvrez d'eaux les parties supérieures; Vous montez sur les nuées, * et Vous marchez sur les ailes des vents;
Vous faites de Vos Anges des vents rapides, * et de Vos ministres un feu brûlant.
Vous avez fondé la terre sur sa base solide, * elle ne sera jamais renversée.
L'abîme l'enveloppe comme un vêtement; * les eaux s'élèvent au-dessus des montagnes.
Mais devant Votre menace elles fuiront; * la voix de Votre tonnerre les épouvantera.
Les montagnes s'élèvent, et les vallées descendent * au lieu que Vous leur avez fixé.
Vous leur avez prescrit des bornes qu'elles ne passeront point, * et elles ne reviendront pas couvrir la terre.
Vous faites jaillir les sources dans les vallées; * les eaux s'écoulent entre les montagnes.
Toutes les bêtes des champs s'y abreuvent; * les ânes sauvages soupirent après elles dans leur soif.
Au-dessus d'elles habitent les oiseaux du ciel; * ils font entendre leurs voix du milieu des rochers.
Vous arrosez les montagnes des eaux qui tombent d'en haut; * la terre sera rassasiée du fruit de Vos oeuvres.
Vous faites croître l'herbe pour les bêtes, * et les plantes pour l'usage de l'homme. Vous faites sortir le pain de la terre, *
et le vin qui réjouit le coeur de l'homme. Vous lui donnez l'huile, pour qu'elle répande la joie sur son visage; * et le pain, pour qu'il fortifie son coeur.
Les arbres de la campagne se rassasient, aussi bien que les cèdres du Liban, qu'Il a plantés. *
C'est là que les oiseaux font leurs nids. La demeure du héron domine les autres. *
Les hautes montagnes sont pour les cerfs, et les rochers pour les hérissons.
Il a fait la lune pour marquer les temps; * le soleil connaît l'heure de son coucher.
Vous avez répandu les ténèbres, et la nuit est venue; * c'est alors que toutes les bêtes de la forêt se mettent en mouvement.
Les petits des lions rugissent après leur proie, * et demandent à Dieu leur nourriture.
Le soleil se lève, et ils se rassemblent, * et vont se coucher dans leurs tanières.
L'homme sort pour son ouvrage * et pour son travail jusqu'au soir.
Que Vos oeuvres sont grandes, Seigneur! * Vous avez fait toutes choses avec sagesse; la terre est toute remplie de Vos biens.
Voici la vaste mer, aux bras immenses: * là sont les reptiles sans nombre, les animaux grands et petits. *
C'est là que passent les navires, ce monstre que Vous avez formé pour s'y jouer. *
Tous attendent de Vous que Vous leur donniez leur nourriture en son temps.
Lorsque Vous la leur donnez, ils la recueillent; * lorsque Vous ouvrez Votre main, ils sont tous remplis de Vos biens.
Mais si Vous détournez Votre visage, ils seront troublés; * Vous leur retirerez le souffle, et ils tomberont en défaillance et retourneront dans leur poussière.
Vous enverrez Votre souffle, et ils seront créés, * et Vous renouvellerez la face de la terre.
Que la gloire du Seigneur soit célébrée à jamais; * le Seigneur Se réjouira dans Ses oeuvres.
Il regarde la terre et la fait trembler; * Il touche les montagnes et elles fument.
Je chanterai le Seigneur toute ma vie; * je célébrerai mon Dieu tant que je serai.
Puissent mes paroles Lui être agréables; * pour moi je me délecterai dans le Seigneur.
Que les pécheurs et les impies disparaissent de la terre, en sorte qu'ils ne soient plus. * Mon âme, bénis le Seigneur. Alleluia.

%PSAUME CIV
Alleluia: Célébrez le Seigneur et invoquez Son Nom; * annoncez Ses oeuvres parmi les nations.
Chantez et jouez des instruments en Son honneur; * racontez toutes Ses merveilles.
Glorifiez-vous dans Son saint Nom; * que le coeur de ceux qui cherchent le Seigneur se réjouisse.
Cherchez le Seigneur, et soyez remplis de force, * cherchez sans cesse Son visage.
Souvenez-vous des merveilles qu'Il a accomplies, * de Ses prodiges et des jugements sortis de Sa bouche;
ô vous, race d'Abraham, Son serviteur; * vous, enfants de Jacob, Ses élus.
C'est Lui qui est le Seigneur notre Dieu; * Ses jugements s'exercent dans toute la terre.
Il S'est souvenu pour toujours de Son alliance, * de la parole qu'Il a prononcée pour mille générations;
de ce qu'Il a promis à Abraham, * et de Son serment à Isaac;
et Il en a fait une loi pour Jacob, * et une alliance éternelle pour Israël,
en disant: Je te donnerai la terre de Chanaan, * pour la part de ton héritage.
Et ils étaient alors en petit nombre, * et étrangers dans le pays.
Et ils voyageaient de nation en nation, * et d'un royaume à un autre peuple.
Il ne permit point qu'aucun homme leur fît du mal,* et Il réprimanda des rois à cause d'eux.
Gardez-vous de toucher à Mes oints, * et ne maltraitez pas Mes prophètes.
Et Il appela la famine sur la terre, * et Il brisa toute la force que procure le pain.
Il envoya devant eux un homme; * Joseph fut vendu comme esclave.
On l'humilia en enchaînant ses pieds; le fer transperça son âme, *
jusqu'à ce que Sa parole fût accomplie. La parole du Seigneur l'enflamma. *
Le roi envoya et le délia; le prince des peuples le renvoya libre.
Il l'établit le maître de sa maison, * et le prince de tout ce qu'il possédait,
afin qu'il instruisît ses princes comme lui-même, * et qu'il apprît la sagesse à ses vieillards.
Et Israël entra en Egypte, * et Jacob séjourna dans la terre de Cham.
Et Dieu multiplia extraordinairement Son peuple, * et le rendit plus puissant que Ses ennemis.
Il changea leur coeur, de sorte qu'ils haïrent Son peuple, * et qu'ils usèrent de perfidie envers Ses serviteurs.
Il envoya Moïse Son serviteur, * et Aaron qu'Il avait choisi.
Il mit en eux Sa puissance, * pour accomplir des signes et des prodiges dans la terre de Cham.
Il envoya les ténèbres, et fit l'obscurité; * et ils ne résistèrent point à Ses ordres.
Il changea leurs eaux en sang, * et fit périr leurs poissons.
Leur terre produisit des grenouilles * jusque dans les chambres des rois eux-mêmes.
Il parla, et les mouches et les moucherons * envahirent tout leur territoire.
Il leur donna pour pluies de la grêle, * et un feu qui brûlait tout dans leur pays.
Et Il frappa leurs vignes et leurs figuiers, * et Il brisa tous les arbres de leurs contrées.
Il parla, et la sauterelle arriva, * des sauterelles sans nombre;
et elles mangèrent toute l'herbe de leur terre, * et elles dévorèrent tous les fruits de leur pays.
Et Il frappa tous les premiers-nés de leur contrée, * les prémices de tout leur travail.
Et Il fit sortir les Hébreux avec de l'argent et de l'or, * et il n'y avait pas de malades dans leurs tribus.
L'Egypte fut réjouie de leur départ, * car la frayeur qu'elle avait d'eux l'avait saisie.
Il étendit une nuée pour les mettre à couvert, * et un feu pour les éclairer pendant la nuit.
Ils demandèrent, et les cailles arrivèrent, * et Il les rassasia du pain du ciel.
Il fendit la pierre, et les eaux jaillirent; * des fleuves se répandirent dans le désert.
Car Il Se souvint de Sa sainte parole, * qu'Il avait donnée à Abraham Son serviteur.
Et Il fit sortir Son peuple avec allégresse, * et Ses élus avec des transports de joie.
Il leur donna les pays des nations, * et ils possédèrent les travaux des peuples,
afin qu'ils gardassent Ses préceptes, * et qu'ils recherchassent Sa loi.

%PSAUME CV
Alleluia: Célébrez le Seigneur, parce qu'Il est bon * et que Sa miséricorde est éternelle.
Qui racontera les oeuvres de puissance du Seigneur? * Qui fera entendre toutes Ses louanges?
Heureux ceux qui gardent l'équité, * et qui pratiquent la justice en tout temps.
Souvenez-Vous de nous, Seigneur, dans Votre bienveillance pour Votre peuple; * visitez-nous par Votre salut:
afin que nous voyions le bonheur de Vos élus, que nous nous réjouissions de la joie de Votre peuple, * et que Vous soyiez loué avec Votre héritage.
Nous avons péché avec nos pères, * nous avons agi injustement, nous avons commis l'iniquité.
Nos pères n'ont pas compris Vos merveilles en Egypte; * ils ne se sont pas souvenus de la multitude de Vos miséricordes. Et ils Vous ont irrité lorsqu'ils montèrent vers la mer, * la mer Rouge.
Mais Dieu les sauva à cause de Son Nom, * afin de faire connaître Sa puissance.
Il menaça la mer Rouge, et elle se dessécha; * Il les fit marcher au milieu des abîmes, comme dans le désert.
Et Il les sauva des mains de ceux qui les haïssaient, * et Il les délivra des mains de l'ennemi.
Et l'eau engloutit leurs oppresseurs, * il n'en resta pas un seul.
Alors ils crurent à Ses paroles, * et ils firent retentir Sa louange.
Mais bientôt ils oublièrent Ses oeuvres, * et ils n'attendirent pas l'accomplissement de Ses desseins.
Ils se livrèrent à la convoitise dans le désert, * et tentèrent Dieu dans la contrée sans eau.
Il leur accorda leur demande, * et envoya de quoi se rassasier.
Et ils irritèrent Moïse dans le camp, et Aaron, le saint du Seigneur.
La terre s'entr'ouvrit et engloutit Dathan, * et couvrit la troupe d'Abiron.
Un feu s'alluma contre leur bande; * la flamme consuma les méchants.
Et ils firent un veau à Horeb, * et adorèrent une image sculptée.
Et ils échangèrent leur gloire * contre la figure d'un veau qui broute l'herbe.
Ils oublièrent le Dieu qui les avait sauvés, * qui avait fait de grandes choses en Egypte,
des prodiges dans la terre de Cham, des choses terribles dans la mer Rouge.
Et Il parlait de les exterminer, * si Moïse, Son élu, ne se fût tenu sur la brèche, devant Lui, pour détourner Sa colère, et empêcher qu'Il ne les exterminât. *
Et ils n'eurent que du mépris pour sa terre si désirable. Ils ne crurent point à Sa parole.
Ils murmurèrent dans leurs tentes, * et n'écoutèrent point la voix du Seigneur.
Et Il leva Sa main sur eux, * pour les exterminer dans le désert,
pour rejeter leur race parmi les nations, * et les disperser en divers pays.
Ils se consacrèrent à Béelphegor, * et mangèrent des sacrifices offerts à des dieux sans vie.
Et ils irritèrent le Seigneur par leurs oeuvres criminelles, * et la ruine s'accumula parmi eux.
Phinées se leva et apaisa le Seigneur, * et le fléau cessa.
Et ce zèle lui a été imputé à justice, * de génération en génération à jamais.
Ils irritèrent le Seigneur aux Eaux de contradiction, * et Moïse fut affligé à cause d'eux,
car ils aigrirent son esprit, et il fit paraître de la défiance dans ses paroles. *
Ils n'exterminèrent pas les peuples que le Seigneur leur avait marqués;
mais ils se mêlèrent aux nations, et ils apprirent leurs oeuvres.
Et ils adorèrent leurs idoles sculptées, * qui leur devinrent une occasion de chute.
Ils immolèrent leurs fils * et leurs filles aux démons.
Ils répandirent le sang innocent, * le sang de leurs fils et de leurs filles, qu'ils sacrifièrent aux idoles de Chanaan.
Ps 105,Et la terre fut infectée de meurtres,
et elle fut souillée par leurs oeuvres, * et ils se prostituèrent à leurs passions.
Et le Seigneur entra dans une violente colère contre Son peuple, * et Il eut en abomination Son héritage.
Et Il les livra aux mains des nations, * et ceux qui les haïssaient les assujettirent.
Leurs ennemis les tourmentèrent, et ils furent humiliés sous leurs mains.*
Souvent Dieu les délivra; mais ils L'irritèrent par l'impiété de leurs desseins, * et ils furent humiliés par leurs iniquités mêmes.
Et Il les vit dans leur détresse, * et Il écouta leur prière.
Il se souvint de Son alliance, * et Se repentit selon la grandeur de Sa miséricorde,
et Il fit d'eux l'objet de Ses miséricordes, * à la vue de tous ceux qui les avaient asservis.
Sauvez-nous, Seigneur notre Dieu, * et rassemblez-nous du milieu des nations, afin que nous célébrions Votre saint Nom, * et que nous mettions notre gloire à Vous louer.
Béni soit le Seigneur, le Dieu d'Israël, dans les siècles des siècles. * Et tout le peuple dira: Ainsi soit-il, ainsi soit-il.

%PSAUME CVI
Alleluia: Célébrez le Seigneur, parce qu'Il est bon * et parce que Sa miséricorde est éternelle.
Qu'ils le disent ceux qui ont été rachetés par le Seigneur, ceux qu'Il a rachetés de la main de l'ennemi * et rassemblés de tous les pays,
de l'orient et du couchant, * du nord et de la mer.
Ils ont erré dans le désert, dans les lieux arides, * sans trouver une ville où ils pourraient habiter.
Souffrant de la faim et de la soif, * leur âme était tombée en défaillance.
Ils crièrent au Seigneur dans leurs tribulations, * et Il les tira de leurs nécessités,
et Il les conduisit dans le droit chemin, * pour les faire arriver à une ville qu'ils pussent habiter
Qu'ils célèbrent le Seigneur pour Sa miséricorde, * et pour Ses merveilles en faveur des enfants des hommes,
car Il a rassasié l'âme épuisée, * et Il a rempli de biens l'âme affamée.
Ils étaient assis dans les ténèbres et dans l'ombre de la mort, * captifs, dans l'indigence et dans les fers,
parce qu'ils s'étaient révoltés contre les ordres de Dieu, * et avaient méprisé le conseil du Très-Haut.
Leur coeur fut humilié par les travaux; * ils furent épuisés, et il n'y avait personne qui les secourût.
Ils crièrent au Seigneur dans leur tribulation, * et Il les tira de leurs nécessités,
et Il les fit sortir des ténèbres et de l'ombre de la mort, * et Il rompit leurs liens.
Qu'ils célèbrent le Seigneur pour Sa miséricorde, * et pour Ses merveilles en faveur des enfants des hommes;
car Il a brisé les portes d'airain, * et rompu les verrous de fer.
Il les a retirés de la voie de leur iniquité; * car ils avaient été humiliés à cause de leurs injustices.
Leur âme avait en horreur toute nourriture, * et ils étaient près des portes de la mort.
Et ils crièrent au Seigneur dans leur tribulation, * et Il les tira de leurs nécessités.
Il envoya Sa parole, et Il les guérit, * et les arracha à la mort.
Qu'ils louent le Seigneur pour Sa miséricorde, * et pour Ses merveilles en faveur des enfants des hommes.
Qu'ils Lui offrent un sacrifice de louange, * et qu'ils publient Ses oeuvres avec allégresse.
Ceux qui descendent sur la mer dans des navires, * et qui travaillent sur les vastes eaux,
ceux-là ont vu les oeuvres du Seigneur, * et Ses merveilles au milieu de l'abîme.
Il dit, et le souffle de la tempête se leva, * et les flots de la mer furent soulevés.
Ils montent jusqu'au ciel, et descendent jusqu'aux abîmes; * leur âme défaillait parmi leurs maux.
Ils étaient troublés et agités comme un homme ivre, * et toute leur sagesse était anéantie.
Et ils crièrent au Seigneur dans leur tribulation, * et Il les tira de leurs nécessités.
Il changea la tempête en un vent léger, * et les flots de la mer s'apaisèrent.
Ils se réjouirent de les voir apaisés, * et Dieu les conduisit au port où ils voulaient arriver.
Qu'ils louent le Seigneur pour Ses miséricordes, * et pour Ses merveilles en faveur des enfants des hommes.
Qu'ils L'exaltent dans l'assemblée du peuple, * et qu'ils Le louent dans le conseil des vieillards.
Il a changé les fleuves en désert, * et les sources d'eaux en un sol desséché,
et la terre fertile en plaine de sel, * à cause de la malice de ses habitants.
Il a changé les déserts en nappes d'eaux, * et la terre aride en eaux courantes.
Et Il y a établi les affamés, * et ils y ont bâti une ville pour y habiter;
ils ont semé des champs et planté des vignes, * et recueilli des fruits abondants.
Ils les a bénis, et ils se sont multipliés extrêmement; * Il n'a pas laissé amoindrir leurs troupeaux.
Puis ils ont été réduits à un petit nombre, * et accablés par l'affliction de leurs maux et la douleur.
Le mépris a été répandu sur les princes, * et Il les a fait errer hors de la voie et en des lieux sans chemin.
Et Il a secouru le pauvre dans son indigence * et multiplié les familles comme des troupeaux.
Les justes le verront et se réjouiront, * et l'iniquité devra fermer la bouche.
Qui est sage pour prendre garde à ces choses, * et pour comprendre les miséricordes du Seigneur?

%PSAUME CVII
Cantique psaume, de David.
Mon coeur est préparé, ô Dieu, mon coeur est préparé; * je chanterai et je psalmodierai dans ma gloire.
Levez-vous, ma gloire; levez-vous, mon luth et ma harpe; * je me lèverai dès l'aurore.
Je Vous célébrerai, Seigneur, au milieu des peuples, * et je Vous chanterai parmi les nations;
car Votre miséricorde s'est élevée plus haut que les cieux, * et Votre vérité jusqu'aux nues.
Soyez exalté, ô Dieu, au-dessus des cieux, et que Votre gloire brille sur toute la terre; *
pour que Vos bien-aimés soient délivrés, sauvez-moi par Votre droite et exaucez-moi. *
Dieu a parlé dans Son sanctuaire: Je Me réjouirai, et Je partagerai Sichem, * et Je mesurerai la vallée des Tentes.
Galaad est à Moi, et à Moi Manassé, * et Ephraïm est le soutien de Ma tête. Juda est Mon roi; *
Moab est comme le vase de Mon espérance. J'étendrai Ma chaussure sur l'Idumée; * les étrangers sont devenus Mes amis.
Qui me conduira à la ville fortifiée? * qui me conduira jusqu'en Idumée?
N'est-ce pas Vous, ô Dieu, qui nous avez repoussés? * et ne sortirez-Vous pas, ô Dieu, à la tête de nos armées?
Donnez-nous du secours contre la tribulation, * car la protection de l'homme est vaine.
Avec Dieu nous ferons des actes de courage, * et Lui-même réduira à néant nos ennemis.

%PSAUME CVIII
Pour la fin, psaume de David.
O Dieu, ne Vous taisez pas sur ma louange, * car la bouche du pécheur et la bouche de l'homme fourbe sont ouvertes contre moi.
Ils ont parlé contre moi avec une langue perfide, ils m'ont comme assiégé par leurs discours haineux, * et ils m'ont fait la guerre sans sujet.
Au lieu de m'aimer, ils me calomniaient; * mais moi, je demeurais en prière.
Ils m'ont rendu le mal pour le bien, * et la haine pour mon amour.
Livrez-le au pouvoir du pécheur, * et que le démon se tienne à sa droite.
Lorsqu'on le jugera, qu'il sorte condamné, * et que sa prière même soit imputée à péché.
Que ses jours soient abrégés, * et qu'un autre reçoive sa charge.
Que ses enfants deviennent orphelins, * et que sa femme devienne veuve.
Que ses enfants errent vagabonds et qu'ils mendient, * et qu'ils soient chassés de leurs demeures.
Que l'usurier recherche et enlève tout son bien, * et que les étrangers ravissent le fruit de ses travaux.
Que personne ne l'assiste, * et que nul n'ait compassion de ses orphelins.
Que tous ses enfants périssent, * et que son nom soit effacé au cours d'une seule génération.
Que l'iniquité de ses pères revive dans le souvenir du Seigneur, * et que le péché de sa mère ne soit point effacé.
Qu'ils soient toujours présents devant le Seigneur, et que leur mémoire disparaisse de dessus la terre; *
parce qu'il ne s'est point souvenu de faire miséricorde,
qu'il a poursuivi l'homme pauvre et indigent, * et l'homme au coeur brisé, pour le faire mourir.
Il a aimé la malédiction, et elle tombera sur lui; * il n'a pas voulu de la bénédiction, et elle sera éloignée de lui. Et il s'est revêtu de la malédiction comme d'un vêtement; * elle a pénétré comme l'eau au dedans de lui, et comme l'huile dans ses os.
Qu'elle lui soit comme le vêtement qui le couvre, * et comme la ceinture dont il est toujours ceint.
C'est ainsi que le Seigneur punira ceux qui me calomnient, * et qui profèrent le mal contre mon âme.
Et Vous, Seigneur, Seigneur, prenez ma défense à cause de Votre Nom, * parce que Votre miséricorde est pleine de douceur. Délivrez-moi,
car je suis pauvre et indigent, * et mon coeur est tout troublé au dedans de moi.
Je disparais comme l'ombre à son déclin, * et je suis secoué comme les sauterelles.
Mes genoux se sont affaiblis par le jeûne, * et ma chair est toute changée, parce qu'elle est privée d'huile.
Je suis devenu pour eux un sujet d'opprobre; * ils m'ont vu, et ils ont branlé la tête.
Secourez-moi, Seigneur mon Dieu; * sauvez-moi selon Votre miséricorde.
Et qu'ils sachent que c'est Votre main, * et que c'est Vous, Seigneur, qui faites ces choses.
Ils maudiront, mais Vous, Vous bénirez. * Que ceux qui se lèvent contre moi soient confondus, tandis que Votre serviteur se réjouira.
Que ceux qui me calomnient soient couverts de honte, * et qu'ils soient revêtus de leur confusion comme d'un manteau double.
Ma bouche célébrera le Seigneur de toute sa force, * et je Le louerai au milieu d'une grande assemblée,
parce qu'Il S'est tenu à la droite du pauvre, * pour sauver mon âme de ceux qui la persécutent.

%PSAUME CIX
Psaume de David. Le Seigneur a dit à mon Seigneur: * Asseyez-Vous à ma droite, jusqu'à ce que Je fasse de Vos ennemis * l'escabeau de Vos pieds.
Le Seigneur fera sortir de Sion le sceptre de Votre puissance; * dominez au milieu de Vos ennemis.
Avec Vous sera l'empire souverain au jour de Votre puissance, parmi les splendeurs des saints. * Je Vous ai engendré de Mon sein avant l'aurore.
Le Seigneur a juré, et Il ne S'en repentira point: * Vous êtes prêtre à jamais selon l'ordre de Melchisedech.
Le Seigneur est à Votre droite; * Il a brisé les rois au jour de Sa colère.
Il jugera les nations; Il remplira tout de ruines; * Il écrasera sur la terre les têtes d'un grand nombre.
Il boira de l'eau du torrent dans le chemin; * c'est pourquoi Il relèvera la tête.

%PSAUME CX
Alleluia: Seigneur, je Vous célébrerai de tout mon coeur * dans la réunion et dans l'assemblée des justes.
Les oeuvres du Seigneur sont grandes, * proportionnées à toutes Ses volontés.
Son oeuvre est splendeur et magnificence, * et Sa justice demeure dans tous les siècles.
Le Seigneur a institué un mémorial de Ses merveilles, Lui qui est miséricordieux et compatissant; *
Il a donné une nourriture à ceux qui Le craignent. Il Se souviendra éternellement de Son alliance. *
Il fera connaître à Son peuple la puissance de Ses oeuvres,
en leur donnant l'héritage des nations. * Les oeuvres de Ses mains sont vérité et justice.
Tous Ses préceptes sont immuables, affermis pour les siècles des siècles,* fondés sur la vérité et l'équité.
Il a envoyé la délivrance à Son peuple; * Il a établi pour toujours Son alliance. Son Nom est saint et terrible.
La crainte du Seigneur est le commencement de la sagesse. La vraie intelligence est en tous ceux qui agissent selon cette crainte. * Sa louange subsiste dans les siècles des siècles.

%PSAUME CXI
Alleluia, au retour d'Aggée et de Zacharie: Heureux l'homme qui craint le Seigneur, * et qui met ses délices dans Ses commandements.
Sa race sera puissante sur la terre; * la postérité des justes sera bénie.
La gloire et les richesses sont dans sa maison, * et sa justice demeure dans tous les siècles.
Une lumière s'est levée dans les ténèbres pour les hommes droits; * il est miséricordieux, et compatissant, et juste.
Heureux l'homme qui compatit et qui prête, qui règle ses discours avec jugement, *
car il ne sera jamais ébranlé.
Le souvenir du juste sera éternel; * il ne craindra pas d'entendre rien d'affligeant. Son coeur est disposé à espérer au Seigneur.
Son coeur est affermi; * il ne sera point ébranlé, jusqu'à ce qu'il contemple ses ennemis avec mépris.
Il répand ses largesses, il donne aux pauvres. Sa justice demeure dans tous les siècles. * Sa puissance sera élevée dans la gloire.
Le pécheur le verra et s'irritera; il grincera des dents et séchera de dépit; * le désir des pécheurs périra.

%PSAUME CXII
Alleluia: Louez le Seigneur, vous Ses serviteurs, * louez le Nom du Seigneur.
Que le Nom du Seigneur soit béni, * dès maintenant et dans tous les siècles.
Du lever du soleil à son couchant, * le Nom du Seigneur est digne de louange.
Le Seigneur est élevé au-dessus de toutes les nations, * et Sa gloire est au-dessus des cieux.
Qui est semblable au Seigneur notre Dieu, qui habite dans les hauteurs, *
et qui regarde ce qui est humble au Ciel et sur la terre?
Il tire l'indigent de la poussière, * et relève le pauvre du fumier,
pour le placer avec les princes, * avec les princes de son peuple.
Il fait habiter celle qui était stérile dans la maison, * comme une mère joyeuse au milieu de ses enfants.

%PSAUME CXIII
Alleluia: Lorsque Israël sortit d'Egypte, * et la maison de Jacob du milieu d'un peuple barbare,
Dieu consacra Juda à Son service, * et établit Son empire dans Israël.
La mer le vit et s'enfuit; * le Jourdain retourna en arrière.
Les montagnes bondirent comme des béliers, * et les collines comme des agneaux.
Qu'as-tu, ô mer, pour t'enfuir? * Et toi, Jourdain, pour retourner en arrière?
Pourquoi, montagnes, avez-vous bondi comme des béliers? * et vous, collines, comme des agneaux?
La terre a été ébranlée devant la face du Seigneur, * devant la face du Dieu de Jacob,
qui a changé la pierre en des torrents d'eaux, * et la roche en fontaines abondantes.
Que ce ne soit pas à nous, Seigneur, que ce ne soit pas à nous; * que ce soit à Votre Nom que Vous donniez la gloire,
pour faire éclater Votre miséricorde et Votre vérité; * de peur que les nations ne disent: Où est leur Dieu?
Notre Dieu est dans le Ciel; * tout ce qu'Il a voulu, Il l'a fait.
Les idoles des nations sont de l'argent et de l'or, * et l'ouvrage des mains des hommes.
Elles ont une bouche, et ne parlent point; * elles ont des yeux, et ne voient point.
Elles ont des oreilles, et n'entendent pas; * elles ont des narines, et ne sentent pas.
Elles ont des mains, et ne touchent pas; elles ont des pieds, et ne marchent pas; * avec leur gorge, elles ne peuvent crier.
Que ceux qui les font leur deviennent semblables, * avec tous ceux qui mettent en elles leur confiance.
La maison d'Israël a espéré au Seigneur; * Il est leur secours et leur protecteur.
La maison d'Aaron a espéré au Seigneur; * Il est leur secours et leur protecteur.
Ceux qui craignent le Seigneur ont mis en Lui leur espérance; * Il est leur secours et leur protecteur.
Le Seigneur S'est souvenu de nous, * et Il nous a bénis. Il a béni la maison d'Israël; * Il a béni la maison d'Aaron.
Il a béni tous ceux qui craignent le Seigneur, * les petits et les grands.
Que le Seigneur vous comble de nouveaux biens, * vous et vos enfants.
Soyez béni du Seigneur, * qui a fait le ciel et la terre.
Le Ciel des cieux est au Seigneur, * mais Il a donné la terre aux enfants des hommes.
Les morts ne Vous loueront point, Seigneur, * ni tous ceux qui descendent dans l'enfer.
Mais nous qui vivons, nous bénissons Le Seigneur, * dès maintenant et dans tous les siècles.

%PSAUME CXIV
Alleluia: J'aime le Seigneur, * parce qu'il exaucera la voix de ma prière.
Parce qu'il a incliné vers moi son oreille, * je l'invoquerai tous les jours de ma vie.
Les douleurs de la mort m'ont environné, * et les périls de l'enfer n'ont surpris. J'ai trouvé l'affliction et la douleur, *
et j'ai invoqué le Nom du Seigneur: O Seigneur, délivrez mon âme. *
Le Seigneur est miséricordieux et juste, et notre Dieu est compatissant
Le Seigneur garde les petits; * j'ai été humilié et il m'a déllivré.
Rentre, ô mon âme, dans ton repos, * car le Seigneur t'a comblée de biens.
Car Il a délivré mon âme de la mort, * mes yeux des larmes, mes pieds de la chute.
Je plairai au Seigneur * dans la terre des vivants.

%PSAUME CXV
Alleluia.
J'ai cru, c'est pourquoi j'ai parlé; * mais j'ai été dans une profonde humiliation.
J'ai dit dans mon abattement extrême: * Tout homme est menteur.
Que rendrai-je au Seigneur * pour tous les biens qu'Il m'a faits?
Je prendrai le calice du salut, * et j'invoquerai le Nom du Seigneur.
Je rendrai mes voeux au Seigneur devant tout Son peuple. *
La mort de Ses saints est précieuse aux yeux du Seigneur.
O Seigneur, je suis Votre serviteur; * je suis Votre serviteur, et le fils de Votre servante. Vous avez rompu mes liens; *
je Vous sacrifierai une hostie de louanges, et j'invoquerai le Nom du Seigneur.
Je rendrai mes voeux au Seigneur en présence de tout Son peuple, *
dans les parvis de la maison du Seigneur, au milieu de toi, Jérusalem.

%PSAUME CXVI
Alleluia. Nations, louez toutes le Seigneur; * peuples, louez-Le tous.
Car Sa miséricorde a été affermie sur nous, * et la vérité du Seigneur demeure éternellement.

%PSAUME CXVII
Alleluia. Célébrez le Seigneur, parce qu'Il est bon, * parce que Sa miséricorde est éternelle.
Qu'Israël dise maintenant qu'Il est bon, * et que Sa miséricorde est éternelle.
Que la maison d'Aaron dise maintenant * que Sa miséricorde est éternelle.
Que ceux qui craignent le Seigneur disent maintenant * que Sa miséricorde est éternelle.
Du sein de la tribulation j'ai invoqué le Seigneur, * et le Seigneur m'a exaucé et mis au large.
Le Seigneur est mon secours; * je ne craindrai pas ce que l'homme pourra me faire.
Le Seigneur est mon secours, * et je mépriserai mes ennemis.
Il vaut mieux se confier au Seigneur * que de se confier dans l'homme.
Il vaut mieux espérer au Seigneur, * plutôt que d'espérer dans les princes.
Toutes les nations m'ont entouré, * et au Nom du Seigneur je me suis vengé d'elles.
Elles m'ont environné et assiégé, * et au Nom du Seigneur je me suis vengé d'elles.
Elles m'ont environné comme des abeilles, et elles se sont embrasées comme un feu d'épines; * et au Nom du Seigneur je me suis vengé d'elles.
J'ai été poussé, heurté et prêt à tomber, * et le Seigneur m'a soutenu.
Le Seigneur est ma force et ma gloire, * et Il S'est fait mon salut.
Le cri de l'allégresse et de la délivrance * retentit dans les tentes des justes.
La droite du Seigneur a fait éclater Sa puissance, la droite du Seigneur m'a exalté; * la droite du Seigneur a fait éclater Sa puissance.
Je ne mourrai point, mais je vivrai, * et je raconterai les oeuvres du Seigneur.
Le Seigneur m'a rudement châtié, * mais Il ne m'a pas livré à la mort.
Ouvrez-moi les portes de la justice, afin que j'y entre et que je célèbre le Seigneur. *
C'est là la porte du Seigneur, et les justes entreront par elle.
Je Vous rendrai grâces de ce que Vous m'avez exaucé, * et que Vous Vous êtes fait mon salut.
La pierre rejetée par ceux qui bâtissaient * est devenue la pierre angulaire.
C'est le Seigneur qui a fait cela, * et c'est une chose merveilleuse à nos yeux.
Voici le jour que le Seigneur a fait; * passons-le dans l'allégresse et dans la joie.
O Seigneur, sauvez-moi; ô Seigneur, faites-nous prospérer. *
Béni soit celui qui vient au Nom du Seigneur. Nous Vous bénissons de la maison du Seigneur. *
Le Seigneur est Dieu, et Il a fait briller sur nous Sa lumière. Rendez ce jour solennel en couvrant tout de feuillage, * jusqu'à la corne du l'autel.
Vous êtes mon Dieu, et je Vous célébrerai; * Vous êtes mon Dieu, et je Vous exalterai. Je Vous célébrerai parce que Vous m'avez exaucé, * et que Vous Vous êtes fait mon salut.
Louez le Seigneur, parce qu'Il est bon, * parce que Sa miséricorde est éternelle.

%PSAUME CXVIII
Alleluia.
ALEPH
Heureux ceux qui sont immaculés dans la voie, * qui marchent dans la loi du Seigneur.
Heureux ceux qui étudient Ses ordonnances, * et qui Le cherchent de tout leur coeur.
Car ceux qui commettent l'iniquité * ne marchent pas dans Ses voies.
Vous avez ordonné * que Vos commandements soient très exactement gardés.
Puissent mes voies être dirigées * de telle sorte, que je garde Vos ordonnances!
Je ne serai point confondu, * lorsque j'aurai sous les yeux tous Vos préceptes.
Je Vous louerai dans la droiture de mon coeur, * de ce que j'ai appris les préceptes de Votre justice.
Je garderai Vos ordonnances; * ne m'abandonnez pas entièrement.
BETH
Comment le jeune homme corrigera-t-il sa voie? * En accomplissant Vos paroles.
Je Vous ai cherché de tout mon coeur; * ne me rejetez pas de la voie de Vos préceptes.
J'ai caché Vos paroles dans mon coeur, * pour ne pas pécher contre Vous.
Vous êtes béni, Seigneur; * enseignez-moi Vos commandements.
J'ai prononcé de mes lèvres * tous les préceptes de Votre bouche.
Je me suis complu dans la voie de Vos ordres, * autant que dans toutes les richesses.
Je m'exercerai dans Vos commandements, * et je considérerai Vos voies.
Je méditerai sur Vos ordonnances; * je n'oublierai point Vos paroles.
GHIMEL
Bénissez Votre serviteur; faites-moi vivre, * et je garderai Vos paroles.
Dévoilez mes yeux, * et je considérerai les merveilles de Votre loi.
Je suis étranger sur la terre; * ne me cachez pas Vos commandements.
Mon âme a désiré en tout temps Vos ordonnances * avec une grande ardeur.
Vous avez menacé les superbes; * ceux qui se détournent de Vos préceptes sont maudits.
Eloignez de moi l'opprobre et le mépris, * car j'ai recherché Vos commandements.
Car les princes se sont assis et ont parlé contre moi; * mais Votre serviteur méditait sur Vos lois.
Car Vos préceptes sont le sujet de ma méditation, * et Vos ordonnances me servent de conseil.
DALETH
Mon âme est prosternée contre terre; * rendez-moi la vie selon Votre parole.
Je Vous ai exposé mes voies, et Vous m'avez exaucé; * enseignez-moi Vos préceptes.
Instruisez-moi de la voie de Vos ordonnances, * et je m'exercerai dans Vos merveilles.
Mon âme s'est assoupie d'ennui; * fortifiez-moi par Vos paroles.
Eloignez de moi la voie de l'iniquité, * et faites-moi miséricorde selon Votre loi.
J'ai choisi la voie de la vérité; * je n'ai point oublié Vos jugements.
Seigneur, je me suis attaché à Vos préceptes; * ne permettez pas que je sois confondu.
J'ai couru dans la voie de Vos commandements, * lorsque Vous avez dilaté mon coeur.
HE
Imposez-moi pour loi, Seigneur, la voie de Vos ordonnances, * et je la rechercherai sans cesse.
Donnez-moi l'intelligence, et j'étudierai Votre loi, * et je la garderai de tout mon coeur.
Conduisez-moi dans le sentier de Vos commandements, * car j'y ai mis mon affection.
Faites pencher mon coeur vers Vos préceptes, * et non vers l'avarice.
Détournez mes yeux, pour qu'ils ne voient pas la vanité; * faites-moi vivre dans Votre voie.
Etablissez fortement Votre parole dans Votre serviteur * par Votre crainte.
Eloignez de moi l'opprobre que j'appréhende, * car Vos jugements sont pleins de douceur.
J'ai beaucoup désiré Vos commandements, * faites-moi vivre dans Votre justice.
VAU
Que Votre miséricorde vienne sur moi, Seigneur, * et Votre assistance salutaire, selon Votre parole.
Et je pourrai répondre à ceux qui m'insultent * que j'espère en Vos promesses.
Et n'ôtez pas entièrement de ma bouche la parole de la vérité, * car j'espère en Vos jugements.
Et je garderai toujours Votre loi, * dans les siècles et dans les siècles des siècles.
Je marchais au large, * car j'ai cherché Vos commandements.
Je parlais de Vos préceptes devant les rois, * et je n'en avais pas de confusion.
Et je méditais sur Vos commandements, * car je les aime.
J'ai levé mes mains vers Vos commandements que j'aime, * et je m'exerçais dans Vos ordonnances.
ZAIN
Souvenez-Vous de la parole que Vous avez dite à Votre serviteur; * par elle Vous m'avez donné de l'espérance.
C'est ce qui m'a consolé dans mon humiliation, * parce que Votre parole m'a donné la vie.
Les superbes agissaient constamment avec injustice; * mais je ne me suis point détourné de Votre loi.
Seigneur, je me suis souvenu de Vos jugements antiques, * et j'ai été consolé.
Je suis tombé en défaillance, * à cause des pécheurs qui abandonnent Votre loi.
Vos préceptes sont le sujet de mes cantiques * dans le lieu de mon exil.
La nuit je me suis souvenu de Votre Nom, Seigneur, * et j'ai gardé Votre loi.
Cela m'est arrivé, * parce que j'ai recherché Vos préceptes.
HETH
Vous êtes mon partage, Seigneur; * j'ai résolu de garder Votre loi.
J'ai imploré Votre face de tout mon coeur; * ayez pitié de moi selon Votre parole.
J'ai réfléchi à mes voies, * et j'ai tourné mes pas vers Vos préceptes.
Je suis prêt, sans que rien puisse me troubler, * à garder Vos commandements.
Les filets des pécheurs m'ont enveloppé, * mais je n'ai pas oublié Votre loi.
Au milieu de la nuit je me levais pour Vous louer * sur les jugements de Votre justice.
Je suis l'associé de tous ceux qui Vous craignent, * et qui gardent Vos commandements.
La terre, Seigneur, est pleine de Votre miséricorde; * enseignez-moi Vos ordonnances.
TETH
Seigneur, Vous avez usé de bonté envers Votre serviteur, * selon Votre parole.
Enseignez-moi la bonté, la discipline et la science, * parce que j'ai cru à Vos commandements.
Avant d'être humilié, j'ai péché; * c'est pour cela que j'ai gardé Votre parole.
Vous êtes bon, * et dans Votre bonté enseignez-moi Vos préceptes.
L'iniquité des superbes s'est multipliée contre moi; * et moi, j'étudie de tout mon coeur Vos commandements.
Leur coeur s'est épaissi comme le lait; * mais moi, je me suis appliqué à méditer Votre loi.
Il m'est bon que Vous m'ayez humilié, * afin que j'apprenne Vos préceptes.
Mieux vaut pour moi la loi sortie de Votre bouche, * que des millions d'or et d'argent.
IOD
Vos mains m'ont fait et m'ont formé; * donnez-moi l'intelligence, afin que j'apprenne Vos commandements.
Ceux qui Vous craignent me verront et se réjouiront, * parce que j'ai mis mon espérance dans Vos paroles.
J'ai reconnu, Seigneur, que Vos jugements sont équitables, * et que Vous m'avez humilié selon Votre justice.
Que Votre miséricorde soit ma consolation, * selon la parole que Vous avez donnée à Votre serviteur.
Que Vos compassions viennent sur moi, afin que je vive; * car Votre loi est ma méditation.
Que les superbes soient confondus, pour m'avoir maltraité injustement; * mais moi, je m'exercerai dans Vos commandements.
Que ceux qui Vous craignent se tournent vers moi, * et ceux qui connaissent Vos préceptes.
Que mon coeur soit pur envers Vos lois, afin que je ne sois pas confondu.
CAPH
Mon âme languit dans l'attente de Votre salut, * et j'espère fermement en Votre parole.
Mes yeux languissent après Votre parole, * Vous disant: Quand me consolerez-Vous?
Car je suis devenu comme une outre exposée à la gelée; * je n'ai point oublié Vos ordonnances.
Quel est le nombre des jours de Votre serviteur? * Quand ferez-Vous justice de ceux qui me persécutent?
Les méchants m'ont entretenu de choses vaines; * mais ce n'était pas comme Votre loi.
Tous Vos commandements sont la vérité même. * Ils m'ont persécuté injustement; secourez-moi.
Peu s'en est fallu qu'ils ne m'anéantissent dans le pays; * mais je n'ai pas abandonné Vos commandements.
Faites-moi vivre selon Votre miséricorde, * et je garderai les témoignages de Votre bouche.
LAMED
Votre parole, Seigneur, * subsiste éternellement dans le Ciel.
Votre vérité se transmet de génération en génération; * Vous avez affermi la terre, et elle demeure.
Le jour subsiste par Votre ordre, * car toutes choses Vous obéissent.
Si je n'avais fait ma méditation de Votre loi, * j'aurais peut-être péri dans mon humiliation.
Je n'oublierai jamais Vos préceptes, * car c'est par eux que Vous m'avez donné la vie.
Je suis à Vous; sauvez-moi, * parce que j'ai recherché Vos préceptes.
Les pécheurs m'ont attendu pour me perdre; * mais j'ai compris Vos enseignements.
J'ai vu la fin de toute perfection; * Votre loi a une étendue infinie.
MEM
Que j'aime Votre loi, Seigneur! * Elle est tout le jour le sujet de ma méditation.
Vous m'avez rendu plus sage que mes ennemis par Vos commandements, * car ils sont perpétuellement avec moi.
J'ai eu plus d'intelligence que tous ceux qui m'instruisaient, * car Vos témoignages sont ma méditation.
J'ai été plus intelligent que les vieillards, * parce que j'ai recherché Vos commandements.
J'ai détourné mes pieds de toute voie mauvaise, * afin de garder Vos paroles.
Je ne me suis point écarté de Vos jugements, * parce que c'est Vous qui m'avez prescrit une loi.
Que Vos paroles sont douces à mon palais! * Elles le sont plus que le miel ne l'est à ma bouche.
Vos préceptes m'ont donné l'intelligence; * c'est pourquoi je hais toute voie d'iniquité.
NUN
Votre parole est une lampe devant mes pas, * et une lumière sur mon sentier.
J'ai juré et résolu * de garder les jugements de Votre justice.
J'ai été profondément humilié, Seigneur; * faites-moi vivre selon Votre parole.
Agréez, Seigneur, l'offrande volontaire de ma bouche, * et enseignez-moi Vos jugements.
Mon âme est toujours entre mes mains, * et je n'ai pas oublié Votre loi.
Les pécheurs m'ont tendu un piège, * et je ne me suis point écarté de Vos commandements.
J'ai acquis Vos enseignements comme un éternel héritage, * car ils sont l'allégresse de mon coeur.
J'ai porté mon coeur à pratiquer toujours Vos lois, * à cause de la récompense.
SAMECH
J'ai haï les hommes injustes, * et j'ai aimé Votre loi.
Vous êtes mon défenseur et mon soutien, * et j'ai mis toute mon espérance en Votre parole.
Eloignez-Vous de moi, méchants, * et j'étudierai les commandements de mon Dieu.
Soutenez-moi selon Votre parole, et je vivrai; * ne permettez pas que je sois confondu dans mon attente.
Aidez-moi, et je serai sauvé, * et je méditerai sans cesse Vos lois.
Vous méprisez tous ceux qui s'éloignent de Vos jugements, * car leur pensée est injuste.
J'ai regardé comme des prévaricateurs tous les pécheurs de la terre; * c'est pourquoi j'ai aimé Vos témoignages.
Transpercez ma chair par Votre crainte; je redoute Vos jugements.
AIN
J'ai accompli le droit et la justice; * ne me livrez pas à ceux qui me calomnient.
Prenez Votre serviteur sous Votre garde pour son bien; * que les superbes cessent de me calomnier.
Mes yeux languissent dans l'attente de Votre salut, * et après les promesses de Votre justice.
Traitez Votre serviteur selon Votre miséricorde, * et enseignez-moi Vos préceptes.
Je suis Votre serviteur; * donnez-moi l'intelligence, afin que je connaisse Vos témoignages.
Il est temps que Vous agissiez, Seigneur; * ils ont renversé Votre loi.
C'est pourquoi j'ai aimé Vos commandements * plus que l'or et la topaze.
C'est pourquoi je me suis conformé à tous Vos commandements; * j'ai haï toute voie injuste.
PHE
Vos témoignages sont admirables; * aussi mon âme les étudie avec soin.
L'explication de Vos paroles éclaire * et donne l'intelligence aux petits.
J'ai ouvert le bouche, et j'ai attiré l'air, * parce que je désirais Vos commandements.
Regardez-moi, et ayez pitié de moi; * c'est justice envers ceux qui aiment Votre Nom.
Conduisez mes pas selon Votre parole, * et que nulle injustice ne domine sur moi.
Délivrez-moi des calomnies des hommes, * afin que je garde Vos commandements.
Faites luire Votre visage sur Votre serviteur, * et enseignez-moi Vos préceptes.
Mes yeux ont répandu des ruisseaux de larmes, * parce qu'on n'observe pas Votre loi.
TSADE
Vous êtes juste, Seigneur, * et Votre jugement est droit.
Les lois que Vous avez prescrites * sont remplies de justice et de Votre vérité.
Mon zèle m'a fait sécher de douleur, * parce que mes ennemis ont oublié Vos paroles.
Votre parole est tout enflammée, * et Votre serviteur l'aime uniquement.
Je suis jeune et méprisé, * mais je n'ai point oublié Vos ordonnances.
Votre justice est la justice éternelle, * et Votre loi est la vérité même.
La tribulation et l'angoisse m'ont saisi; * Vos commandements sont ma méditation.
Vos préceptes sont éternellement justes; * donnez-moi l'intelligence, et je vivrai.
COPH
J'ai crié de tout mon coeur; exaucez-moi, Seigneur; * je rechercherai Vos ordres.
J'ai crié vers Vous; sauvez-moi, * afin que je garde Vos commandements.
J'ai devancé l'aurore, et j'ai crié vers Vous, * parce que j'ai beaucoup espéré en Vos promesses.
Mes yeux ont devancé l'aurore, se tournant vers Vous,* afin de méditer Vos paroles.
Ecoutez ma voix, Seigneur, selon Votre miséricorde, * et faites-moi vivre selon Votre justice.
Mes persécuteurs se sont approchés de l'iniquité, * et ils se sont éloignés de Votre loi.
Vous êtes proche, Seigneur, * et toutes Vos voies sont la vérité même.
J'ai reconnu dès le commencement * que Vous avez établi à jamais Vos témoignages.
RESH
Voyez mon humiliation, et délivrez-moi, * car je n'ai point oublié Votre loi.
Jugez ma cause, et rachetez-moi; * rendez-moi la vie selon Votre parole.
Le salut est loin des pécheurs, * parce qu'ils n'ont pas recherché Vos lois.
Vos miséricordes sont nombreuses, Seigneur; * rendez-moi la vie selon Votre jugement.
Ceux qui me persécutent et qui m'affligent sont nombreux; * mais je ne me suis pas détourné de Vos témoignages.
J'ai vu les prévaricateurs, et je séchais de douleur, * parce qu'ils n'ont point gardé Vos paroles.
Voyez, Seigneur, combien j'ai aimé Vos préceptes; * rendez-moi la vie par Votre miséricorde.
La vérité est le principe de Vos paroles; * tous les jugements de Votre justice sont éternels.
SCHIN
Les princes m'ont persécuté sans raison, * et mon coeur n'a été effrayé que de Vos paroles.
Je mets ma joie dans Vos ordres, * comme celui qui a trouvé de riches dépouilles.
J'ai haï l'iniquité, et je l'ai eue en horreur; * mais j'ai aimé Votre loi.
Sept fois le jour j'ai dit Votre louange, * au sujet des jugements de Votre justice.
Il y a une grande paix pour ceux qui aiment Votre loi, * et rien n'est pour eux une occasion de chute.
J'attendais Votre salut, Seigneur, * et j'ai aimé Vos commandements.
Mon âme a gardé Vos témoignages, * et les a aimés ardemment.
J'ai observé Vos commandements et Vos témoignages, * car toutes mes voies sont devant Vous.
THAV
Que ma prière s'approche jusqu'à Vous, Seigneur; * donnez-moi l'intelligence selon Votre parole.
Que ma demande pénètre en Votre présence; * délivrez-moi selon Votre promesse.
Mes lèvres feront retentir un hymne à Votre gloire, * lorsque Vous m'aurez enseigné Vos préceptes.
Ma langue publiera Votre parole, * car tous Vos commandements sont équitables.
Que Votre main s'étende pour me sauver, * car j'ai choisi Vos commandements.
J'ai désiré Votre salut, Seigneur, * et Votre loi est ma méditation.
Mon âme vivra et Vous louera, * et Vos jugements seront mon secours.
J'ai erré comme une brebis qui s'est perdue; * cherchez Votre serviteur, car je n'ai point oublié Vos commandements.

%PSAUME CXIX
Cantique des degrés. Dans ma tribulation j'ai crié vers le Seigneur, * et Il m'a exaucé.
Seigneur, délivrez mon âme des lèvres injustes * et de la langue trompeuse.
Que te sera-t-il donné, et quel fruit te reviendra-t-il * pour ta langue trompeuse?
Les flèches aiguës du puissant, * avec des charbons dévorants.
Hélas! mon exil s'est prolongé. J'ai demeuré avec les habitants de Cédar; *
mon âme a été longtemps exilée.
Avec ceux qui haïssaient la paix, j'étais pacifique; * quand je leur parlais, ils m'attaquaient sans sujet.

%PSAUME CXX
Cantique des degrés. J'ai élevé mes yeux vers les montagnes, * d'où me viendra le secours.
Mon secours vient du Seigneur, * qui a fait le ciel et la terre.
Qu'Il ne permette pas que ton pied chancelle, * et que Celui qui te garde ne S'endorme point.
Non, Il ne sommeille ni ne dort, * Celui qui garde Israël.
Le Seigneur te garde, le Seigneur te protège, * Se tenant à ta droite.
Pendant le jour le soleil ne te brûlera pas, * ni la lune pendant la nuit.
Le Seigneur te garde de tout mal; * que le Seigneur garde ton âme.
Que le Seigneur garde ton entrée et ta sortie, * dès maintenant et à jamais.

%PSAUME CXXI
Cantique des degrés. Je me suis réjoui de ce qui m'a été dit: * Nous irons dans la maison du Seigneur.
Nos pieds se sont arrêtés * à tes portes, ô Jérusalem.
Jérusalem, qui est bâtie comme une ville, * dont toutes les parties se tiennent ensemble.
Car c'est là que montaient les tribus, les tribus du Seigneur, * selon le précepte donné à Israël, pour célébrer le Nom du Seigneur.
Là ont été établis les trônes de la justice, * les trônes de la maison de David.
Demandez des grâces de paix pour Jérusalem, * et que ceux qui t'aiment, ô cité sainte, soient dans l'abondance.
Que la paix soit dans tes forteresses, * et l'abondance dans tes tours.
A cause de mes frères et de mes proches, * j'ai demandé pour toi la paix.
A cause de la maison du Seigneur notre Dieu, * j'ai cherché pour toi le bonheur.

%PSAUME CXXII
Cantique des degrés. J'ai élevé mes yeux vers Vous, ô Dieu, * qui habitez dans les cieux.
Comme les yeux des serviteurs * sont fixés sur les mains de leurs maîtres, et comme les yeux de la servante sont fixés sur les mains de sa maîtresse,* ainsi nos yeux sont tournés vers le Seigneur notre Dieu, jusqu'à ce qu'Il ait pitié de nous.
Ayez pitié de nous, Seigneur, ayez pitié de nous, * car nous sommes rassasiés de mépris;
car notre âme n'est que trop rassasiée * d'être un sujet d'opprobre pour les riches, et de mépris pour les superbes.

%PSAUME CXXIII
Cantique des degrés. Si le Seigneur n'avait été avec nous, qu'Israël maintenant le dise, *
si le Seigneur n'avait été avec nous, lorsque les hommes s'élevaient contre nous, *
ils auraient pu nous dévorer tout vivants; lorsque leur fureur s'est irritée contre nous, *
les eaux auraient pu nous engloutir.
Notre âme a traversé le torrent; * mais notre âme aurait pu pénétrer dans une eau infranchissable.
Béni soit le Seigneur, * qui ne nous a point donnés en proie à leurs dents.
Notre âme s'est échappée, comme un passereau, * du filet des chasseurs; le filet a été brisé, * et nous avons été délivrés.
Notre secours est dans le Nom du Seigneur, * qui a fait le ciel et la terre.

%PSAUME CXXIV
Cantique des degrés. Ceux qui se confient dans le Seigneur sont comme la montagne de Sion. * Il ne sera jamais ébranlé, celui qui habite
dans Jérusalem. Des montagnes sont autour d'elle; * et le Seigneur est autour de Son peuple, dès maintenant et à jamais.
Car le Seigneur ne laissera pas toujours la verge des pécheurs sur l'héritage des justes, * de peur que les justes n'étendent leurs mains vers l'iniquité.
Faites du bien aux bons, Seigneur, * et à ceux dont le coeur est droit.
Quant à ceux qui se détournent en des voies tortueuses, le Seigneur les emmènera avec ceux qui commettent l'iniquité. * Que la paix soit sur Israël!

%PSAUME CXXV
Cantique des degrés. Quand le Seigneur ramena les captifs de Sion, * nous fûmes tout à fait consolés.
Alors notre bouche fut remplie de chants de joie, * et notre langue de cris d'allégresse. Alors on disait parmi les nations: * Le Seigneur a fait de grandes choses pour eux.
Le Seigneur a fait pour nous de grandes choses; * nous en avons été remplis de joie.
Ramenez, Seigneur, nos captifs, * comme un torrent dans le pays du midi.
Ceux qui sèment dans les larmes * moissonneront dans l'allégresse.
Ils allaient et venaient en pleurant, * tandis qu'ils jetaient leurs semences. Mais ils reviendront avec allégresse, * chargés de leurs gerbes.

%PSAUME CXXVI
Cantique des degrés, de Salomon. Si le Seigneur ne bâtit la maison, * c'est en vain que travaillent ceux qui la bâtissent. Si le Seigneur ne garde la cité, * c'est en vain que veille celui qui la garde.
C'est en vain que vous vous levez avant le jour. * Levez-vous après vous être reposés, vous qui mangez le pain de la douleur, car c'est Dieu qui donne le sommeil à Ses bien-aimés. *
C'est un héritage du Seigneur que des enfants; le fruit des entrailles est une récompense.
Comme les flèches dans la main d'un homme vaillant, * ainsi sont les fils des hommes opprimés.
Heureux l'homme qui en a rempli son désir. * Il ne sera point confondu lorsqu'il parlera à ses ennemis à la porte de la ville.

%PSAUME CXXVII
Cantique des degrés. Heureux tous ceux qui craignent le Seigneur, * et qui marchent dans Ses voies.
Parce que tu te nourriras des travaux de tes mains, * tu es heureux et tu prospéreras.
Ta femme sera comme une vigne féconde * dans l'intérieur de ta maison. Tes enfants seront autour de ta table * comme de jeunes plants d'olivier.
C'est ainsi que sera béni l'homme * qui craint le Seigneur.
Que le Seigneur te bénisse de Sion, * et puisses-tu voir la prospérité de Jérusalem tous les jours de ta vie!
Et puisses-tu voir les enfants de tes enfants, * et la paix en Israël!

%PSAUME CXXVIII
Cantique des degrés. Ils m'ont souvent attaqué depuis ma jeunesse, * qu'Israël le dise maintenant;
ils m'ont souvent attaqué depuis ma jeunesse, * mais ils n'ont pas prévalu contre moi.
Les pécheurs ont travaillé sur mon dos; * ils m'ont fait sentir longtemps leur injustice.
Le Seigneur est juste, Il tranchera la tête des pécheurs. *
Qu'ils soient confondus et qu'ils reculent en arrière, tous ceux qui haïssent Sion.
Qu'ils deviennent comme l'herbe des toits, * qui se sèche avant qu'on l'arrache;
le moissonneur n'en remplit pas sa main, * et celui qui ramasse les gerbes n'en remplit pas son sein.
Et les passants n'ont point dit: Que la bénédiction du Seigneur soit sur nous. * Nous vous bénissons au Nom du Seigneur.

%PSAUME CXXIX
Cantique des degrés. Du fond des abîmes je crie vers Vous, Seigneur; *
Seigneur, exaucez ma voix. Que Vos oreilles soient attentives * à la voix de ma supplication.
Si Vous examinez nos iniquités, Seigneur, * Seigneur, qui subsistera devant Vous?
Mais auprès de Vous est la miséricorde, * et à cause de Votre loi j'ai espéré en Vous. * Mon âme s'est soutenue par Sa parole; *
Mon âme a espéré au Seigneur.
Depuis la veille du matin jusqu'à la nuit, * qu'Israël espère au Seigneur;
car auprès du Seigneur est la miséricorde, * et on trouve en Lui une rédemption abondante.
Il rachètera lui-même Israël * de toutes ses iniquités.

%PSAUME CXXX
Cantique des degrés, de David. Seigneur, mon coeur ne s'est pas enorgueilli, * et mes yeux ne se sont point élevés. Je n'ai pas non plus recherché de grandes choses, * ni ce qui est placé au-dessus de moi.
Si je n'avais pas h'humbles sentiments, * et si au contraire j'ai élevé mon âme, que mon âme soit traitée * comme l'enfant que sa mère a sevré.
Qu'Israël espère au Seigneur, * dès maintenant et dans tous les siècles.

%PSAUME CXXXI
Cantique des degrés. Souvenez-Vous, Seigneur de David * et de toute sa douceur.
Souvenez-Vous qu'il fait ce serment au Seigneur, * ce voeu au Dieu de Jacob:
Je n'entrerai pas dans ma maison, * je ne monterai pas sur ma couche,
je n'accorderai pas de sommeil à mes yeux, * ni d'assoupissement à mes paupières,
ni de repos à mes tempes, jusqu'à ce que je trouve un lieu pour le Seigneur, * un tabernacle pour le Dieu de Jacob.
Nous avons entendu dire que l'arche était à Ephrata; * nous l'avons trouvée dans les champs de la forêt.
Nous entrerons dans Son tabernacle; * nous L'adorerons au lieu où Il a posé Ses pieds.
Levez-Vous, Seigneur, pour entrer dans Votre repos, * Vous et l'arche de Votre sainteté.
Que Vos prêtres soient revêtus de justice, * et que Vos saints tressaillent de joie.
En considération de David Votre serviteur, * ne repoussez pas la face de Votre Christ.
Le Seigneur a fait à David un serment véridique, et Il ne le trompera point: * J'établirai sur ton trône le fruit de ton sein.
Si tes fils gardent Mon alliance * et les préceptes que Je leur enseignerai, à tout jamais aussi leurs enfants * seront assis sur ton trône.
Car le Seigneur a choisi Sion; * Il l'a choisie pour Sa demeure.
C'est là pour toujours le lieu de Mon repos; * J'y habiterai, car Je l'ai choisie.
Je donnerai à sa veuve une bénédiction abondante; * Je rassasierai de pain ses pauvres.
Je revêtirai ses prêtres de salut, * et ses saints seront ravis de joie.
Là Je ferai paraître la puissance de David; * J'ai préparé une lampe pour Mon Christ.
Je couvrirai Ses ennemis de confusion; * mais Ma sainteté fleurira sur Lui.

%PSAUME CXXXII
Cantique des degrés, de David. Ah! qu'il est bon et agréable * pour des frères d'habiter ensemble!
C'est comme le parfum répandu sur la tête, * qui descend sur la barbe, la barbe d'Aaron; qui descend sur le bord de son vêtement. *
C'est comme la rosée de l'Hermon, qui descend sur la montagne de Sion. Car c'est là que le Seigneur a envoyé Sa bénédiction * et la vie à jamais.

%PSAUME CXXXIII
Cantique des degrés. Maintenant donc bénissez le Seigneur, * vous tous, les serviteurs du Seigneur, qui demeurez dans la maison du Seigneur, * dans les parvis de la maison de notre Dieu.
Pendant les nuits levez vos mains vers le sanctuaire, * et bénissez le Seigneur.
Que le Seigneur te bénisse de Sion, * Lui qui a fait le ciel et la terre.

%PSAUME CXXXIV
Alleluia. Louez le Nom du Seigneur; * louez le Seigneur, vous Ses serviteurs,
qui demeurez dans la maison du Seigneur, * dans les parvis de la maison de notre Dieu.
Louez le Seigneur, car le Seigneur est bon; * chantez à la gloire de Son Nom, car Il est doux.
Car le Seigneur S'est choisi Jacob, * et Israël pour Sa possession.
Pour moi, j'ai reconnu que le Seigneur est grand, * et que notre Dieu est au-dessus de tous les dieux.
Tout ce qu'Il a voulu, le Seigneur l'a fait, au ciel et sur la terre, * dans la mer et dans tous les abîmes.
Il fait venir les nuées de l'extrémité de la terre; * Il change les foudres en pluie. Il fait sortir les vents de Ses trésors. *
Il a frappé les premiers-nés de l'Egypte, depuis l'homme jusqu'à la bête.
Et Il a envoyé Ses signes et Ses prodiges au milieu de toi, ô Egypte, * contre le Pharaon et contre tous ses serviteurs.
Il a frappé des nations nombreuses, * et Il a tué des rois puissants:
Séhon, roi des Amorrhéens, et Og, roi de Basan, * et tous les royaumes de Chanaan.
Et Il a donné leur terre en héritage, * en héritage à Israël Son peuple.
Seigneur, Votre Nom subsistera éternellement; * Seigneur, Votre souvenir s'étendra de génération en génération.
Car le Seigneur jugera Son peuple, * et Il aura pitié de Ses serviteurs.
Les idoles des nations sont de l'argent et de l'or, * et l'ouvrage des mains des hommes.
Elles ont une bouche, et ne parlent pas; * elles ont des yeux, et elles ne voient point.
Elles ont des oreilles, et elles n'entendent pas; * car il n'y a point de souffle dans leur bouche.
Que ceux qui les font leur deviennent semblables, * et tous ceux aussi qui se confient en elles.
Maison d'Israël, bénissez le Seigneur; * maison d'Aaron, bénissez le Seigneur.
Maison de Lévi, bénissez le Seigneur; * vous qui craignez le Seigneur, bénissez le Seigneur.
Que le Seigneur soit béni de Sion, * Lui qui habite à Jérusalem.

%PSAUME CXXXV
Alleluia. Célébrez le Seigneur, car Il est bon, * car Sa miséricorde est éternelle.
Célébrez le Dieu des dieux, * car Sa miséricorde est éternelle.
Célébrez le Seigneur des seigneurs, * car Sa miséricorde est éternelle.
C'est Lui qui fait seul de grands prodiges, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a fait les cieux avec intelligence, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a affermi la terre sur les eaux, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a fait les grands luminaires, * car Sa miséricorde est éternelle:
le soleil pour présider au jour, * car Sa miséricorde est éternelle;
la lune et les étoiles, pour présider à la nuit, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a frappé l'Egypte avec ses premiers-nés, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a fait sortir Israël du milieu d'eux, * car Sa miséricorde est éternelle;
avec une main puissante et un bras élevé, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a divisé en deux la mer Rouge, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a fait passer Israël par le milieu, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a renversé le Pharaon et son armée dans la mer Rouge, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a conduit Son peuple à travers le désert, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a frappé les grands rois, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il a fait mourir les rois puissants, * car Sa miséricorde est éternelle:
Séhon, roi des Amorrhéens, * car Sa miséricorde est éternelle;
et Og, roi de Basan, * car Sa miséricorde est éternelle.
Et Il a donné leur terre en héritage, * car Sa miséricorde est éternelle,
en héritage à Israël Son serviteur, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il S'est souvenu de nous dans notre humiliation, * car Sa miséricorde est éternelle;
et Il nous a délivrés de nos ennemis, * car Sa miséricorde est éternelle.
Il donne la nourriture à toute chair, * car Sa miséricorde est éternelle.
Célébrez le Dieu du Ciel, * car Sa miséricorde est éternelle. Célébrez le Seigneur des seigneurs, * car Sa miséricorde est éternelle.

%PSAUME CXXXVI
Psaume de David, par Jérémie. Au bord des fleuves de Babylone nous nous sommes assis, et nous avons pleuré, * en nous souvenant de Sion.
Aux saules qui étaient là * nous avons suspendu nos instruments.
Car ceux qui nous avaient emmenés captifs nous demandaient * de chanter des cantiques; ceux qui nous avaient enlevés disaient: * Chantez-nous quelqu'un des hymnes de Sion.
Comment chanterons-nous le cantique du Seigneur * dans une terre étrangère?
Si je t'oublie, ô Jérusalem, * que ma main droite soit mise en oubli.
Que ma langue s'attache à mon palais, * si je ne me souviens point de toi, si je ne place pas Jérusalem * au premier rang de mes joies.
Souvenez-Vous, Seigneur, des enfants d'Edom, * qui, au jour de la ruine de Jérusalem, disaient: Exterminez, exterminez * jusqu'à ses fondements.
Malheur à toi, fille de Babylone! * Heureux celui qui te rendra le mal que tu nous as fait.
Heureux celui qui saisira tes petits enfants, * et les brisera contre la pierre.

%PSAUME CXXXVII
De David. Je Vous célébrerai, Seigneur, de tout mon coeur, * parce que Vous avez écouté les paroles de ma bouche. Je Vous chanterai des hymnes en présence des Anges; *
j'adorerai dans Votre saint temple, et je célébrerai Votre Nom, à cause de Votre miséricorde et de Votre vérité, * car Vous avez glorifié Votre saint Nom au-dessus de tout.
En quelque jour que je Vous invoque, exaucez-moi; * Vous augmenterez la force de mon âme.
Que tous les rois de la terre Vous célébrent, Seigneur, * parce qu'ils ont entendu toutes les paroles de Votre bouche.
Et qu'ils chantent les voies du Seigneur, * car la gloire du Seigneur est grande.
Car le Seigneur est très élevé, et Il regarde les choses basses, * et de loin Il connaît les choses hautes.
Si je marche au milieu de la tribulation, Vous me rendrez la vie; * Vous avez étendu Votre main contre la fureur de mes ennemis, et Votre droite m'a sauvé.
Le Seigneur me vengera. * Seigneur, Votre miséricorde est éternelle; ne méprisez pas les oeuvres de Vos mains.

%PSAUME CXXXVIII
Pour la fin, psaume de David. Seigneur, Vous m'avez sondé et Vous me connaissez; *
Vous savez quand je m'assieds et quand je me lève.
Vous avez discerné de loin mes pensées; * Vous avez remarqué mon sentier et mes démarches,
et Vous avez prévu toutes mes voies; * et avant même qu'une parole soit sur ma langue, Vous la savez.
Voici, Seigneur, que Vous connaissez toutes choses, les nouvelles et les anciennes. * C'est Vous qui m'avez formé, et Vous avez mis Votre main sur moi.
Votre science merveilleuse est au-dessus de moi; * elle me surpasse, et je ne saurais l'atteindre.
Où irai-je pour me dérober à Votre esprit, * et où m'enfuirai-je de devant Votre face?
Si je monte au Ciel, Vous y êtes; * si je descends dans l'enfer, Vous y êtes présent.
Si je prends des ailes dès l'aurore, * et que j'aille habiter aux extrémités de la mer,
c'est Votre main qui m'y conduira, * et Votre droite me saisira.
Et j'ai dit: Peut-être que les ténèbres me couvriront; * mais la nuit même devient ma lumière dans mes délices.
Car les ténèbres n'ont pas d'obscurité pour Vous; la nuit brille comme le jour, * et ses ténèbres sont comme la lumière du jour.
Car Vous avez formé mes reins; * Vous m'avez reçu dès le sein de ma mère.
Je Vous louerai de ce que Votre grandeur a éclaté d'une manière étonnante; * Vos oeuvres sont admirables, et mon âme en est toute pénétrée.
Mes os ne Vous sont point cachés, à Vous qui les avez faits dans le secret; * non plus que ma substance, formée comme au fond de la terre.
Vos yeux m'ont vu lorsque j'étais encore informe, et tous les hommes sont écrits dans Votre livre. * Vous déterminez leurs jours avant qu'aucun d'eux n'existe.
O Dieu, que Vos amis sont singulièrement honorés à mes yeux! * Leur empire s'est extraordinairement affermi.
Si j'entreprends de les compter, leur nombre surpasse celui du sable de la mer. * Et quand je m'éveille, je suis encore avec Vous.
O Dieu, si Vous tuez les pécheurs, * hommes de sang, éloignez-vous de moi;
vous qui dites dans votre pensée: * C'est en vain, Seigneur, que les justes posséderont Vos villes.
Seigneur, n'ai-je pas haï ceux qui Vous haïssaient? * et n'ai-je pas séché d'horreur à cause de Vos ennemis?
Je les haïssais d'une haine parfaite, * et ils sont devenus mes ennemis.
O Dieu, éprouvez-moi, et connaissez mon coeur; * interrogez-moi, et connaissez mes sentiers.
Voyez si la voie de l'iniquité se trouve en moi, * et conduisez-moi dans la voie éternelle.

%PSAUME CXXXIX
Pour la fin, psaume de David.
Délivrez-moi Seigneur, de l'homme méchant; * délivrez-moi de l'homme injuste.
Ils méditent l'iniquité dans leur coeur; * tous les jours ils entreprennent des combats.
Ils ont aiguisé leur langue comme celle du serpent; * le venin des aspics est sous leurs lèvres.
Seigneur, préservez-moi de la main du pécheur, * et délivrez-moi des hommes injustes, qui ne pensent qu'à me renverser. *
Les superbes m'ont dressé des pièges en secret, et ils ont tendu des filets pour me prendre; * près du chemin ils ont mis de quoi me faire tomber.
J'ai dit au Seigneur: Vous êtes mon Dieu; * exaucez, Seigneur, la voix de ma supplication.
Seigneur, Seigneur, qui êtes la force de mon salut, * Vous avez mis ma tête à couvert au jour du combat.
Seigneur, ne me livrez pas au pécheur contre mon désir; * ils ont formé des desseins contre moi; ne m'abandonnez pas, de peur qu'ils ne s'en glorifient.
Sur la tête de ceux qui m'environnent * retombera l'iniquité de leurs lèvres.
Des charbons ardents tomberont sur eux; Vous les précipiterez dans le feu; * ils ne pouront subsister dans leurs misères.
L'homme qui se laisse emporter par sa langue ne prospérera point sur la terre; * les maux accableront l'homme injuste, de manière à le perdre.
Je sais que le Seigneur fera justice à l'indigent, * et qu'Il vengera les pauvres.
Mais les justes célébreront Votre Nom, * et les hommes droits habiteront devant Votre visage.

%PSAUME CXL
Psaume de David. Seigneur, j'ai crié vers Vous, exaucez-moi; * écoutez ma prière, lorsque je crierai vers Vous.
Que ma prière s'élève devant Vous comme l'encens; * que l'élévation de mes mains Vous soit comme le sacrifice du soir.
Mettez, Seigneur, une garde à ma bouche, * et une porte de défense à mes lèvres.
Ne laissez pas mon coeur se livrer à des paroles de malice, * pour chercher des excuses au péché, comme les hommes qui commettent l'iniquité; * et je n'aurai aucune part à leurs délices.
Que le juste me reprenne et me corrige avec charité; * mais l'huile du pécheur ne parfumera point ma tête, car j'opposerai encore ma prière à tout ce qui flatte leur cupidité. *
Leurs juges ont été précipités le long du rocher. Ils écouteront enfin mes paroles, car elles sont puissantes. *
De même que la motte de terre est renversée sur le sol, nos os ont été dispersés auprès du sépulcre. *
Mais, Seigneur, Seigneur, mes yeux s'élèvent vers Vous; * j'ai espéré en Vous, ne m'ôtez pas la vie.
Gardez-moi du piège qu'ils m'ont dressé, * et des embûches de ceux qui commettent l'iniquité.
Les pécheurs tomberont dans le filet; * pour moi, je suis seul, jusqu'à ce que je passe.

%PSAUME CXLI
Instruction de David, lorsqu'il était dans la caverne, prière.
De ma voix j'ai crié vers le Seigneur; * de ma voix j'ai supplié le Seigneur.
Je répands ma prière en Sa présence, * et j'expose devant Lui ma tribulation.
Quand mon espoir est défaillant en moi, * Vous connaissez mes voies, Seigneur. Dans la voie où je marchais * ils m'ont tendu un piège en secret.
Je considérais à ma droite, et je regardais, * et il n'y avait personne qui me connût. Tout moyen de m'enfuir m'est ôté, * et nul ne cherche à sauver ma vie.
J'ai crié vers Vous, Seigneur; * j'ai dit: Vous êtes mon espérance, et mon partage dans la terre des vivants.
Soyez attentif à ma prière, * car je suis extrêmement humilié. Délivrez-moi de ceux qui me persécutent, * parce qu'ils sont devenus plus forts que moi.
Tirez mon âme de cette prison, afin que je célèbre Votre Nom. * Les justes sont dans l'attente, jusqu'à ce que Vous me rendiez justice.

%PSAUME CXLII
Psaume de David, lorsque son fils Absalon le poursuivait. Seigneur, exaucez ma prière; prêtez l'oreille à ma supplication selon Votre vérité; * exaucez-moi selon Votre justice.
Et n'entrez pas en jugement avec Votre serviteur, * parce que nul homme vivant ne sera trouvé juste devant Vous.
Car l'ennemi a poursuivi mon âme; * il a humilié ma vie jusqu'à terre. Il m'a placé dans les lieux obscurs, comme ceux qui sont morts depuis longtemps. *
Mon esprit s'est replié sur moi dans son angoisse; mon coeur a été troublé au dedans de moi.
Je me suis souvenu des jours anciens; j'ai médité sur toutes Vos oeuvres; * j'ai médité sur les ouvrages de Vos mains.
J'ai étendu mes mains vers Vous; * mon âme est devant Vous comme une terre sans eau.
Hâtez-Vous, Seigneur, de m'exaucer; * mon esprit est tombé en défaillance. Ne détournez pas de moi Votre visage, * de peur que je ne sois semblable à ceux qui descendent dans la fosse.
Faites-moi sentir dès le matin Votre miséricorde, * parce que j'ai espéré en Vous. Faites-moi connaître la voie où je dois marcher, * parce que j'ai élevé mon âme vers Vous.
Délivrez-moi de mes ennemis, Seigneur, je me réfugie auprès de Vous. *
Enseignez-moi à faire Votre volonté, parce que Vous êtes mon Dieu. Votre bon esprit me conduira dans une terre droite et unie. *
Seigneur, à cause de Votre Nom Vous me ferez vivre dans Votre justice. Vous ferez sortir mon âme de la tribulation, *
et, dans Votre miséricorde, Vous détruirez mes ennemis. et Vous perdrez tous ceux qui persécutent mon âme, * car je suis Votre serviteur.

%PSAUME CXLIII
Psaume de David, contre Goliath. Béni soit le Seigneur mon Dieu, qui enseigne à mes mains le combat, * et à mes doigts la guerre.
Il est ma miséricorde et mon refuge, * mon défenseur et mon libérateur. Il est mon protecteur, et c'est en Lui que j'espère; * c'est Lui qui assujettit mon peuple sous moi.
Seigneur, qu'est-ce que l'homme, pour que Vous Vous soyez fait connaître à Lui? * ou le fils de l'homme, pour que Vous preniez garde à lui?
L'homme est devenu semblable au néant; * ses jours passent comme l'ombre.
Seigneur, abaissez Vos cieux et descendez; * touchez les montagnes, et elles seront fumantes.
Faites briller Vos éclairs, et Vous les disperserez; * lancez Vos flèches, et Vous les mettrez en déroute.
Etendez Votre main d'en haut, délivrez-moi, et sauvez-moi des grandes eaux, * de la main des fils des étrangers,
dont la bouche a proféré la vanité, * et dont la droite est une droite d'iniquité.
O Dieu, je Vous chanterai un cantique nouveau; * je Vous célébrerai sur la lyre à dix cordes.
O Vous qui procurez le salut aux rois, * qui avez sauvé David, Votre serviteur, du glaive meurtrier.
Délivrez-moi et retirez-moi d'entre les mains des fils des étrangers, dont la bouche a proféré la vanité, * et dont la droite est une droite d'iniquité.
Leurs fils sont comme de nouvelles plantes * dans leur jeunesse. Leurs filles sont parées * et ornées à la manière d'un temple.
Leurs greniers sont remplis, * et débordent de l'un dans l'autre. Leurs brebis sont fécondes * et innombrables quand elles vont aux pâturages.
Leurs génisses sont grasses. Il n'y a pas de brèche ni d'ouverture dans leurs murailles, * et jamais un cri sur leurs places publiques.
Ils ont proclamé heureux le peuple qui jouit de ces biens; * heureux le peuple qui a le Seigneur pour son Dieu.

%PSAUME CXLIV
Louange de David. Je Vous exalterai, ô Dieu mon roi, * et je bénirai Votre Nom à jamais et dans les siècles des siècles.
Chaque jour je Vous bénirai, * et je louerai Votre Nom à jamais, et dans les siècles des siècles.
Le Seigneur est grand et très digne de louange, * et Sa grandeur n'a pas de bornes.
Chaque génération louera Vos oeuvres * et publiera Votre puissance.
On parlera de la magnificence glorieuse de Votre sainteté, * et on racontera Vos merveilles.
On dira quelle est la puissance de Vos oeuvres terribles, * et on racontera Votre grandeur.
On proclamera le souvenir de Votre immense bonté, * et on se réjouira de Votre justice.
Le Seigneur est clément et miséricordieux, * patient et tout à fait miséricordieux.
Le Seigneur est bon envers tous, * et Ses miséricordes s'étendent sur toutes Ses oeuvres.
Que toutes Vos oeuvres Vous célèbrent, Seigneur, * et que Vos saints Vous bénissent.
Ils diront la gloire de Votre règne, * et ils parleront de Votre puissance;
afin de faire connaître aux enfants des hommes Votre puissance, * et la glorieuse magnificence de Votre règne.
Votre règne est un règne de tous les siècles, * et Votre empire s'étend de génération en génération. Le Seigneur est fidèle dans toutes Ses paroles, * et saint dans toutes Ses oeuvres.
Le Seigneur soutient tous ceux qui tombent, * et Il relève tous ceux qui sont brisés.
Les yeux de tous, Seigneur, attendent tournés vers Vous, * et Vous leur donnez leur nourriture en son temps.
Vous ouvrez Votre main, * et Vous comblez de bénédictions tout ce qui a vie.
Le Seigneur est juste dans toutes Ses voies, * et saint dans toutes Ses oeuvres.
Le Seigneur est près de tous ceux qui L'invoquent, * de tous ceux qui L'invoquent avec sincérité.
Il fera la volonté de ceux qui Le craignent; * Il exaucera leurs prières, et Il les sauvera.
Le Seigneur garde tous ceux qui L'aiment, * et Il perdra tous les pécheurs.
Ma bouche publiera la louange du Seigneur. * Et que toute chair bénisse Son saint Nom à jamais, et dans les siècles des siècles.

%PSAUME CXLV
Alleluia, d'Aggée et de Zacharie.
O mon âme, loue le Seigneur. Je louerai le Seigneur pendant ma vie; * je chanterai mon Dieu tant que je serai. Ne mettez pas votre confiance dans les princes, *
ni dans les enfants des hommes, qui ne peuvent sauver.
Leur âme se retirera, et ils retourneront à leur poussière; * en ce jour toutes leurs pensées périront.
Heureux celui dont le Dieu de Jacob est le protecteur, et dont l'espérance est dans le Seigneur son Dieu, *
qui a fait le Ciel et la terre, la mer et tout ce qu'ils contiennent.
Il garde à jamais la vérité de Ses promesses, Il fait justice aux opprimés, * Il donne la nourriture à ceux qui ont faim. Le Seigneur délivre les captifs; *
le Seigneur éclaire les aveugles. Le Seigneur relève ceux qui sont brisés; * le Seigneur aime les justes.
Le Seigneur protège les étrangers; Il soutient l'orphelin et la veuve, * et Il détruira les voies des pécheurs.
Le Seigneur règnera à jamais; ton Dieu, Sion, * régnera de génération en génération.

%PSAUME CXLVI
Alleluia. Louez le Seigneur, car Il est bon de Le chanter; * que la louange soit agréable à notre Dieu et digne de Lui.
C'est le Seigneur qui bâtit Jérusalem, * et qui doit rassembler les dispersés d'Israël.
Il guérit ceux dont le coeur est brisé, * et Il bande leurs plaies;
Il compte la multitude des étoiles, * et Il leur donne des noms à toutes.
Notre Seigneur est grand, et Sa puissance est grande, * et Sa sagesse n'a point de bornes.
Le Seigneur protège ceux qui sont doux; * mais Il abaisse les pécheurs jusqu'à terre.
Chantez au Seigneur une action de grâces; * célébrez notre Dieu sur la harpe.
C'est Lui qui couvre le ciel de nuages, * et qui prépare la pluie pour la terre; qui fait croître l'herbe sur les montagnes, * et les plantes pour l'usage des hommes;
qui donne leur nourriture aux bêtes, * et aux petits des corbeaux qui crient vers Lui.
Ce n'est pas dans la force du cheval qu'Il Se complaît, * et
Ps 146,Il ne met pas Son plaisir dans les jambes de l'homme.
Le Seigneur met Son plaisir en ceux qui Le craignent, * et en ceux qui espèrent en Sa miséricorde.

%PSAUME CXLVII
Alleluia
Jérusalem, loue le Seigneur; * loue ton Dieu, ô Sion.
Car Il a consolidé les verrous de tes portes; * Il a béni tes fils au milieu de toi.
Il a établi la paix sur tes frontières, * et Il te rassasie de la fleur du froment.
Il envoie Ses ordres à la terre, * et Sa parole court avec vitesse.
Il fait tomber la neige comme de la laine; * Il répand la gelée blanche comme de la cendre.
Il lance Sa glace par morceaux; * qui peut résister devant Son froid?
Il envoie Sa parole et Il fond ces glaces; * Son vent souffle, et les eaux coulent.
Il annonce Sa parole à Jacob, * Ses jugements et Ses préceptes à Israël.
Il n'a pas agi de même pour toutes les nations, * et Il ne leur a pas manifesté Ses préceptes.

%PSAUME CXLVIII
Alleluia. Louez le Seigneur du haut des cieux; * louez-Le dans les hauteurs.
Louez-Le tous, Vous Ses Anges; * louez-Le, toutes Ses puissances.
Louez-Le, soleil et lune; * louez-Le toutes, étoiles et lumière.
Louez-Le, cieux des cieux, * et que toutes les eaux qui sont au-dessus des cieux
louent le Nom du Seigneur. Car Il a parlé, et ces choses ont été faites; * Il a commandé, et elles ont été créées.
Il les a établies à jamais dans les siècles des siècles; * Il leur a prescrit une loi qui ne sera pas violée.
Louez le Seigneur de dessus la terre: * dragons, et vous tous, abîmes,
feu, grêle, neige, glace, vents des tempêtes, * qui exécutez Sa parole;
montagnes avec toutes les collines, * arbres à fruit et tous les cèdres,
bêtes sauvages et tous les troupeaux, * serpents et oiseaux ailés.
Que les rois de la terre et tous les peuples, * que les princes et tous les juges de la terre,
que les jeunes gens et les jeunes filles, les vieillards et les enfants louent le Nom du Seigneur, *
parce qu'il n'y a que Lui dont le Nom est élevé.
Sa louange est au-dessus du ciel et de la terre; * Il a élevé la puissance de Son peuple. Qu'Il soit loué par tous Ses saints, * par les enfants d'Israël, le peuple qui s'approche de Lui. Alleluia.

%PSAUME CXLIX
Alleluia. Chantez au Seigneur un cantique nouveau; * que Sa louange retentisse dans l'assemblée des saints.
Qu'Israël se réjouisse en Celui qui l'a créé, * et que les enfants de Sion tressaillent de joie en leur Roi.
Qu'ils louent Son Nom avec des danses; * qu'ils le célèbrent avec le tambour et la harpe.
Car le Seigneur Se complaît dans Son peuple, * et Il exaltera ceux qui sont doux et les sauvera.
Les saints tressailliront dans la gloire; * ils se réjouiront sur leurs couches.
Les louanges de Dieu seront dans leur bouche, * et des glaives à deux tranchants dans leurs mains,
pour exercer la vengeance parmi les nations, * le châtiment parmi les peuples;
pour lier leurs rois avec des entraves, * et leurs princes avec des chaînes de fer,
et pour exécuter contre eux l'arrêt qui est écrit. * Telle est la gloire réservée à tous Ses saints. Alleluia.

%PSAUME CL
Alleluia. Louez le Seigneur dans Son sanctuaire; * louez-Le dans le firmament de Sa puissance.
Louez-Le pour Ses actes éclatants; * louez-Le selon l'immensité de Sa grandeur.
Louez-Le au son de la trompette; * louez-Le sur le luth et la harpe.
Louez-Le avec le tambourin et en choeur; * louez-Le avec les instruments à cordes et avec l'orgue.
Louez-Le avec des cymbales retentissantes; louez-Le avec des cymables d'allégresse. * Que tout ce qui respire loue le Seigneur. Alleluia.

